<html xml:lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="fr">
<head>
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=EmulateIE7">
<link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<title>Offre - Fiche formation : Aide médico-psychologique - Diplôme d'état (DEAMP)</title>
<script type="text/javascript" src="/media/minified/js/08b25056c3e3a561ba426f8fb3a28ff0.js"></script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/740ed96ae3b711a6ccfb5f931bdbfd03.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$.Cart.elements = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];$.Cart.elementsDefault = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/778cca8f7c6ce3a14ba590cf93785ca5.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var addthis_config = {ui_language: "fr"};        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4e12bf402f3d0b6e"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDescriptionOrganisation = null;
$(function() {
panelDescriptionOrganisation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDescriptionOrganisation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelModules = null;
$(function() {
panelModules = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModules", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 

    panel8817 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule8817", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel8818 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule8818", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel8821 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule8821", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel8822 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule8822", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel8820 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule8820", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel8819 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule8819", {contentIsOpen: false, duration: 200});

});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInformationInscription = null;
$(function() {
	panelInformationInscription = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInformationsInscription", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDiplomeHabilitation = null;
$(function() {
	panelDiplomeHabilitation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDiplomeHabilitation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelMethodeOutilsPedago = null;
$(function() {
panelMethodeOutilsPedago = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInfoPro = null;
$(function() {
	panelInfoPro = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInfoPro", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation6203 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs6203", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation6203 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation6203", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription6203 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription6203", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites6203 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites6203", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement6203 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement6203", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSession6203 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession6203", {contentIsOpen: false, duration: 200});});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
    $(function() {
    $('#tabs').tabs();
    });
            //]]>
    </script><script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var Carif=Carif||{'settings':{}};jQuery.extend(Carif.settings,{"debug":"0","urlRoutes":[],"back":"backoffice-offredeformation.picardie.fr","url":{"module":"actionformation","controller":"fiche","action":"consultation"},"adresses":[{"titre":"Du 24\/06\/2013 au 17\/06\/2014 - Vaumoise(60) - Dur\u00e9e : 1335 heures","longitude":"2.9795595","latitude":"49.2339030","description":"10 route de la Croix Blanche<br\/>60117 Vaumoise<br\/>Longitude: 2.9795595<br\/>Latitude: 49.2339030"}],"geoportail":{"proxy":"http:\/\/offredeformation.picardie.fr\/ajax\/proxy\/get-post-response?url=","version":"latest","key":"j3zneprep650ubmeurd4994u"},"isFront":true,"hasLock":false});
//--><!]]>
</script><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function() {
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Aide médico-psychologique - Diplôme d'état (DEAMP)", {"type":null,"url":"\/formation\/fiche\/3586"});
    $('.table-element-ForcerFront table').trigger('update', ['edit']);
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Aide médico-psychologique - Diplôme d'état (DEAMP)", {"type":"Action","url":"\/formation\/fiche\/3586"});
});
//]]>

</script><link rel="stylesheet" media="screen" type="text/css" href="/media/minified/css/97e4358ba601c3041fef5960df9e374a.css">
</head>
<body class="actionformation actionformation-front-fiche actionformation-front-fiche-consultation browserDefault Browser browserDefault Browser0">
	<div id="page-wrapper" class="no-sidebar">
		<!-- Bandeau Conseil Regional -->
		<div id="bandeau">

		<a href="http://www.picardie.fr/" accesskey="H" title="Conseil régional de Picardie"><img src="/images/conseil_regional/bloc_marque.jpg" alt="Conseil régional de Picardie" width="361" height="80"></a>
		</div>
		<div id="region">
            <div id="menu_region">
                <a href="http://formation.picardie.fr" title="Le conseil régional" accesskey="1" id="le_conseil"><img src="/images/conseil_regional/rien.gif" alt="Le conseil régional" width="171" height="40"></a>
            </div>
		</div>
		<div class="clear_block"> </div>


		<div id="header-wrapper">

			<!--<div class="titre">Administration</div>-->
<div id="bloc-login">
	<ul>
<li class="shortcut-link shortcut-link-account"><a href="/account/home" title="S'inscrire - Se connecter">S'inscrire - Se connecter</a></li>
	</ul>
</div>
<!--<div class="clear"></div>-->
<div id="menu">                        
    <ul class="navigation">
<li>
        <a title="Accueil" href="/Index">Accueil</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Recherche organismes" href="/organisme/search/bycriteres">Organismes</a>
    </li>
    <li class="active">
        <a title="Recherche de formations" href="/formation/recherche/criteres">Formations</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Mon classeur" class="shortcut-link-panier" href="#">Mon classeur</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Contact" href="/default/contact">Contact</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Aide" href="/aide">Aide</a>
    </li>
</ul>
</div>

		</div>
		<div id="main-wrapper">
			<div class="main-wrapper_corps">
				<!--<div class="content-region" id="content-region">-->
					<!--<div id="breadcrumb">

						<div class="chemin"></div>
					</div>
					<div class="messages"></div>-->

					<!-- CONTENT -->
					<div id="main-content">
					<div class="bloc-chemin">
<a href="/" title="Retourne sur la page d'accueil">Accueil</a> › Formation › Aide médico-psychologique - Diplôme d'état (DEAMP)</div>
<div class="messages"></div>

    <div id="bloc-barreLaterale">
        <div class="bloc-barreLaterale_corps">
                        <div class="bloc-annonce bloc-annonce_information">
                <div class="bloc-annonce_entete">
                </div>
                <div class="bloc-annonce_corps">
                    <h2>Information</h2>
                    les informations contenues dans cette fiche sont susceptibles d'évoluer, pour plus d'information, contactez l'organisme.                </div>
                <div class="bloc-annonce_pied">
                </div>
            </div>

                    </div>
    </div>

    <div id="bloc-page">
        <div class="bloc-page_corps">
            <div class="bloc-fiche">
                <div class="bloc-fiche_entete">
                    <div class="navigation">
                        <ul>
<li>
                            <li><a href="/formation/recherche/resultats" class="bt-nouvelleRecherche">Nouvelle recherche</a></li>
                        </ul>
</div>
                    <div class="titre">
                        Fiche formation - N° : 3586 - Mise à jour : 28 MARS 2013                    </div>
                    <div class="outils addthis_toolbox addthis_default_style">
<a class="addthis_button_facebook at300b" title="Partager sur facebook"><img src="/front/images/public/bt-fiche_facebook.gif" alt="Partager sur facebook" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_twitter at300b" title="Partager sur twitter"><img src="/front/images/public/bt-fiche_twitter.gif" alt="Partager sur twitter" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_email at300b" title="Envoyer à un ami"><img src="/front/images/public/bt-fiche_sendmail.gif" alt="Envoyer à un ami" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_favorites at300b" title="Ajouter aux favoris"><img src="/front/images/public/bt-fiche_favori.gif" alt="Ajouter aux favoris" width="16" height="16"></a><a class="type-cart at300b" title="Ajouter au classeur"><img src="/front/images/public/bt-fiche_bookmark.gif" alt="Ajouter au classeur" width="16" height="16"></a><a class="exportPDF at300b" title="Exporter en PDF / Imprimer" href="/formation/pdf/3586"><img src="/front/images/public/bt-fiche_pdf.gif" alt="Exporter en PDF / Imprimer" width="16" height="16"></a>
</div>
                    <div class="resume">
                        <h2>Aide médico-psychologique - Diplôme d'état (DEAMP)</h2>
                                                                    </div>


                    <div class="bloc-organisme-responsable">
                        <div class="bloc-organisme-responsable_entete">
                        </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_corps">
                            <h3 title="Organisme responsable">Centre de formation professionnelle rural - Vaumoise</h3>
                                                            <div class="bloc-organisme-responsable_corps_adresse">
                                    <span>10 route de la Croix Blanche</span>
                                                                                                                                                    <br><span>60117</span>
                                                                                    <span>Vaumoise</span>
                                                                                                                            <br>
</div>
                                                                    <div class="bloc-organisme-responsable_corps_tel">Tél : 03-44-88-40-25</div>
                                
                                                                    <div class="lien-contacter-organisme"><a alt="Formulaire de contact" title="Formulaire de contact" href="/default/contact/mode/par_id/id/217?from=%252Fformation%252Ffiche%252F3586" id="contact_organisme">Contacter l'organisme</a></div>
                                
                                <div class="lien-fiche-organisme"><a target="_blank" alt="Fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" title="Voir la fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" href="/organisme/fiche/0007108/from/af-fiche-public/for_code/3586">Voir la fiche de l'organisme</a></div>
                                                    </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_pied">
                        </div>
                    </div>



                </div>

                <div class="clear"></div>

                <div class="bloc-fiche_corps">
                    <div id="tabs">
                        <ul class="tabs-list">
<li class="premier"><a href="#tabs-description" onfocus="blur()">Description de la formation</a></li>
                            <li><a href="#tabs-sessions" onfocus="blur()">Sessions de formation</a></li>
                        </ul>
<div id="tabs-description">
                            <div id="CollapsiblePanelDescriptionOrganisation" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Description et Organisation de la formation</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_txtobjectif" class="champ">
<div id="for_txtobjectif_entete" class="champ_entete for_txtobjectif_entete ">Objectif de l'action de formation :</div>
<div id="for_txtobjectif_pied" class="champ_pied for_txtobjectif_pied ">
<p>
	L'Aide Médico-Psychologique exerce une fonction d'accompagnement et d'aide dans la vie quotidienne (par exemple : aide à la toilette, aux repas, aux couchers, accompagnement aux activités de la vie sociale et de loisirs).<br>
	De ce fait, le rôle de l'AMP se situe à la frontière de l'éducatif et du soin.</p>
<p>
	A ce titre, il intervient auprès de personnes dont la situation nécessite une aide au développement ou au maintien de l'autonomie sur le plan physique, psychique ou social (enfants, adolescents, adultes, personnes âgées en situation de handicap, de dépendance et/ou de difficultés sociales).</p>
<p>
	Il travaille au sein d'équipes pluri-professionnelles principalement dans différents types de structures (maison de retraite, foyer d'hébergement pour adultes handicapés, centre d'hébergement et de réinsertion social, structure d'accueil pour enfants relevant de l'aide sociale à l'enfance, hôpital psychiatrique...) ou à domicile.</p>
<p>
	 </p>
</div>
</div>        <div id="for_txtprog" class="champ">
<div id="for_txtprog_entete" class="champ_entete for_txtprog_entete ">Programme :</div>
<div id="for_txtprog_pied" class="champ_pied for_txtprog_pied ">
<p>
	La formation comprend :</p>
<p>
	- Un enseignement théorique en centre de formation (495 h) réparti en 6 domaines de formation</p>
<p>
	- Une formation pratique dispensée au cours de stage</p>
<p>
	- Une préparation et validation du SST (Sauveteur Secouriste du Travail)</p>
<p>
	 </p>
<p>
	Activités transversales :</p>
<p>
	- Découvertes de structures médico-sociales et rencontres avec des partenaires territoriaux</p>
<p>
	- Education à la santé : informations et préventions relatives à la santé</p>
<p>
	 </p>
</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModules" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Modules</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                  
                            <div id="CollapsiblePanelModule8817" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Connaissance de la personne</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                        <div id="module_txtobjectif" class="champ">
			<div id="module_txtobjectif_entete" class="champ_entete module_txtobjectif_entete ">Objectifs :</div>
				
		<div id="module_txtobjectif_corps" class="champ_corps module_txtobjectif_corps ">- Situer la personne aidée aux différents stades de son développement<br>
- Situer la personne aidée dans son contexte socioculturel<br>
- Appréhender les incidences des pathologies, handicaps et déficiences dans la vie quotidienne des personnes<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_txtcontenu" class="champ">
			<div id="module_txtcontenu_entete" class="champ_entete module_txtcontenu_entete ">Contenu :</div>
				
		<div id="module_txtcontenu_corps" class="champ_corps module_txtcontenu_corps ">Le développement de la personne tout au long de la vie, dans ses différentes dimensions, physique, culturelle et sociale<br><br>
Pathologies, déficiences et leurs incidences somatiques, psychiques et sociales <br><br>
Conséquences en terme de situation de handicap<br><br>
Les carences affectives et leurs conséquences<br><br>
Inadaptations, situations d'exclusion sociale et conséquences<br><br>
Accompagnement pédagogique de la professionnalisation et de la construction de l'identité professionnelle<br><br>
</div>
		</div>                        <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">105<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule8818" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Accompagnement éducatif et aide individualisée aux personnes dans les actes de la vie quotidienne</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                        <div id="module_txtobjectif" class="champ">
			<div id="module_txtobjectif_entete" class="champ_entete module_txtobjectif_entete ">Objectifs :</div>
				
		<div id="module_txtobjectif_corps" class="champ_corps module_txtobjectif_corps ">- Repérer les dimensions éducatives, affectives, sociales et culturelles des temps clés du quotidien<br><br>
- Repérer et évaluer les besoins et les capacités de la personne aidée dans les actes de la vie quotidienne<br><br>
- Etablir une relation d'aide, dans les actes de la vie quotidienne, associant aspects éducatifs et/ou relationnels et techniques<br><br>
- Satisfaire aux besoins fondamentaux afin d'assurer une bonne hygiène de vie et veiller au bien-être et au confort de la personne<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_txtcontenu" class="champ">
			<div id="module_txtcontenu_entete" class="champ_entete module_txtcontenu_entete ">Contenu :</div>
				
		<div id="module_txtcontenu_corps" class="champ_corps module_txtcontenu_corps ">Les dimensions affectives, éducatives, sociales et culturelles des situations d'accompagnement<br><br>
Les temps clés du quotidien comme support à la relation d'aide et/ou à la relation éducative<br><br>
Les besoins fondamentaux de l'être humain<br><br>
L'hygiène de la personne<br><br>
Accompagnement pédagogique de la professionnalisation et de la construction de l'identité professionnelle<br><br>
</div>
		</div>                        <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">90<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule8821" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Animation de la vie sociale et relationnelle</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                        <div id="module_txtobjectif" class="champ">
			<div id="module_txtobjectif_entete" class="champ_entete module_txtobjectif_entete ">Objectifs :</div>
				
		<div id="module_txtobjectif_corps" class="champ_corps module_txtobjectif_corps ">- Participer à la dynamique du groupe et gérer les relations à l'intérieur de celui-ci<br><br>
- Favoriser et accompagner les relations familiales et sociales et la participation citoyenne<br><br>
- Concevoir, proposer, mettre en oeuvre et évaluer des activités, pour un individu ou un groupe, contribuant au développement dans ses différentes dimensions (sensorielle, psychomotrice, cognitive, affective, relationnelle...)<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_txtcontenu" class="champ">
			<div id="module_txtcontenu_entete" class="champ_entete module_txtcontenu_entete ">Contenu :</div>
				
		<div id="module_txtcontenu_corps" class="champ_corps module_txtcontenu_corps ">Vie collective, dynamique de groupe, gestion des relations et des conflits<br><br>
La famille<br><br>
Les représentations psychosociales du handicap et du vieillissement<br><br>
Sociabilisation et inscription dans la vie citoyenne<br><br>
Les différentes dimensions de l'accessibilité<br><br>
Notions d'apprentissage et de pédagogie<br><br>
Techniques éducatives et projet d'activité<br><br>
Méthodologie et projet d'animation<br><br>
Accompagnement pédagogique de la professionnalisation et de la construction  de l'identité professionnelle<br><br>
</div>
		</div>                        <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">70<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule8822" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Le soutien médico-psychologique</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                        <div id="module_txtobjectif" class="champ">
			<div id="module_txtobjectif_entete" class="champ_entete module_txtobjectif_entete ">Objectifs :</div>
				
		<div id="module_txtobjectif_corps" class="champ_corps module_txtobjectif_corps ">- Mettre en oeuvre des aides adaptées aux différents âges de la vie et situations de handicap dans les dimensions physique, relationnelle, affective et cognitive<br><br>
- Utiliser les activités quotidiennes comme support à la relation<br><br>
- Détecter les signes révélateurs d'un problème de santé ou de mal être et prendre les dispositions adaptées<br><br>
- Avoir une communication appropriée à la situation de la personne<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_txtcontenu" class="champ">
			<div id="module_txtcontenu_entete" class="champ_entete module_txtcontenu_entete ">Contenu :</div>
				
		<div id="module_txtcontenu_corps" class="champ_corps module_txtcontenu_corps ">La communication verbale et non verbale<br><br>
L'intervention professionnelle<br><br>
Les accompagnements spécifiques<br><br>
Le repérage et l'accompagnement<br><br>
Accompagnement pédagogique de la professionnalisation et de la construction de l'identité professionnelle<br><br>
</div>
		</div>                        <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">125<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule8820" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Participation à la mise en place et au suivi du projet individualisé</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                        <div id="module_txtobjectif" class="champ">
			<div id="module_txtobjectif_entete" class="champ_entete module_txtobjectif_entete ">Objectifs :</div>
				
		<div id="module_txtobjectif_corps" class="champ_corps module_txtobjectif_corps ">- Observer, écouter et analyser les besoins et les désirs de la personne dans tous les aspects de sa vie<br><br>
- Appréhender les facteurs d'évolution ou de régression en fonction de la situation de la personne<br><br>
- Utiliser les éléments recueillis lors de l'intervention de proximité pour participer à l'élaboration, la mise en oeuvre et le suivi du projet personnalisé dans le respect du projet de soins et/ou éducatif et/ou pédagogique et du projet institutionnel<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_txtcontenu" class="champ">
			<div id="module_txtcontenu_entete" class="champ_entete module_txtcontenu_entete ">Contenu :</div>
				
		<div id="module_txtcontenu_corps" class="champ_corps module_txtcontenu_corps ">L'environnement juridique de la personne<br><br>
Contexte et cadre juridique du projet personnalisé<br><br>
Rôle de l'AMP dans la participation à l'élaboration, à la mise en oeuvre et à l'évaluation du projet personnalisé<br><br>
Ethique de la pratique professionnelle<br><br>
Accompagnement pédagogique de la professionnalisation et de la construction de l'identité professionnelle<br><br>
</div>
		</div>                        <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">70<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule8819" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Communication professionnelle et vie institutionnelle</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                        <div id="module_txtobjectif" class="champ">
			<div id="module_txtobjectif_entete" class="champ_entete module_txtobjectif_entete ">Objectifs :</div>
				
		<div id="module_txtobjectif_corps" class="champ_corps module_txtobjectif_corps ">- Connaître le projet institutionnel et situer son action dans ce projet<br><br>
- Travailler en équipe pluri-professionnel et participer à la vie de l'institution ou du service<br><br>
- Déterminer et transmettre les informations utiles aux membres de l'équipe<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_txtcontenu" class="champ">
			<div id="module_txtcontenu_entete" class="champ_entete module_txtcontenu_entete ">Contenu :</div>
				
		<div id="module_txtcontenu_corps" class="champ_corps module_txtcontenu_corps ">Politiques sociales et acteurs<br><br>
Contexte législatif et réglementaire des institutions et de leurs acteurs<br><br>
Institutions sociales et médico-sociales et leur fonctionnement <br><br>
Organisation des institutions<br><br>
Notions de droit du travail<br><br>
Responsabilité civile et pénale<br><br>
Accompagnement pédagogique de la professionnalisation et de la construction de l'identité professionnelle<br><br>
</div>
		</div>                        <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">35<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelPrerequis" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_prerequis" class="champ">
<div id="for_prerequis_entete" class="champ_entete for_prerequis_entete ">Pré-requis :</div>
<div id="for_prerequis_pied" class="champ_pied for_prerequis_pied ">- Une épreuve d'admissibilité <br>
- Une épreuve d'admission<br>
  (sauf dispenses)</div>
</div>        <div id="for_modrecru" class="champ">
<div id="for_modrecru_entete" class="champ_entete for_modrecru_entete ">Conditions d'admission :</div>
<div id="for_modrecru_pied" class="champ_pied for_modrecru_pied ">La formation préparant au DEAMP est ouverte aux candidats sans condition de diplôme ou d'étude préalable. <br>
Il faut avoir 18 ans au jour de l'entrée en formation.<br>
Être demandeur d'emploi ou salarié.</div>
</div>        <div id="nif_mini" class="champ">
<div id="nif_mini_entete" class="champ_entete nif_mini_entete ">Niveau d'entrée minimum :</div>
<div id="nif_mini_corps" class="champ_corps nif_mini_corps ">6 - VI (scolarité obligatoire)</div>
</div>                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>                            <div id="CollapsiblePanelInformationsInscription" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
									<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelDiplomeHabilitation" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Diplômes et habilitations</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			
<div class="table-element table-element-ForcerFront" id="table-element-ForcerFront">
<table id="ForcerFront" name="ForcerFront">
<thead><tr>
<th scope="col" name="cer_libelle" class="cer_libelle">Libellé certification</th>
<th scope="col" name="nif_libelle_court" class="nif_libelle_court">Niveau de sortie</th>
</tr></thead>
<tbody><tr rel="0" class="even">
<td class="cer_libelle">Diplôme d'État d'aide médico-psychologique</td>
<td class="nif_libelle_court">V - (BEP/CAP)</td>
</tr></tbody>
</table>
<input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;25878&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;3586&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;0&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;25878&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;niveu_id&quot;:null,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20121228040325.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;52411&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;Dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'aide m\u00e9dico-psychologique&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:&quot;2006&quot;,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;4504&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;DEAMP&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'aide m\u00e9dico-psychologique&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;aide m\u00e9dico-psychologique (A.M.P.) exerce une fonction d&amp;rsquo;accompagnement et d&amp;rsquo;aide dans la vie quotidienne.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;A ce titre, il intervient aupr\u00e8s d&amp;rsquo;enfants, d&amp;rsquo;adolescents, d&amp;rsquo;adultes en situation de handicap (que la d\u00e9ficience soit physique, sensorielle, mentale, cognitive, psychique, r\u00e9sulte d'un polyhandicap ou d'un trouble de sant\u00e9 invalidant). Il peut \u00e9galement intervenir aupr\u00e8s de personnes dont la situation n\u00e9cessite une aide au d\u00e9veloppement ou au maintien de l&amp;rsquo;autonomie sur le plan physique, psychique ou social.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&lt;p&gt;Les aides m\u00e9dico-psychologiques peuvent, s'ils le souhaitent, entamer une autre formation du secteur social en b\u00e9n\u00e9ficiant d'all\u00e8gements de formation s'\u00e9levant \u00e0 :&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;1\/3 de la dur\u00e9e de la formation th\u00e9orique des moniteurs-\u00e9ducateurs ;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;1\/3 de la dur\u00e9e de la formation d'\u00e9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9 \u00e0 condition de justifier de 5 ans de pratique professionnelle&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;l'all\u00e8gement de 3 domaines de formation de la formation de technicien de l'intervention sociale et familiale (TISF)&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me d'\u00e9tat d'aide m\u00e9dico-psychologique forme des professionnels capables d'assister des personnes handicap\u00e9es ou d\u00e9pendantes de tous \u00e2ges dans les gestes de leur vie quotidienne.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;L'AMP les aide \u00e0 se lever, \u00e0 se laver, \u00e0 s'habiller, \u00e0 se nourrir et les accompagne dans tous leurs d\u00e9placements. Pour les plus jeunes, il organise des activit\u00e9s d'\u00e9veil et de divertissement, d'expression orale et corporelle. ... Plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 d'un travailleur du secteur social ou param\u00e9dical, il \u00e9volue au sein d'\u00e9quipes pluridisciplinaires et intervient dans les \u00e9tablissements pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes, les h\u00f4pitaux, les instituts m\u00e9dico-\u00e9ducatifs (IME), les instituts m\u00e9dico-p\u00e9dagogiques (IMP) ...&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;56033202&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:&quot;20644&quot;,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2006-09-29&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2012-12-28&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2012-08-02&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2012-12-28&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&lt;p&gt;La formation conduisant au DE d'aide m\u00e9dico-psychologique comprend 495 heures d'enseignement th\u00e9oriques organis\u00e9es autour de 6 domaines de formation :&lt;\/p&gt;\n&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Connaissance de la personne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement \u00e9ducatif et aide individualis\u00e9e dans les actes de la vie quotidienne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Animation de la vie sociale et relationnelle&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Soutien m\u00e9dico-psychologique&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Participation \u00e0 la mise en place et ua suivi du projet personnalis\u00e9&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Communication professionnelle et vie institutionnelle&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;\n&lt;p&gt;La formation comporte \u00e9galement des stages d'une dur\u00e9e cumul\u00e9e de 24 semaines.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les titulaires de titres ou dipl\u00f4mes relevant du secteur des services \u00e0 la personne peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de dispenses ou d'all\u00e8gements de formation.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&lt;p&gt;Les candidats souhaitant pr\u00e9parer la formation conduisant au DE d'aide m\u00e9dico-psychologique passent :&lt;\/p&gt;\n&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Une \u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9 : 10 questions d'actualit\u00e9 sur les th\u00e9matiques sociales, \u00e9conomiques, m\u00e9dicales, familiales et p\u00e9dagogiques&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Une \u00e9preuve orale d'admission : un entretien \u00e0 partir d'un questionnaire ouvert renseign\u00e9 auparavant par le candidat&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;\n&lt;p&gt;Aucun dipl\u00f4me n'est exig\u00e9 pour se pr\u00e9senter \u00e0 ces \u00e9preuves.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les titulaires d'un titre ou d'un dipl\u00f4me relevant du secteur des services \u00e0 la personne sont dispens\u00e9s de l'\u00e9preuve \u00e9crite.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;3720&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les objectifs :&lt;\/b&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Le titulaire du DE d'aide m\u00e9dico-psychologique accompagne au quotidien les personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes ou handicap\u00e9es. Il r\u00e9alise \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s les gestes de la vie quotidienne (coucher, lever, toilette, habillage, repas, d\u00e9placements...). Il peut ainsi aider une personne t\u00e9trapl\u00e9gique \u00e0 faire sa toilette, stimuler la m\u00e9moire d'une personne \u00e2g\u00e9e ou encourager un enfant handicap\u00e9 \u00e0 s'exprimer... A travers l'aide concr\u00e8te qu'il apporte, l'AMP doit \u00e9tablir une relation de qualit\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 l'isolement des personnes handicap\u00e9es ou d\u00e9pendantes et essayer d'appr\u00e9hender leurs besoins et leurs d\u00e9sirs afin de leur apporter une r\u00e9ponse adapt\u00e9e. Il a un r\u00f4le d'\u00e9veil, d'encouragement et de soutien de la communication et de l'expression verbale ou non.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;L'aide m\u00e9dico-psychologique agit au sein d'une \u00e9quipe pluriprofessionnelle sous la responsabilit\u00e9 d'un travailleur social ou param\u00e9dical. Il intervient partout o\u00f9 des personnes ont besoin d'une pr\u00e9sence et d'un accompagnement individualis\u00e9 du fait de la gravit\u00e9 de leur handicap ou de leur \u00e9tat de d\u00e9pendance.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;MINISTERE CHARGE DES AFFAIRES SOCIALES - DIRECTION GENERALE DE L'ACTION SOCIALE (DGAS)&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:null,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;diplome d etat d aide medico psychologique&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20080215000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;587&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Autres dipl\u00f4mes d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Le dipl\u00f4me d'Etat (DE) est un dipl\u00f4me national d\u00e9livr\u00e9 par un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur public.\nLes dipl\u00f4mes d'Etat sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les fili\u00e8res sant\u00e9 et sociale (par exemple, dipl\u00f4me d'Etat d'assistant familial, dipl\u00f4me d'Etat d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS) ou encore le dipl\u00f4me d'Etat d'aide m\u00e9dico-psychologique). Formation modulaire de maximum 36 mois.&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;2&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;autre diplome d etat de niveau 5&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121212000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;V - (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;F&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau V (CAP, BEP)&quot;}}}}" rel="0">
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                                <div id="CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Méthodes et outils pédagogiques</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            <div id="for_txtorgapedago" class="champ">
					<div id="for_txtorgapedago_pied" class="champ_pied for_txtorgapedago_pied ">
<p>
	Offre de formation sous forme de référentiels modulaires définis par des compétences génériques et des objectifs opératoires.</p>
<p>
	Activités représentant des compétences globales significatives et en correspondance avec l'activité professionnelle.</p>
<p>
	Les modules sont associés à une base documentaire, à usage du formateur et du candidat.</p>
<p>
	Travaux sur cas concrets.</p>
<p>
	La validité des modules acquis s'étend à 5 ans.</p>
</div>
	</div>            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelInfoPro" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations à destination des professionnels de la formation</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div id="fco_princ" class="champ">
<div id="fco_princ_entete" class="champ_entete fco_princ_entete ">Formacode principal :</div>
<div id="fco_princ_corps" class="champ_corps fco_princ_corps ">44004 aide médico-psychologique</div>
</div>			<div id="romes_fco_princ" class="champ">
<div id="romes_fco_princ_entete" class="champ_entete romes_fco_princ_entete ">ROME(s) :</div>
<div id="romes_fco_princ_corps" class="champ_corps romes_fco_princ_corps ">K1301 Accompagnement médicosocial</div>
</div>			<div id="nsf_fco_princ" class="champ">
<div id="nsf_fco_princ_entete" class="champ_entete nsf_fco_princ_entete ">NSF :</div>
<div id="nsf_fco_princ_corps" class="champ_corps nsf_fco_princ_corps ">332 Travail social</div>
</div>			<div id="formacodes" class="champ">
<div id="formacodes_entete" class="champ_entete formacodes_entete ">Liste des formacodes :</div>
<div id="formacodes_pied" class="champ_pied formacodes_pied "><ul>
<li>44004 aide médico-psychologique</li>
<li>50587 Autres diplômes d'Etat de niveau 5</li>
</ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                        </div>
                        <div id="tabs-sessions">
                            
<div class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <table id="tableauSessions">
<tr>
<th>Code session</th>
                <th>Lieu de formation</th>
                <th>Date de début</th>
                <th>Date de fin</th>
                <th>Durée</th>
                <th>Dispositif</th>
                <th> </th>
            </tr>
<tr class="session6203 even">
<td>01</td>
                        <td>
                            60117                            Vaumoise                        </td>
                                                    <td>24/06/2013</td>
                            <td>17/06/2014</td>
                                                <td>1335 h</td>
                                                <td></td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession6203" onclick="detailSession('6203')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
</table>
<div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

    <div id="CollapsiblePanelSession6203" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="11">
                            Du 24/06/2013 au 17/06/2014                        - Vaumoise (60)
            - Durée : 1335 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs6203" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    Centre de formation professionnelle rural - Vaumoise                    - <a href="/organisme/fiche/0007108/from/af-fiche-public/for_code/3586" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>60117 Vaumoise                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation6203" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                10 route de la Croix Blanche<br>60117 Vaumoise             </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">495 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">840 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_effectif" class="champ">
			<div id="ses_effectif_entete" class="champ_entete ses_effectif_entete ">Effectif :</div>
				
		<div id="ses_effectif_corps" class="champ_corps ses_effectif_corps ">15</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="Pub" class="champ">
			<div id="Pub_entete" class="champ_entete Pub_entete ">Public(s) :</div>
				
		<div id="Pub_corps" class="champ_corps Pub_corps ">Tout public</div>
		</div>
<div id="Ryt_princ" class="champ">
			<div id="Ryt_princ_entete" class="champ_entete Ryt_princ_entete ">Rythme :</div>
				
		<div id="Ryt_princ_corps" class="champ_corps Ryt_princ_corps ">Consulter l'organisme</div>
		</div>
<div id="Modens_princ" class="champ">
			<div id="Modens_princ_entete" class="champ_entete Modens_princ_entete ">Modalité d'enseignement :</div>
				
		<div id="Modens_princ_corps" class="champ_corps Modens_princ_corps ">Consulter l'organisme</div>
		</div>
<div id="Modes_princ" class="champ">
			<div id="Modes_princ_entete" class="champ_entete Modes_princ_entete ">Modalité d'entrée/sortie :</div>
				
		<div id="Modes_princ_corps" class="champ_corps Modes_princ_corps ">à date fixe</div>
		</div>
<div id="Typarcours_princ" class="champ">
			<div id="Typarcours_princ_entete" class="champ_entete Typarcours_princ_entete ">Type de parcours :</div>
				
		<div id="Typarcours_princ_corps" class="champ_corps Typarcours_princ_corps ">Modularisé</div>
		</div>
<div id="Typosition_princ" class="champ">
			<div id="Typosition_princ_entete" class="champ_entete Typosition_princ_entete ">Type de positionnement :</div>
				
		<div id="Typosition_princ_corps" class="champ_corps Typosition_princ_corps ">réglementaire</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription6203" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
		<div id="ses_txtinscription" class="champ">
				
		<div id="ses_txtinscription_corps" class="champ_corps ses_txtinscription_corps ">
<br><p>
	L'inscription se fait :</p>
<p>
	- soit par écrit : il faut envoyer un CV et une lettre de motivation,</p>
<p>
	- soit en se présentant au centre de formation afin d'y retirer une fiche d'inscription comportant des informations à caractère administratif.</p>
</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites6203" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">non</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement6203" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="ses_flfrais" class="champ">
			<div id="ses_flfrais_entete" class="champ_entete ses_flfrais_entete ">Prise en charge des frais de formation possible :</div>
				
		<div id="ses_flfrais_corps" class="champ_corps ses_flfrais_corps ">oui</div>
		</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
<div class="clear"></div>

                        </div>
                        <div class="tabs_pied"></div>
                    </div>
                    <div id="geoMapContainer" style="position: absolute;top: -1000px;">
                    </div>
                </div>
                <div class="bloc-fiche_pied"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
    					<div class="clear"></div>
					</div>
					<!-- /CONTENT -->

					<!--<div class="footer-region" id="footer-region">
					</div>-->
				<!--</div>-->
			</div>

			<div class="main-wrapper_pied">
			</div>

		</div>



	</div>

	<!-- InlineHtml -->    </body>
</html><!-- 201307260830 -->