<html xml:lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="fr">
<head>
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=EmulateIE7">
<link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<title>Offre - Fiche formation : Éducateur technique spécialisé - Diplôme d'état (DEETS)</title>
<script type="text/javascript" src="/media/minified/js/08b25056c3e3a561ba426f8fb3a28ff0.js"></script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/740ed96ae3b711a6ccfb5f931bdbfd03.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$.Cart.elements = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];$.Cart.elementsDefault = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/778cca8f7c6ce3a14ba590cf93785ca5.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var addthis_config = {ui_language: "fr"};        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4e12bf402f3d0b6e"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDescriptionOrganisation = null;
$(function() {
panelDescriptionOrganisation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDescriptionOrganisation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelModules = null;
$(function() {
panelModules = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModules", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 


});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInformationInscription = null;
$(function() {
	panelInformationInscription = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInformationsInscription", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDiplomeHabilitation = null;
$(function() {
	panelDiplomeHabilitation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDiplomeHabilitation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelMethodeOutilsPedago = null;
$(function() {
panelMethodeOutilsPedago = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInfoPro = null;
$(function() {
	panelInfoPro = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInfoPro", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation5421 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs5421", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation5421 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation5421", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription5421 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription5421", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites5421 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites5421", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement5421 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement5421", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSession5421 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession5421", {contentIsOpen: false, duration: 200});});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
    $(function() {
    $('#tabs').tabs();
    });
            //]]>
    </script><script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var Carif=Carif||{'settings':{}};jQuery.extend(Carif.settings,{"debug":"0","urlRoutes":[],"back":"backoffice-offredeformation.picardie.fr","url":{"module":"actionformation","controller":"fiche","action":"consultation"},"adresses":[{"titre":"Du  au  - Amiens(80) - Dur\u00e9e : 3475 heures","longitude":"2.2636869","latitude":"49.8880626","description":"12 rue des deux Ponts<br\/>1<br\/>80044 Amiens<br\/>Longitude: 2.2636869<br\/>Latitude: 49.8880626"}],"geoportail":{"proxy":"http:\/\/offredeformation.picardie.fr\/ajax\/proxy\/get-post-response?url=","version":"latest","key":"j3zneprep650ubmeurd4994u"},"isFront":true,"hasLock":false});
//--><!]]>
</script><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function() {
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Éducateur technique spécialisé - Diplôme d'état (DEETS)", {"type":null,"url":"\/formation\/fiche\/4921"});
    $('.table-element-ForcerFront table').trigger('update', ['edit']);
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Éducateur technique spécialisé - Diplôme d'état (DEETS)", {"type":"Action","url":"\/formation\/fiche\/4921"});
});
//]]>

</script><link rel="stylesheet" media="screen" type="text/css" href="/media/minified/css/97e4358ba601c3041fef5960df9e374a.css">
</head>
<body class="actionformation actionformation-front-fiche actionformation-front-fiche-consultation browserDefault Browser browserDefault Browser0">
	<div id="page-wrapper" class="no-sidebar">
		<!-- Bandeau Conseil Regional -->
		<div id="bandeau">

		<a href="http://www.picardie.fr/" accesskey="H" title="Conseil régional de Picardie"><img src="/images/conseil_regional/bloc_marque.jpg" alt="Conseil régional de Picardie" width="361" height="80"></a>
		</div>
		<div id="region">
            <div id="menu_region">
                <a href="http://formation.picardie.fr" title="Le conseil régional" accesskey="1" id="le_conseil"><img src="/images/conseil_regional/rien.gif" alt="Le conseil régional" width="171" height="40"></a>
            </div>
		</div>
		<div class="clear_block"> </div>


		<div id="header-wrapper">

			<!--<div class="titre">Administration</div>-->
<div id="bloc-login">
	<ul>
<li class="shortcut-link shortcut-link-account"><a href="/account/home" title="S'inscrire - Se connecter">S'inscrire - Se connecter</a></li>
	</ul>
</div>
<!--<div class="clear"></div>-->
<div id="menu">                        
    <ul class="navigation">
<li>
        <a title="Accueil" href="/Index">Accueil</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Recherche organismes" href="/organisme/search/bycriteres">Organismes</a>
    </li>
    <li class="active">
        <a title="Recherche de formations" href="/formation/recherche/criteres">Formations</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Mon classeur" class="shortcut-link-panier" href="#">Mon classeur</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Contact" href="/default/contact">Contact</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Aide" href="/aide">Aide</a>
    </li>
</ul>
</div>

		</div>
		<div id="main-wrapper">
			<div class="main-wrapper_corps">
				<!--<div class="content-region" id="content-region">-->
					<!--<div id="breadcrumb">

						<div class="chemin"></div>
					</div>
					<div class="messages"></div>-->

					<!-- CONTENT -->
					<div id="main-content">
					<div class="bloc-chemin">
<a href="/" title="Retourne sur la page d'accueil">Accueil</a> › Formation › Éducateur technique spécialisé - Diplôme d'état (DEETS)</div>
<div class="messages"></div>

    <div id="bloc-barreLaterale">
        <div class="bloc-barreLaterale_corps">
                        <div class="bloc-annonce bloc-annonce_information">
                <div class="bloc-annonce_entete">
                </div>
                <div class="bloc-annonce_corps">
                    <h2>Information</h2>
                    les informations contenues dans cette fiche sont susceptibles d'évoluer, pour plus d'information, contactez l'organisme.                </div>
                <div class="bloc-annonce_pied">
                </div>
            </div>

                    </div>
    </div>

    <div id="bloc-page">
        <div class="bloc-page_corps">
            <div class="bloc-fiche">
                <div class="bloc-fiche_entete">
                    <div class="navigation">
                        <ul>
<li>
                            <li><a href="/formation/recherche/resultats" class="bt-nouvelleRecherche">Nouvelle recherche</a></li>
                        </ul>
</div>
                    <div class="titre">
                        Fiche formation - N° : 4921 - Mise à jour : 17 DéCEMBRE 2012                    </div>
                    <div class="outils addthis_toolbox addthis_default_style">
<a class="addthis_button_facebook at300b" title="Partager sur facebook"><img src="/front/images/public/bt-fiche_facebook.gif" alt="Partager sur facebook" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_twitter at300b" title="Partager sur twitter"><img src="/front/images/public/bt-fiche_twitter.gif" alt="Partager sur twitter" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_email at300b" title="Envoyer à un ami"><img src="/front/images/public/bt-fiche_sendmail.gif" alt="Envoyer à un ami" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_favorites at300b" title="Ajouter aux favoris"><img src="/front/images/public/bt-fiche_favori.gif" alt="Ajouter aux favoris" width="16" height="16"></a><a class="type-cart at300b" title="Ajouter au classeur"><img src="/front/images/public/bt-fiche_bookmark.gif" alt="Ajouter au classeur" width="16" height="16"></a><a class="exportPDF at300b" title="Exporter en PDF / Imprimer" href="/formation/pdf/4921"><img src="/front/images/public/bt-fiche_pdf.gif" alt="Exporter en PDF / Imprimer" width="16" height="16"></a>
</div>
                    <div class="resume">
                        <h2>Éducateur technique spécialisé - Diplôme d'état (DEETS)</h2>
                                                <div id="logos-financeurs-container"><img class="logo-financeur" width="40" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" title="Logo financeur Conseil régional" alt="Logo financeur Conseil régional"></div>                    </div>


                    <div class="bloc-organisme-responsable">
                        <div class="bloc-organisme-responsable_entete">
                        </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_corps">
                            <h3 title="Organisme responsable">Institut Régional de Formation aux Fonctions Educatives - IRFFE UPA - Amiens</h3>
                                                            <div class="bloc-organisme-responsable_corps_adresse">
                                    <span>12 rue des deux Ponts</span>
                                                                                                                                                    <br><span>80044</span>
                                                                                    <span>Amiens</span>
                                                                                            <span>Cedex 1</span>
                                                                                                                            <br>
</div>
                                                                    <div class="bloc-organisme-responsable_corps_tel">Tél : 03-22-66-33-71</div>
                                
                                                                    <div class="lien-contacter-organisme"><a alt="Formulaire de contact" title="Formulaire de contact" href="/default/contact/mode/par_id/id/28?from=%252Fformation%252Ffiche%252F4921" id="contact_organisme">Contacter l'organisme</a></div>
                                
                                <div class="lien-fiche-organisme"><a target="_blank" alt="Fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" title="Voir la fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" href="/organisme/fiche/0003398/from/af-fiche-public/for_code/4921">Voir la fiche de l'organisme</a></div>
                                                    </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_pied">
                        </div>
                    </div>



                </div>

                <div class="clear"></div>

                <div class="bloc-fiche_corps">
                    <div id="tabs">
                        <ul class="tabs-list">
<li class="premier"><a href="#tabs-description" onfocus="blur()">Description de la formation</a></li>
                            <li><a href="#tabs-sessions" onfocus="blur()">Sessions de formation</a></li>
                        </ul>
<div id="tabs-description">
                            <div id="CollapsiblePanelDescriptionOrganisation" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Description et Organisation de la formation</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_txtobjectif" class="champ">
<div id="for_txtobjectif_entete" class="champ_entete for_txtobjectif_entete ">Objectif de l'action de formation :</div>
<div id="for_txtobjectif_pied" class="champ_pied for_txtobjectif_pied ">
<p>
	L'éducateur technique spécialisé contribue à l'intégration et à l'insertion professionnelle de personnes en situation de handicap ou en difficulté d'ordre social ou économique. Il assure une prise en charge éducative de ces personnes par l'encadrement d'activités techniques. Souvent issu du monde de l'entreprise, l'éducateur possède obligatoirement des compétences techniques initiales : menuisier, plombier, serrurier, maçon, cuisinier ... D'où une connaissance concrète du monde du travail, et une culture professionnelle qui déborde le strict cadre de l'action éducative. Sa fonction requiert des aptitudes pédagogiques nécessaires pour l'enseignement des apprentissages adaptés. Il peut exercer dans les structures et les services variés tels que : institut médico éducatif, institut de rééducation, centre de formation professionnelle, centre départemental de l'enfance et de la maison d'enfants à caractère social, atelier protégé, foyers pour adultes déficients et même maison d'accueil spécialisée...</p>
<p>
	 </p>
<p>
	Validation de la formation : diplôme d'état d'éducateur technique spécialisé délivré par le Ministère de l'Éducation Nationale.</p>
<p>
	 </p>
</div>
</div>        <div id="for_txtprog" class="champ">
<div id="for_txtprog_entete" class="champ_entete for_txtprog_entete ">Programme :</div>
<div id="for_txtprog_pied" class="champ_pied for_txtprog_pied ">
<p>
	La formation d'éducateur technique spécialisé est dispensée en 3 ans et repose sur l'alternance. Elle comprend 1200 heures de formation théorique et quinze mois de stage.</p>
<p>
	UF 1 : pédagogie et relations humaines.</p>
<p>
	UF 2 : approche des handicaps et des inadaptations.</p>
<p>
	UF 3 : éducation technique, pédagogique adaptée et formation professionnelle.</p>
<p>
	UF 4 : vie collective et partenariat .</p>
<p>
	UF 5 : organisation et gestion de la production.</p>
<p>
	UF 6 : droit, économie et société.</p>
<p>
	UF 7 : approfondissement.</p>
<p>
	Sa fonction de formation nécessite, en outre, de développer les aptitudes pédagogiques, nécessaires à l'enseignement des apprentissages, adapté aux personnes déficientes et à chacun. Le métier requiert, également, l'adaptabilité pour exercer dans les structures et les services tels que : Institut Médico Educatif, Institut de Rééducation, Centre de formation professionnelle, Centre Départemental de l'Enfance et de la Maison d'enfants à caractère social, Institut d'Education Motrice, Service spécialisé Centre d'Aide par le Travail, Atelier Protégé, Centre Hospitalier, Clubs de Prévention, Ateliers de réinsertion, Centre d'Hébergement et de Foyers pour adultes déficients et même Maison d'Accueil Spécialisé.</p>
<p>
	 </p>
</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModules" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Modules</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelPrerequis" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_prerequis" class="champ">
<div id="for_prerequis_entete" class="champ_entete for_prerequis_entete ">Pré-requis :</div>
<div id="for_prerequis_pied" class="champ_pied for_prerequis_pied ">Peuvent s'inscrire aux épreuves d'admission les titulaires :<br>
- d'un titre délivré par l'état et homologué de niveau 4 (ou supérieur) correspondant à une  profession paramédicale ou de travail social.<br>
- de la qualité de moniteur d'atelier (formation d'au moins 320 heures attestées par un centre agréé pour la préparation du diplôme d'ETS).<br>
- du bac professionnel, technologique, de technicien, de l'enseignement agricole ainsi que les brevets de maîtrise, de technicien supérieur, d'enseignement industriel, du diplôme universitaire de technologie et de pouvoir attester de deux ans d'expérience professionnelle.<br>
-des diplômes de l'enseignement pédagogique homologué de niveau 4 ou des brevets d'études professionnelles ou certificat d'aptitude professionnelle prévue par l'AFPA ou du certificat d'aptitude aux fonctions d'AMP, et de pouvoir attester de trois ans d'expérience professionnelle.</div>
</div>        <div id="for_modrecru" class="champ">
<div id="for_modrecru_entete" class="champ_entete for_modrecru_entete ">Conditions d'admission :</div>
<div id="for_modrecru_pied" class="champ_pied for_modrecru_pied ">Inscriptions par le biais du site internet www.irffe.fr Sélection : épeuve écrite et entretien de motivation.</div>
</div>        <div id="nif_mini" class="champ">
<div id="nif_mini_entete" class="champ_entete nif_mini_entete ">Niveau d'entrée minimum :</div>
<div id="nif_mini_corps" class="champ_corps nif_mini_corps ">4 - IV (niv. Bac)</div>
</div>        <div id="for_condition" class="champ">
<div id="for_condition_entete" class="champ_entete for_condition_entete ">Expérience professionnelle :</div>
<div id="for_condition_pied" class="champ_pied for_condition_pied ">Le DEETS peut faire l'objet d'une demande de VAE. La durée minimale d'activité requise ne peut être inférieure à trois ans.</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>                            <div id="CollapsiblePanelInformationsInscription" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
			<ul></ul>
<div id="contacts_autres" class="champ">
<div id="contacts_autres_entete" class="champ_entete contacts_autres_entete ">Contact(s) de la formation :</div>
<div id="contacts_autres_pied" class="champ_pied contacts_autres_pied "><ul><li>BAUDE - Amandine :<br> Tél : 03-22-66-33-80 <br> Fax : 03-22-66-33-97 <br> <a href="/default/contact/mode/parcon_id/id/2672?from=%252Fformation%252Ffiche%252F4921" title="Contacter cette personne via le formulaire de contact">Contacter cette personne</a>
</li></ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelDiplomeHabilitation" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Diplômes et habilitations</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			
<div class="table-element table-element-ForcerFront" id="table-element-ForcerFront">
<table id="ForcerFront" name="ForcerFront">
<thead><tr>
<th scope="col" name="cer_libelle" class="cer_libelle">Libellé certification</th>
<th scope="col" name="nif_libelle_court" class="nif_libelle_court">Niveau de sortie</th>
</tr></thead>
<tbody><tr rel="0" class="even">
<td class="cer_libelle">Diplôme d'Etat d'éducateur technique spécialisé</td>
<td class="nif_libelle_court">III - (Bac+2)</td>
</tr></tbody>
</table>
<input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;26973&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;4921&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;0&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;26973&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;3&quot;,&quot;niveu_id&quot;:null,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;112&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20130824040342.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;53277&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;Dipl\u00f4me d'Etat d'\u00e9ducateur technique sp\u00e9cialis\u00e9&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:&quot;2005&quot;,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;4502&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;DEETS&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;dipl\u00f4me d'Etat d'\u00e9ducateur technique sp\u00e9cialis\u00e9&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me d'\u00e9tat d'\u00e9ducateur technique sp\u00e9cialis\u00e9 donne aux professionnels d'un domaine, une deuxi\u00e8me comp\u00e9tence en \u00e9ducation. &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Horticulteur, menuisier, m\u00e9canicien ... l'ETS transmet son savoir-faire professionnel \u00e0 des personnes handicap\u00e9es ou inadapt\u00e9es afin de favoriser \u00e0 la fois leur \u00e9panouissement personnel et leur insertion sociale. Le but est de restructurer une personnalit\u00e9 d\u00e9ficiente ou \u00ab ab\u00eem\u00e9e \u00bb en mobilisant la personne sur un projet, en lui montrant qu'elle est capable d'assimiler des connaissances et de se rendre utile. Il intervient essentiellement dans les centres d'aide par le travail (CAT), mais aussi dans les ateliers prot\u00e9g\u00e9s, les centres de r\u00e9\u00e9ducation, les h\u00f4pitaux, les entreprises d'insertion ...&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;36033208&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:&quot;21315&quot;,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2007-02-20&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2013-08-24&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2013-08-23&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2013-08-24&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&lt;p&gt;La formation conduisant au DE d'\u00e9ducateur technique sp\u00e9cialis\u00e9 comprend 1200 heures d''enseignement th\u00e9orique organis\u00e9es autour de quatre domaines de formation :&lt;\/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Accompagnement social et \u00e9ducatif sp\u00e9cialis\u00e9&lt;\/em&gt;&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Conception et conduite d'un projet \u00e9ducatif et technique sp\u00e9cialis\u00e9 :&lt;\/em&gt; organisation de l'environnement d'apprentissage et de production ; conception, conduite et \u00e9valuation d'un parcours de formation et d'insertion professionnelle&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Communication professionnelle : &lt;\/em&gt; travail en \u00e9quipe pluriprofessionnelle ; coordination &lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Implication dans les dynamiques partenariales, institutionnelles et interinstitutionnelles :&lt;\/em&gt; implication dans les dynamiques institutionnelles ; travail en partenariat et en r\u00e9seau &lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;&lt;p&gt;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;La formation comporte \u00e9galement des stages d'une dur\u00e9e cumul\u00e9e de 56 semaines&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Les titulaires du dipl\u00f4mes d'Etat d'assistant de service social, de conseiller en \u00e9conomie sociale et familiale, d'\u00e9ducateur de jeunes enfants, d'\u00e9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9, du DEFA ou du DEJEPS, et de moniteur \u00e9ducateur b\u00e9n\u00e9ficient d'all\u00e8gements et de dispenses de domaines de formation.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&lt;p&gt;Pour acc\u00e9der \u00e0 la formation conduisant au DE d'\u00e9ducateur technique sp\u00e9cialis\u00e9, les candidats doivent passer :&lt;\/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;Une \u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9 permettant de v\u00e9rifier leurs capacit\u00e9s d'analyse, de synth\u00e8se et leurs aptitudes \u00e0 l'expression \u00e9crite&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;Une \u00e9preuve orale d'admission destin\u00e9e \u00e0 appr\u00e9cier l'aptitude et la motivation du candidat \u00e0 l'exercice de la profession compte tenu des publics pris en charge et du contexte de l'intervention&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;&lt;p&gt;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Peuvent se pr\u00e9sent\u00e9s aux \u00e9preuves d'admission :&lt;\/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;les titulaires d'un dipl\u00f4me, certificat ou titre professionnel ou technologique, homologu\u00e9 ou enregistr\u00e9 au RNCP au moins de niveau IV&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;les titulaires d'un dipl\u00f4me ou d'un titre professionnel ou technologique, homologu\u00e9 ou enregistr\u00e9 au RNCP au moins de niveau V, et qui peuvent attester de 3 ans d'exp\u00e9rience professionnelle et sont en situation d'emploi de moniteur d'atelier ou d'\u00e9ducateur technique sp\u00e9cialis\u00e9&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;3165&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les objectifs :&lt;\/b&gt;&lt;br \/&gt;&lt;p&gt;L'\u00e9ducateur technique sp\u00e9cialis\u00e9 (ETS) est un travailleur social. Il est \u00e0 la fois \u00e9ducateur et sp\u00e9cialiste d'une technique professionnelle qu'il transmet aux personnes dont il a la charge. Il est ainsi sp\u00e9cialiste de l'adaptation ou de la r\u00e9adaptation professionnelle personnes handicap\u00e9es ou en difficult\u00e9. L'ETS travaille au sein d'une \u00e9quipe pluri-professionnelle en lien avec d'autres acteurs : sociaux, m\u00e9dicaux, \u00e9conomiques...&lt;\/p&gt;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les d\u00e9bouch\u00e9s :&lt;\/b&gt;&lt;br \/&gt;&lt;p&gt;L'ETS exerce ses fonctions dans des \u00e9tablissements et des services sanitaires, sociaux et m\u00e9dicaux-sociaux, dans des entreprises de travail ordinaire et prot\u00e9g\u00e9, ou dans des dispositifs d'insertion de secteurs publics et priv\u00e9s.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;L'ETS intervient aupr\u00e8s d'enfants, d'adolescents, d'adultes, d'adultes vieillissants : en situation de handicap, de d\u00e9pendance, en souffrance physique ou psychique, en difficult\u00e9 sociale et familiale, en voie d'exclusion ou encore inscrits dans un processus d'insertion ou de r\u00e9insertion.&lt;\/p&gt;&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;MINISTERE CHARGE DE L'\u00c9DUCATION NATIONALE \nMINISTERE CHARGE DE LA JUSTICE\nMINISTERE CHARGE DES AFFAIRES SOCIALES - DIRECTION GENERALE DE L'ACTION SOCIALE (DGAS)&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:&quot;7&quot;,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;diplome d etat d educateur technique specialise&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;112&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;3&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20080215000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;399&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Autre certification de niveau 3&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Autre certification de niveau 3&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Autres certifications de niveau 3&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Certifications ne pouvant \u00eatre class\u00e9es dans aucune autre cat\u00e9gorie de niveau 3 (ex : Attach\u00e9 de recherche clinique).&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;2&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;autre certification de niveau 3&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;3&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121114000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;3&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;3 - III (Bac+2)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;III - (Bac+2)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;D&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;3 - III (Bac+2)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;2&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;6&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;3&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau III (Bac + 2)&quot;}}}}" rel="0">
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                                <div id="CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Méthodes et outils pédagogiques</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            <div id="for_txtorgapedago" class="champ">
					<div id="for_txtorgapedago_pied" class="champ_pied for_txtorgapedago_pied ">
<p>
	<br>
	 </p>
</div>
	</div>            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelInfoPro" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations à destination des professionnels de la formation</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div id="fco_princ" class="champ">
<div id="fco_princ_entete" class="champ_entete fco_princ_entete ">Formacode principal :</div>
<div id="fco_princ_corps" class="champ_corps fco_princ_corps ">44092 éducateur spécialisé</div>
</div>			<div id="romes_fco_princ" class="champ">
<div id="romes_fco_princ_entete" class="champ_entete romes_fco_princ_entete ">ROME(s) :</div>
<div id="romes_fco_princ_corps" class="champ_corps romes_fco_princ_corps ">K1203 Encadrement technique en insertion professionnelle,K1207 Intervention socioéducative</div>
</div>			<div id="nsf_fco_princ" class="champ">
<div id="nsf_fco_princ_entete" class="champ_entete nsf_fco_princ_entete ">NSF :</div>
<div id="nsf_fco_princ_corps" class="champ_corps nsf_fco_princ_corps ">332 Travail social</div>
</div>			<div id="formacodes" class="champ">
<div id="formacodes_entete" class="champ_entete formacodes_entete ">Liste des formacodes :</div>
<div id="formacodes_pied" class="champ_pied formacodes_pied "><ul>
<li>44092 éducateur spécialisé</li>
<li>50399 Autres certifications de niveau 3</li>
</ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                        </div>
                        <div id="tabs-sessions">
                            
<div class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <table id="tableauSessions">
<tr>
<th>Code session</th>
                <th>Lieu de formation</th>
                <th>Date de début</th>
                <th>Date de fin</th>
                <th>Durée</th>
                <th>Dispositif</th>
                <th> </th>
            </tr>
<tr class="session5421 even">
<td>01</td>
                        <td>
                            80044                            Amiens                        </td>
                                                    <td></td>
                            <td></td>
                                                <td>3475 h</td>
                                                <td>Programme Sanitaire et Social (Conseil régional)</td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession5421" onclick="detailSession('5421')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
</table>
<div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

    <div id="CollapsiblePanelSession5421" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="11">
                            Du  au                         - Amiens (80)
            - Durée : 3475 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs5421" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    Institut Régional de Formation aux Fonctions Educatives - IRFFE UPA - Amiens                    - <a href="/organisme/fiche/0003398/from/af-fiche-public/for_code/4921" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>80044 Amiens                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation5421" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                12 rue des deux Ponts<br>80044 Amiens Cedex 1            </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">1200 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">2275 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">oui</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription5421" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
				
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites5421" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">non</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement5421" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="Disp" class="champ">
			<div id="Disp_entete" class="champ_entete Disp_entete ">Dispositifs :</div>
					<div id="Disp_pied" class="champ_pied Disp_pied "><ul><li>Programme Sanitaire et Social <br><img class="logo-financeur" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" alt="logo Programme Sanitaire et Social"><br>
</li></ul></div>
	</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
<div class="clear"></div>

                        </div>
                        <div class="tabs_pied"></div>
                    </div>
                    <div id="geoMapContainer" style="position: absolute;top: -1000px;">
                    </div>
                </div>
                <div class="bloc-fiche_pied"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
    					<div class="clear"></div>
					</div>
					<!-- /CONTENT -->

					<!--<div class="footer-region" id="footer-region">
					</div>-->
				<!--</div>-->
			</div>

			<div class="main-wrapper_pied">
			</div>

		</div>



	</div>

	<!-- InlineHtml -->    </body>
</html><!-- 201307260830 -->