<html xml:lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="fr">
<head>
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=EmulateIE7">
<link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<title>Offre - Fiche formation : Technicien de l'intervention sociale et familiale - Diplôme d'état (DETISF)</title>
<script type="text/javascript" src="/media/minified/js/08b25056c3e3a561ba426f8fb3a28ff0.js"></script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/740ed96ae3b711a6ccfb5f931bdbfd03.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$.Cart.elements = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];$.Cart.elementsDefault = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/778cca8f7c6ce3a14ba590cf93785ca5.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var addthis_config = {ui_language: "fr"};        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4e12bf402f3d0b6e"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDescriptionOrganisation = null;
$(function() {
panelDescriptionOrganisation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDescriptionOrganisation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelModules = null;
$(function() {
panelModules = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModules", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 


});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInformationInscription = null;
$(function() {
	panelInformationInscription = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInformationsInscription", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDiplomeHabilitation = null;
$(function() {
	panelDiplomeHabilitation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDiplomeHabilitation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelMethodeOutilsPedago = null;
$(function() {
panelMethodeOutilsPedago = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInfoPro = null;
$(function() {
	panelInfoPro = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInfoPro", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation4239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs4239", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation4239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation4239", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription4239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription4239", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites4239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites4239", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement4239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement4239", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSession4239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession4239", {contentIsOpen: false, duration: 200});});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
    $(function() {
    $('#tabs').tabs();
    });
            //]]>
    </script><script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var Carif=Carif||{'settings':{}};jQuery.extend(Carif.settings,{"debug":"0","urlRoutes":[],"back":"backoffice-offredeformation.picardie.fr","url":{"module":"actionformation","controller":"fiche","action":"consultation"},"adresses":[{"titre":"Du  au  - Amiens(80) - Dur\u00e9e : 2105 heures","longitude":"2.2636869","latitude":"49.8880626","description":"12 rue des deux Ponts<br\/>1<br\/>80044 Amiens<br\/>Longitude: 2.2636869<br\/>Latitude: 49.8880626"}],"geoportail":{"proxy":"http:\/\/offredeformation.picardie.fr\/ajax\/proxy\/get-post-response?url=","version":"latest","key":"j3zneprep650ubmeurd4994u"},"isFront":true,"hasLock":false});
//--><!]]>
</script><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function() {
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Technicien de l'intervention sociale et familiale - Diplôme d'état (DETISF)", {"type":null,"url":"\/formation\/fiche\/4043"});
    $('.table-element-ForcerFront table').trigger('update', ['edit']);
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Technicien de l'intervention sociale et familiale - Diplôme d'état (DETISF)", {"type":"Action","url":"\/formation\/fiche\/4043"});
});
//]]>

</script><link rel="stylesheet" media="screen" type="text/css" href="/media/minified/css/97e4358ba601c3041fef5960df9e374a.css">
</head>
<body class="actionformation actionformation-front-fiche actionformation-front-fiche-consultation browserDefault Browser browserDefault Browser0">
	<div id="page-wrapper" class="no-sidebar">
		<!-- Bandeau Conseil Regional -->
		<div id="bandeau">

		<a href="http://www.picardie.fr/" accesskey="H" title="Conseil régional de Picardie"><img src="/images/conseil_regional/bloc_marque.jpg" alt="Conseil régional de Picardie" width="361" height="80"></a>
		</div>
		<div id="region">
            <div id="menu_region">
                <a href="http://formation.picardie.fr" title="Le conseil régional" accesskey="1" id="le_conseil"><img src="/images/conseil_regional/rien.gif" alt="Le conseil régional" width="171" height="40"></a>
            </div>
		</div>
		<div class="clear_block"> </div>


		<div id="header-wrapper">

			<!--<div class="titre">Administration</div>-->
<div id="bloc-login">
	<ul>
<li class="shortcut-link shortcut-link-account"><a href="/account/home" title="S'inscrire - Se connecter">S'inscrire - Se connecter</a></li>
	</ul>
</div>
<!--<div class="clear"></div>-->
<div id="menu">                        
    <ul class="navigation">
<li>
        <a title="Accueil" href="/Index">Accueil</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Recherche organismes" href="/organisme/search/bycriteres">Organismes</a>
    </li>
    <li class="active">
        <a title="Recherche de formations" href="/formation/recherche/criteres">Formations</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Mon classeur" class="shortcut-link-panier" href="#">Mon classeur</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Contact" href="/default/contact">Contact</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Aide" href="/aide">Aide</a>
    </li>
</ul>
</div>

		</div>
		<div id="main-wrapper">
			<div class="main-wrapper_corps">
				<!--<div class="content-region" id="content-region">-->
					<!--<div id="breadcrumb">

						<div class="chemin"></div>
					</div>
					<div class="messages"></div>-->

					<!-- CONTENT -->
					<div id="main-content">
					<div class="bloc-chemin">
<a href="/" title="Retourne sur la page d'accueil">Accueil</a> › Formation › Technicien de l'intervention sociale et familiale - Diplôme d'état (DETISF)</div>
<div class="messages"></div>

    <div id="bloc-barreLaterale">
        <div class="bloc-barreLaterale_corps">
                        <div class="bloc-annonce bloc-annonce_information">
                <div class="bloc-annonce_entete">
                </div>
                <div class="bloc-annonce_corps">
                    <h2>Information</h2>
                    les informations contenues dans cette fiche sont susceptibles d'évoluer, pour plus d'information, contactez l'organisme.                </div>
                <div class="bloc-annonce_pied">
                </div>
            </div>

                    </div>
    </div>

    <div id="bloc-page">
        <div class="bloc-page_corps">
            <div class="bloc-fiche">
                <div class="bloc-fiche_entete">
                    <div class="navigation">
                        <ul>
<li>
                            <li><a href="/formation/recherche/resultats" class="bt-nouvelleRecherche">Nouvelle recherche</a></li>
                        </ul>
</div>
                    <div class="titre">
                        Fiche formation - N° : 4043 - Mise à jour : 24 JUILLET 2012                    </div>
                    <div class="outils addthis_toolbox addthis_default_style">
<a class="addthis_button_facebook at300b" title="Partager sur facebook"><img src="/front/images/public/bt-fiche_facebook.gif" alt="Partager sur facebook" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_twitter at300b" title="Partager sur twitter"><img src="/front/images/public/bt-fiche_twitter.gif" alt="Partager sur twitter" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_email at300b" title="Envoyer à un ami"><img src="/front/images/public/bt-fiche_sendmail.gif" alt="Envoyer à un ami" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_favorites at300b" title="Ajouter aux favoris"><img src="/front/images/public/bt-fiche_favori.gif" alt="Ajouter aux favoris" width="16" height="16"></a><a class="type-cart at300b" title="Ajouter au classeur"><img src="/front/images/public/bt-fiche_bookmark.gif" alt="Ajouter au classeur" width="16" height="16"></a><a class="exportPDF at300b" title="Exporter en PDF / Imprimer" href="/formation/pdf/4043"><img src="/front/images/public/bt-fiche_pdf.gif" alt="Exporter en PDF / Imprimer" width="16" height="16"></a>
</div>
                    <div class="resume">
                        <h2>Technicien de l'intervention sociale et familiale - Diplôme d'état (DETISF)</h2>
                                                <div id="logos-financeurs-container"><img class="logo-financeur" width="40" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" title="Logo financeur Conseil régional" alt="Logo financeur Conseil régional"></div>                    </div>


                    <div class="bloc-organisme-responsable">
                        <div class="bloc-organisme-responsable_entete">
                        </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_corps">
                            <h3 title="Organisme responsable">Institut Régional de Formation aux Fonctions Educatives - IRFFE UPA - Amiens</h3>
                                                            <div class="bloc-organisme-responsable_corps_adresse">
                                    <span>12 rue des deux Ponts</span>
                                                                                                                                                    <br><span>80044</span>
                                                                                    <span>Amiens</span>
                                                                                            <span>Cedex 1</span>
                                                                                                                            <br>
</div>
                                                                    <div class="bloc-organisme-responsable_corps_tel">Tél : 03-22-66-33-71</div>
                                
                                                                    <div class="lien-contacter-organisme"><a alt="Formulaire de contact" title="Formulaire de contact" href="/default/contact/mode/par_id/id/28?from=%252Fformation%252Ffiche%252F4043" id="contact_organisme">Contacter l'organisme</a></div>
                                
                                <div class="lien-fiche-organisme"><a target="_blank" alt="Fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" title="Voir la fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" href="/organisme/fiche/0003398/from/af-fiche-public/for_code/4043">Voir la fiche de l'organisme</a></div>
                                                    </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_pied">
                        </div>
                    </div>



                </div>

                <div class="clear"></div>

                <div class="bloc-fiche_corps">
                    <div id="tabs">
                        <ul class="tabs-list">
<li class="premier"><a href="#tabs-description" onfocus="blur()">Description de la formation</a></li>
                            <li><a href="#tabs-sessions" onfocus="blur()">Sessions de formation</a></li>
                        </ul>
<div id="tabs-description">
                            <div id="CollapsiblePanelDescriptionOrganisation" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Description et Organisation de la formation</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_txtobjectif" class="champ">
<div id="for_txtobjectif_entete" class="champ_entete for_txtobjectif_entete ">Objectif de l'action de formation :</div>
<div id="for_txtobjectif_pied" class="champ_pied for_txtobjectif_pied ">
<p>
	Ce métier requiert une aptitude à la relation et aux contacts humains, un sens de l'adaptation, des qualités de communication et d'évaluation des situations, un goût pour le travail en équipe.</p>
<p>
	Les principales compétences demandées :</p>
<p>
	- Savoir établir une relation d'aide,</p>
<p>
	- Développer une approche globale de la personne,</p>
<p>
	- Mener une méthodologie d'intervention au service de la personne aidée,</p>
<p>
	- Favoriser la prise ou le maintien de l'autonomie de la personne,</p>
<p>
	- Développer le partenariat interprofessionnel.</p>
<p>
	 </p>
<p>
	Validation : diplôme d'état de technicien de l'intervention sociale et familiale, délivré par le Ministère chargé des Affaires Sociales. La formation se déroule sur une période de 18 à 24 mois.</p>
<p>
	 </p>
</div>
</div>        <div id="for_txtprog" class="champ">
<div id="for_txtprog_entete" class="champ_entete for_txtprog_entete ">Programme :</div>
<div id="for_txtprog_pied" class="champ_pied for_txtprog_pied ">
<p>
	L'enseignement théorique est composé de six domaines de formation (DF) :</p>
<p>
	DF 1 : conduite du projet d'aide à la personne : 270 heures.</p>
<p>
	DF 2 : communication professionnelle et travail en réseau : 100 heures.</p>
<p>
	DF 3 : réalisation des actes de la vie quotidienne : 150 heures.</p>
<p>
	DF 4 : transmission des savoirs et techniques nécessaires à l'autonomie des personnes dans leur vie quotidienne : 150 heures.</p>
<p>
	DF 5 : contribution au développement de la dynamique familiale : 150 heures.</p>
<p>
	DF 6 : accompagnement social vers l'insertion : 130 heures.</p>
<p>
	La formation pratique se déroule sous la forme de quatre stages d'une durée cumulée de 33 semaines (1155 heures). Ces stages sont effectués sur au moins deux sites qualifiants.</p>
<p>
	 </p>
</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModules" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Modules</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelPrerequis" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_prerequis" class="champ">
<div id="for_prerequis_entete" class="champ_entete for_prerequis_entete ">Pré-requis :</div>
<div id="for_prerequis_pied" class="champ_pied for_prerequis_pied ">Le DETISF peut faire l'objet d'une demande de VAE. La durée minimale d'activité requise ne peut être inférieure à trois ans.</div>
</div>        <div id="for_modrecru" class="champ">
<div id="for_modrecru_entete" class="champ_entete for_modrecru_entete ">Conditions d'admission :</div>
<div id="for_modrecru_pied" class="champ_pied for_modrecru_pied ">Inscription par le biais du site internet www.irffe.fr Épreuve écrite et épreuve orale (les titulaires d'un diplôme de niveau IV peuvent demander à être dispensés de l'épreuve écrite d'admissibilité).</div>
</div>        <div id="nif_mini" class="champ">
<div id="nif_mini_entete" class="champ_entete nif_mini_entete ">Niveau d'entrée minimum :</div>
<div id="nif_mini_corps" class="champ_corps nif_mini_corps ">5 - V (BEP/CAP)</div>
</div>                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>                            <div id="CollapsiblePanelInformationsInscription" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
			<ul></ul>
<div id="contacts_autres" class="champ">
<div id="contacts_autres_entete" class="champ_entete contacts_autres_entete ">Contact(s) de la formation :</div>
<div id="contacts_autres_pied" class="champ_pied contacts_autres_pied "><ul><li>BAUDE - Amandine :<br> Tél : 03-22-66-33-80 <br> Fax : 03-22-66-33-97 <br> <a href="/default/contact/mode/parcon_id/id/2672?from=%252Fformation%252Ffiche%252F4043" title="Contacter cette personne via le formulaire de contact">Contacter cette personne</a>
</li></ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelDiplomeHabilitation" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Diplômes et habilitations</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			
<div class="table-element table-element-ForcerFront" id="table-element-ForcerFront">
<table id="ForcerFront" name="ForcerFront">
<thead><tr>
<th scope="col" name="cer_libelle" class="cer_libelle">Libellé certification</th>
<th scope="col" name="nif_libelle_court" class="nif_libelle_court">Niveau de sortie</th>
</tr></thead>
<tbody><tr rel="0" class="even">
<td class="cer_libelle">Diplôme d'État de technicien de l'intervention sociale et familiale</td>
<td class="nif_libelle_court">IV - (niv. Bac)</td>
</tr></tbody>
</table>
<input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;12196&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;4043&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;0&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;12196&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;4&quot;,&quot;niveu_id&quot;:&quot;4&quot;,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;141&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20130123040325.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;21097&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;Dipl\u00f4me d'\u00c9tat de technicien de l'intervention sociale et familiale&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:&quot;2001&quot;,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;4503&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;DE&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;dipl\u00f4me d'\u00c9tat de technicien de l'intervention sociale et familiale&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&lt;p&gt;Les TISF qui le souhaitent peuvent entamer une autre formation du secteur social tout en b\u00e9n\u00e9ficiant d'all\u00e8gements de formation \u00e9quivalent \u00e0 :&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;1\/3 de la dur\u00e9e de formation d'\u00e9ducateur de jeunes enfants ;&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;1\/3 de la dur\u00e9e de formation de moniteur-\u00e9ducateur.&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;Les techniciens de l'intervention sociale et familiale et les travailleuses familiales peuvent \u00e9galement suivre une formation particuli\u00e8re leur permettant d'exercer comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tutelle ou conseiller conjugal et familial.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me d'\u00e9tat de technicien d'intervention sociale et familiale (TISF) forme des professionnels capables non seulement d'apporter une aide \u00e0 la vie quotidienne mais aussi d'accomplir un v\u00e9ritable travail d'accompagnement psychologique et social. Le\/la TISF intervient au domicile m\u00eame de la personne en difficult\u00e9, pour l'aider \u00e0 passer un cap difficile, \u00e0 chercher une solution \u00e0 un probl\u00e8me, ou \u00e0 r\u00e9tablir un \u00e9quilibre rompu. Leur action peut rev\u00eatir un caract\u00e8re ponctuel (ex. assistance \u00e0 un op\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s une intervention) ou s'inscrire dans un projet plus long qui associera divers travailleurs sociaux (ex. r\u00e9insertion de personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 ou d'exclusion).&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;46033203&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:&quot;20651&quot;,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2004-07-30&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2013-01-23&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2013-01-22&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2013-01-23&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&lt;p&gt;La formation pr\u00e9parant au DE de technicien de l'intervention sociale et familiale comporte 950 heures d'enseignement th\u00e9orique organis\u00e9 en 6 domaines de formation.&lt;\/p&gt; &lt;dl&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Conduite de projet d'aide \u00e0 la personne&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Communication professionnelle et travail en r\u00e9seau&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;R\u00e9alisation des actes de la vie quotidienne&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Transmission des savoirs et techniques n\u00e9cessaires \u00e0 l'autonomie des personnes dans leur vie quotidienne&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Contribution au d\u00e9veloppement de la dynamique familiale&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Accompagnement social vers l'insertion&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt; &lt;p&gt;La formation comprend \u00e9galement 4 stages d'une dur\u00e9e cumul\u00e9e de 33 semaines.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&lt;p&gt;Aucun dipl\u00f4me n'est exig\u00e9 pour acc\u00e9der \u00e0 la formation mais chaque \u00e9tablissement de formation organise des \u00e9preuves d'admission qui comprennent :&lt;\/p&gt; &lt;dl&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Une \u00e9preuve \u00e9crite pour appr\u00e9cier le niveau de culture g\u00e9n\u00e9rale et la qualit\u00e9 d'expression du candidat ;&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Une \u00e9preuve orale pour \u00e9valuer les motivations et les aptitudes relationnelles du candidat.&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt; &lt;p&gt;Les personnes titulaires d'un dipl\u00f4me au moins de niveau IV sont dispens\u00e9es de l'\u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;6681&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les objectifs :&lt;\/b&gt;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Les techniciens de l'intervention sociale et familiale - anciennement travailleuses familiales - aident les usagers \u00e0 prendre en charge les gestes de la vie quotidienne. Objectif : les amener \u00e0 davantage d'autonomie et, \u00e0 terme, \u00e0 une meilleure insertion sociale.&lt;\/p&gt;  &lt;p&gt;Ce sont de v\u00e9ritables travailleurs sociaux, qui utilisent le support des t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res et des activit\u00e9s domestiques pour mener \u00e0 bien des projets \u00e9ducatifs et pr\u00e9ventifs, aupr\u00e8s de familles en difficult\u00e9 ou de personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:&quot;7&quot;,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;diplome d etat de technicien de l intervention sociale et familiale&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;141&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;4&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20080215000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;487&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 4&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 4&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Autres dipl\u00f4mes d'Etat de niveau 4&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Le dipl\u00f4me d'Etat (DE) est un dipl\u00f4me national d\u00e9livr\u00e9 par un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur public.\nLes dipl\u00f4mes d'Etat sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les fili\u00e8res sant\u00e9 et sociale (par exemple, dipl\u00f4me d'Etat de technicien de l'intervention sociale et familiale). Dur\u00e9e maximale de la formation : 2 ans.&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;2&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;autre diplome d etat de niveau 4&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121114000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;4 - IV (niv. Bac)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;IV - (niv. Bac)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;E&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;4 - IV (niv. Bac)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;3&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau IV (Bac)&quot;}}}}" rel="0">
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                                                        <div id="CollapsiblePanelInfoPro" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations à destination des professionnels de la formation</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div id="fco_princ" class="champ">
<div id="fco_princ_entete" class="champ_entete fco_princ_entete ">Formacode principal :</div>
<div id="fco_princ_corps" class="champ_corps fco_princ_corps ">44008 intervention sociale familiale</div>
</div>			<div id="romes_fco_princ" class="champ">
<div id="romes_fco_princ_entete" class="champ_entete romes_fco_princ_entete ">ROME(s) :</div>
<div id="romes_fco_princ_corps" class="champ_corps romes_fco_princ_corps ">K1305 Intervention sociale et familiale,K1201 Action sociale</div>
</div>			<div id="nsf_fco_princ" class="champ">
<div id="nsf_fco_princ_entete" class="champ_entete nsf_fco_princ_entete ">NSF :</div>
<div id="nsf_fco_princ_corps" class="champ_corps nsf_fco_princ_corps ">332 Travail social</div>
</div>			<div id="formacodes" class="champ">
<div id="formacodes_entete" class="champ_entete formacodes_entete ">Liste des formacodes :</div>
<div id="formacodes_pied" class="champ_pied formacodes_pied "><ul>
<li>42079 service maison</li>
<li>44008 intervention sociale familiale</li>
<li>44084 économie sociale familiale</li>
<li>50487 Autres diplômes d'Etat de niveau 4</li>
<li>44028 auxiliaire vie sociale</li>
<li>44030 assistance maternelle</li>
</ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                        </div>
                        <div id="tabs-sessions">
                            
<div class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <table id="tableauSessions">
<tr>
<th>Code session</th>
                <th>Lieu de formation</th>
                <th>Date de début</th>
                <th>Date de fin</th>
                <th>Durée</th>
                <th>Dispositif</th>
                <th> </th>
            </tr>
<tr class="session4239 even">
<td>01</td>
                        <td>
                            80044                            Amiens                        </td>
                                                    <td></td>
                            <td></td>
                                                <td>2105 h</td>
                                                <td>Programme Sanitaire et Social (Conseil régional)</td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession4239" onclick="detailSession('4239')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
</table>
<div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

    <div id="CollapsiblePanelSession4239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="11">
                            Du  au                         - Amiens (80)
            - Durée : 2105 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs4239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    Institut Régional de Formation aux Fonctions Educatives - IRFFE UPA - Amiens                    - <a href="/organisme/fiche/0003398/from/af-fiche-public/for_code/4043" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>80044 Amiens                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation4239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                12 rue des deux Ponts<br>80044 Amiens Cedex 1            </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">950 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">1155 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">oui</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription4239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
				
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites4239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">non</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement4239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="Disp" class="champ">
			<div id="Disp_entete" class="champ_entete Disp_entete ">Dispositifs :</div>
					<div id="Disp_pied" class="champ_pied Disp_pied "><ul><li>Programme Sanitaire et Social <br><img class="logo-financeur" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" alt="logo Programme Sanitaire et Social"><br>
</li></ul></div>
	</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
<div class="clear"></div>

                        </div>
                        <div class="tabs_pied"></div>
                    </div>
                    <div id="geoMapContainer" style="position: absolute;top: -1000px;">
                    </div>
                </div>
                <div class="bloc-fiche_pied"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
    					<div class="clear"></div>
					</div>
					<!-- /CONTENT -->

					<!--<div class="footer-region" id="footer-region">
					</div>-->
				<!--</div>-->
			</div>

			<div class="main-wrapper_pied">
			</div>

		</div>



	</div>

	<!-- InlineHtml -->    </body>
</html><!-- 201307260830 -->