<html xml:lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="fr">
<head>
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=EmulateIE7">
<link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<title>Offre - Fiche formation : Infirmier - Diplôme d'état</title>
<script type="text/javascript" src="/media/minified/js/08b25056c3e3a561ba426f8fb3a28ff0.js"></script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/740ed96ae3b711a6ccfb5f931bdbfd03.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$.Cart.elements = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];$.Cart.elementsDefault = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/778cca8f7c6ce3a14ba590cf93785ca5.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var addthis_config = {ui_language: "fr"};        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4e12bf402f3d0b6e"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDescriptionOrganisation = null;
$(function() {
panelDescriptionOrganisation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDescriptionOrganisation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelModules = null;
$(function() {
panelModules = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModules", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 


});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInformationInscription = null;
$(function() {
	panelInformationInscription = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInformationsInscription", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDiplomeHabilitation = null;
$(function() {
	panelDiplomeHabilitation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDiplomeHabilitation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelMethodeOutilsPedago = null;
$(function() {
panelMethodeOutilsPedago = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInfoPro = null;
$(function() {
	panelInfoPro = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInfoPro", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation4068 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs4068", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation4068 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation4068", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription4068 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription4068", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites4068 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites4068", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement4068 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement4068", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSession4068 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession4068", {contentIsOpen: false, duration: 200});});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
    $(function() {
    $('#tabs').tabs();
    });
            //]]>
    </script><script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var Carif=Carif||{'settings':{}};jQuery.extend(Carif.settings,{"debug":"0","urlRoutes":[],"back":"backoffice-offredeformation.picardie.fr","url":{"module":"actionformation","controller":"fiche","action":"consultation"},"adresses":[{"titre":"Du  au  - Compi\u00e8gne(60) - Dur\u00e9e : 4760 heures","longitude":"2.8194925","latitude":"49.4050341","description":"5 rue de Bourgogne<br\/>29<br\/>.<br\/>60321 Compi\u00e8gne<br\/>Longitude: 2.8194925<br\/>Latitude: 49.4050341"}],"geoportail":{"proxy":"http:\/\/offredeformation.picardie.fr\/ajax\/proxy\/get-post-response?url=","version":"latest","key":"j3zneprep650ubmeurd4994u"},"isFront":true,"hasLock":false});
//--><!]]>
</script><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function() {
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Infirmier - Diplôme d'état", {"type":null,"url":"\/formation\/fiche\/4026"});
    $('.table-element-ForcerFront table').trigger('update', ['edit']);
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Infirmier - Diplôme d'état", {"type":"Action","url":"\/formation\/fiche\/4026"});
});
//]]>

</script><link rel="stylesheet" media="screen" type="text/css" href="/media/minified/css/97e4358ba601c3041fef5960df9e374a.css">
</head>
<body class="actionformation actionformation-front-fiche actionformation-front-fiche-consultation browserDefault Browser browserDefault Browser0">
	<div id="page-wrapper" class="no-sidebar">
		<!-- Bandeau Conseil Regional -->
		<div id="bandeau">

		<a href="http://www.picardie.fr/" accesskey="H" title="Conseil régional de Picardie"><img src="/images/conseil_regional/bloc_marque.jpg" alt="Conseil régional de Picardie" width="361" height="80"></a>
		</div>
		<div id="region">
            <div id="menu_region">
                <a href="http://formation.picardie.fr" title="Le conseil régional" accesskey="1" id="le_conseil"><img src="/images/conseil_regional/rien.gif" alt="Le conseil régional" width="171" height="40"></a>
            </div>
		</div>
		<div class="clear_block"> </div>


		<div id="header-wrapper">

			<!--<div class="titre">Administration</div>-->
<div id="bloc-login">
	<ul>
<li class="shortcut-link shortcut-link-account"><a href="/account/home" title="S'inscrire - Se connecter">S'inscrire - Se connecter</a></li>
	</ul>
</div>
<!--<div class="clear"></div>-->
<div id="menu">                        
    <ul class="navigation">
<li>
        <a title="Accueil" href="/Index">Accueil</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Recherche organismes" href="/organisme/search/bycriteres">Organismes</a>
    </li>
    <li class="active">
        <a title="Recherche de formations" href="/formation/recherche/criteres">Formations</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Mon classeur" class="shortcut-link-panier" href="#">Mon classeur</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Contact" href="/default/contact">Contact</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Aide" href="/aide">Aide</a>
    </li>
</ul>
</div>

		</div>
		<div id="main-wrapper">
			<div class="main-wrapper_corps">
				<!--<div class="content-region" id="content-region">-->
					<!--<div id="breadcrumb">

						<div class="chemin"></div>
					</div>
					<div class="messages"></div>-->

					<!-- CONTENT -->
					<div id="main-content">
					<div class="bloc-chemin">
<a href="/" title="Retourne sur la page d'accueil">Accueil</a> › Formation › Infirmier - Diplôme d'état</div>
<div class="messages"></div>

    <div id="bloc-barreLaterale">
        <div class="bloc-barreLaterale_corps">
                        <div class="bloc-annonce bloc-annonce_information">
                <div class="bloc-annonce_entete">
                </div>
                <div class="bloc-annonce_corps">
                    <h2>Information</h2>
                    les informations contenues dans cette fiche sont susceptibles d'évoluer, pour plus d'information, contactez l'organisme.                </div>
                <div class="bloc-annonce_pied">
                </div>
            </div>

                    </div>
    </div>

    <div id="bloc-page">
        <div class="bloc-page_corps">
            <div class="bloc-fiche">
                <div class="bloc-fiche_entete">
                    <div class="navigation">
                        <ul>
<li>
                            <li><a href="/formation/recherche/resultats" class="bt-nouvelleRecherche">Nouvelle recherche</a></li>
                        </ul>
</div>
                    <div class="titre">
                        Fiche formation - N° : 4026 - Mise à jour : 29 JUIN 2012                    </div>
                    <div class="outils addthis_toolbox addthis_default_style">
<a class="addthis_button_facebook at300b" title="Partager sur facebook"><img src="/front/images/public/bt-fiche_facebook.gif" alt="Partager sur facebook" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_twitter at300b" title="Partager sur twitter"><img src="/front/images/public/bt-fiche_twitter.gif" alt="Partager sur twitter" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_email at300b" title="Envoyer à un ami"><img src="/front/images/public/bt-fiche_sendmail.gif" alt="Envoyer à un ami" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_favorites at300b" title="Ajouter aux favoris"><img src="/front/images/public/bt-fiche_favori.gif" alt="Ajouter aux favoris" width="16" height="16"></a><a class="type-cart at300b" title="Ajouter au classeur"><img src="/front/images/public/bt-fiche_bookmark.gif" alt="Ajouter au classeur" width="16" height="16"></a><a class="exportPDF at300b" title="Exporter en PDF / Imprimer" href="/formation/pdf/4026"><img src="/front/images/public/bt-fiche_pdf.gif" alt="Exporter en PDF / Imprimer" width="16" height="16"></a>
</div>
                    <div class="resume">
                        <h2>Infirmier - Diplôme d'état</h2>
                                                <div id="logos-financeurs-container"><img class="logo-financeur" width="40" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" title="Logo financeur Conseil régional" alt="Logo financeur Conseil régional"></div>                    </div>


                    <div class="bloc-organisme-responsable">
                        <div class="bloc-organisme-responsable_entete">
                        </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_corps">
                            <h3 title="Organisme responsable">Institut de Formation en Soins Infirmiers . IFSI - IFAS - COMPIEGNE</h3>
                                                            <div class="bloc-organisme-responsable_corps_adresse">
                                    <span>5 rue de Bourgogne</span>
                                                                                                                <br><span>BP 29</span>
                                                                                                                <br><span>60321</span>
                                                                                    <span>Compiègne</span>
                                                                                            <span>Cedex .</span>
                                                                                                                            <br>
</div>
                                                                    <div class="bloc-organisme-responsable_corps_tel">Tél : 03-44-23-68-50</div>
                                
                                                                    <div class="lien-contacter-organisme"><a alt="Formulaire de contact" title="Formulaire de contact" href="/default/contact/mode/par_id/id/38?from=%252Fformation%252Ffiche%252F4026" id="contact_organisme">Contacter l'organisme</a></div>
                                
                                <div class="lien-fiche-organisme"><a target="_blank" alt="Fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" title="Voir la fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" href="/organisme/fiche/0003481/from/af-fiche-public/for_code/4026">Voir la fiche de l'organisme</a></div>
                                                    </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_pied">
                        </div>
                    </div>



                </div>

                <div class="clear"></div>

                <div class="bloc-fiche_corps">
                    <div id="tabs">
                        <ul class="tabs-list">
<li class="premier"><a href="#tabs-description" onfocus="blur()">Description de la formation</a></li>
                            <li><a href="#tabs-sessions" onfocus="blur()">Sessions de formation</a></li>
                        </ul>
<div id="tabs-description">
                            <div id="CollapsiblePanelDescriptionOrganisation" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Description et Organisation de la formation</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_txtobjectif" class="champ">
<div id="for_txtobjectif_entete" class="champ_entete for_txtobjectif_entete ">Objectif de l'action de formation :</div>
<div id="for_txtobjectif_pied" class="champ_pied for_txtobjectif_pied ">
<p>
	L'infirmier doit être apte à répondre aux besoins de santé d'un individu ou d'un groupe dans le domaine préventif, curatif, de réadaptation et de réhabilitation.<br>
	 </p>
</div>
</div>        <div id="for_txtprog" class="champ">
<div id="for_txtprog_entete" class="champ_entete for_txtprog_entete ">Programme :</div>
<div id="for_txtprog_pied" class="champ_pied for_txtprog_pied ">
<p>
	Sciences humaines, anatomie, physiologie et pharmacologie.</p>
<p>
	Législation, éthique et déontologie, responsabilité, organisation du travail.</p>
<p>
	Santé publique.</p>
<p>
	Soins infirmiers.</p>
<p>
	Hygiène.<br>
	 </p>
</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModules" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Modules</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelPrerequis" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_prerequis" class="champ">
<div id="for_prerequis_entete" class="champ_entete for_prerequis_entete ">Pré-requis :</div>
<div id="for_prerequis_pied" class="champ_pied for_prerequis_pied ">Être âgé de 17 ans, être titulaire du bac ou d'une équivalence, ou être inscrit en terminale ou avoir validé des acquis professionnels auprès de la DRASS. <br>
Être aide-soignant, auxiliaire de puériculture, ou détenteur du certificat d'aptitude aux fonctions d'aide médico-psychologique avec 3 ans d'exercice professionnel.</div>
</div>                <div id="nif_mini" class="champ">
<div id="nif_mini_entete" class="champ_entete nif_mini_entete ">Niveau d'entrée minimum :</div>
<div id="nif_mini_corps" class="champ_corps nif_mini_corps ">4 - IV (niv. Bac)</div>
</div>                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>                            <div id="CollapsiblePanelInformationsInscription" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
			<ul></ul>
<div id="contacts_autres" class="champ">
<div id="contacts_autres_entete" class="champ_entete contacts_autres_entete ">Contact(s) de la formation :</div>
<div id="contacts_autres_pied" class="champ_pied contacts_autres_pied "><ul><li>HENRY - Gaëtane :<br> Tél : 03-44-23-68-50 <br> <a href="/default/contact/mode/parcon_id/id/999?from=%252Fformation%252Ffiche%252F4026" title="Contacter cette personne via le formulaire de contact">Contacter cette personne</a>
</li></ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelDiplomeHabilitation" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Diplômes et habilitations</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			
<div class="table-element table-element-ForcerFront" id="table-element-ForcerFront">
<table id="ForcerFront" name="ForcerFront">
<thead><tr>
<th scope="col" name="cer_libelle" class="cer_libelle">Libellé certification</th>
<th scope="col" name="nif_libelle_court" class="nif_libelle_court">Niveau de sortie</th>
</tr></thead>
<tbody><tr rel="0" class="even">
<td class="cer_libelle">Diplôme d'État d'infirmier</td>
<td class="nif_libelle_court">II - (Bac+3 ou 4)</td>
</tr></tbody>
</table>
<input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;36358&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;4026&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;1&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;36358&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;2&quot;,&quot;niveu_id&quot;:&quot;6&quot;,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20130823040341.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;64144&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;Dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'infirmier&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:&quot;2012&quot;,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;8940&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;DEI&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'infirmier&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le grade de licence permet aux infirmiers de poursuivre des \u00e9tudes universitaires.&lt;br \/&gt;\n\u00a0&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le DE d'infirmier forme les \u00e9tudiants \u00e0 devenir les collaborateurs directs du m\u00e9decin, capables d'appliquer ses prescriptions, d'administrer les m\u00e9dicaments, de poser les perfusions, d'effectuer les prises de sang, de prendre en charge le bien-\u00eatre et l'hygi\u00e8ne du malade, de surveiller et transmettre l'\u00e9volution de son \u00e9tat. Pr\u00e9vention, information, \u00e9ducation, organisation des soins, soutien psychologique sont autant de fonctions d\u00e9volues \u00e0 l'infirmi\u00e8re. Ses interventions et ses techniques varient selon la structure dans laquelle elle travaille : service de soins hospitaliers, centre de r\u00e9\u00e9ducation, centre de soins, dispensaire, centre de pr\u00e9vention, maison de retraite ou service de maintien \u00e0 domicile notamment. Apr\u00e8s 24 mois d'exp\u00e9rience en services de soins, il est possible d'exercer en lib\u00e9ral.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;26033101&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:&quot;4743&quot;,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2009-09-10&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2013-08-23&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2013-01-08&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2013-08-23&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&lt;p&gt;La formation comprend 36 mati\u00e8res r\u00e9parties dans 59 unit\u00e9s d'enseignements. Les unit\u00e9s d'enseignements couvrent 6 champs :&lt;\/p&gt; &lt;dl&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;sciences humaines, sociales et droit&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;sciences biologiques et m\u00e9dicales&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;sciences et techniques infirmi\u00e8res, fondements et m\u00e9thodes&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;sciences et techniques infirmi\u00e8res, interventions&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;int\u00e9gration des savoirs et posture professionnelle infirmi\u00e8re&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;m\u00e9thodes de travail&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt; &lt;p&gt;La formation dure trois ans. Les enseignements sont r\u00e9partis de la mani\u00e8re suivante :&lt;\/p&gt; &lt;dl&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;la formation th\u00e9orique de 2 100 heures, sous la forme de cours magistraux (750 heures), travaux dirig\u00e9s (1 050 heures) et travail personnel guid\u00e9 (300 heures) ;&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;la formation clinique de 2 100 heures&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;le travail personnel compl\u00e9mentaire est estim\u00e9 \u00e0 900 heures environ, soit 300 heures par an&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;inter&gt;&lt;\/inter&gt;Des \u00e9preuves de s\u00e9lection&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;Les candidats doivent \u00eatre \u00e2g\u00e9s de dix-sept ans au moins au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e des \u00e9preuves de s\u00e9lection.&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;Des \u00e9preuves de s\u00e9lection sont organis\u00e9es par chaque institut de formation en soins infirmiers autoris\u00e9 pour la pr\u00e9paration du dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'infirmier.Les instituts de formation qui le souhaitent ont la facult\u00e9 de se regrouper en vue d'organiser en commun les \u00e9preuves.&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;Peuvent se pr\u00e9senter \u00e0 ces \u00e9preuves :&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;- les titulaires du baccalaur\u00e9at ou d'un titre de niveau \u00e9quivalent, ou les \u00e9l\u00e8ves de terminal qui devront justifier de l'obtention du baccalaur\u00e9at pour \u00eatre admis&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;- les titulaires du DE d'aide-m\u00e9dico-psychologique qui justifient de trois ans d'exercice professionnel&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;Les titulaires du dipl\u00f4mes d'\u00c9tat d'aide-soignant et dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'auxiliaire de pu\u00e9riculture justifiant de trois ans d'exercice professionnel b\u00e9n\u00e9ficient d'une dispense de scolarit\u00e9 sous r\u00e9serve d'avoir r\u00e9ussi un examen d'admission.&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;&lt;titre&gt;&lt;\/titre&gt;&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;10281&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&lt;p&gt;Les infirmiers interviennent de mani\u00e8re autonome et en collaboration, dans le cadre d&amp;rsquo;\u00e9quipes pluriprofessionnelles. Les lieux d&amp;rsquo;exercice sont tr\u00e8s vari\u00e9s : \u00e9tablissements de sant\u00e9 publics ou priv\u00e9s, domicile, sant\u00e9 publique, m\u00e9decine scolaire, m\u00e9decine au travail, humanitaire, etc.&amp;hellip;&lt;\/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Infirmier en soins g\u00e9n\u00e9raux&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n\n&lt;p&gt;Il existe trois sp\u00e9cialit\u00e9s infirmi\u00e8res qui sont accessibles apr\u00e8s le dipl\u00f4me d&amp;rsquo;Etat infirmier : infirmier de bloc op\u00e9ratoire, infirmier anesth\u00e9siste, et pu\u00e9ricultrice.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les infirmiers peuvent aussi acc\u00e9der \u00e0 des postes d&amp;rsquo;encadrement et de formateur en institut de formation en soins infirmiers, ils passent alors un dipl\u00f4me de cadre de sant\u00e9.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ils peuvent aussi acc\u00e9der \u00e0 des postes de directeurs de soins dans les \u00e9tablissements de sant\u00e9.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;br \/&gt;\n&lt;strong&gt;R\u00e9glementation d'activit\u00e9s : &lt;\/strong&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;em&gt;Code de la sant\u00e9 publique&lt;\/em&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Exercice : L 4311-1 \u00e0 L 4311-29 ; R 4311-1 \u00e0 R 4311- 41&lt;\/li&gt;\n    &lt;li&gt;Formation : D. 4311-16 \u00e0 D 4311-23&lt;\/li&gt;\n    &lt;li&gt;Ordre professionnel : L 4312-1 \u00e0 L 4312-8&lt;\/li&gt;\n    &lt;li&gt;R\u00e8gles professionnelles : R.4312-1 \u00e0 4312-49&lt;\/li&gt;\n    &lt;li&gt;Discipline professionnelle : L 4314-1 \u00e0 L 4314-7 ;&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:null,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;diplome d etat d infirmier&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;12&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;2&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20080215000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;287&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 2&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 2&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Autres dipl\u00f4mes d'Etat de niveau 2&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Le dipl\u00f4me d'Etat (DE) est un dipl\u00f4me national d\u00e9livr\u00e9 par un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur public.\nLes dipl\u00f4mes d'Etat sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les fili\u00e8res sant\u00e9 et sociale (par ex : dipl\u00f4me d'Etat m\u00e9diateur familial, dipl\u00f4me d'Etat de directeur de projet d'animation et de d\u00e9veloppement). La formation a une dur\u00e9e limit\u00e9e \u00e0 trois ans.&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;2&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;autre diplome d etat de niveau 2&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;2&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121214000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;2&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;2 - II (Bac+3 ou 4)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;II - (Bac+3 ou 4)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;C&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;2 - II (Bac+3 ou 4)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;1&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;7&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;2&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau II (Bac + 3 et 4)&quot;}}}}" rel="0">
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                                <div id="CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Méthodes et outils pédagogiques</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            <div id="for_txtorgapedago" class="champ">
					<div id="for_txtorgapedago_pied" class="champ_pied for_txtorgapedago_pied ">
<p>
	Cours magistraux. Travaux dirigés.</p>
</div>
	</div>            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelInfoPro" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations à destination des professionnels de la formation</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div id="fco_princ" class="champ">
<div id="fco_princ_entete" class="champ_entete fco_princ_entete ">Formacode principal :</div>
<div id="fco_princ_corps" class="champ_corps fco_princ_corps ">43448 infirmier</div>
</div>			<div id="romes_fco_princ" class="champ">
<div id="romes_fco_princ_entete" class="champ_entete romes_fco_princ_entete ">ROME(s) :</div>
<div id="romes_fco_princ_corps" class="champ_corps romes_fco_princ_corps ">J1505 Soins infirmiers spécialisés en prévention,J1506 Soins infirmiers généralistes,J1507 Soins infirmiers spécialisés en puériculture</div>
</div>			<div id="nsf_fco_princ" class="champ">
<div id="nsf_fco_princ_entete" class="champ_entete nsf_fco_princ_entete ">NSF :</div>
<div id="nsf_fco_princ_corps" class="champ_corps nsf_fco_princ_corps ">331 Santé</div>
</div>			<div id="formacodes" class="champ">
<div id="formacodes_entete" class="champ_entete formacodes_entete ">Liste des formacodes :</div>
<div id="formacodes_pied" class="champ_pied formacodes_pied "><ul>
<li>43448 infirmier</li>
<li>50287 Autres diplômes d'Etat de niveau 2</li>
</ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                        </div>
                        <div id="tabs-sessions">
                            
<div class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <table id="tableauSessions">
<tr>
<th>Code session</th>
                <th>Lieu de formation</th>
                <th>Date de début</th>
                <th>Date de fin</th>
                <th>Durée</th>
                <th>Dispositif</th>
                <th> </th>
            </tr>
<tr class="session4068 even">
<td>01</td>
                        <td>
                            60321                            Compiègne                        </td>
                                                    <td></td>
                            <td></td>
                                                <td>4760 h</td>
                                                <td>Programme Sanitaire et Social (Conseil régional)</td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession4068" onclick="detailSession('4068')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
</table>
<div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

    <div id="CollapsiblePanelSession4068" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="11">
                            Du  au                         - Compiègne (60)
            - Durée : 4760 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs4068" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    Institut de Formation en Soins Infirmiers . IFSI - IFAS - COMPIEGNE                    - <a href="/organisme/fiche/0003481/from/af-fiche-public/for_code/4026" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>60321 Compiègne                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation4068" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                5 rue de Bourgogne<br>BP 29<br>60321 Compiègne Cedex .            </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">2380 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">2380 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">oui</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription4068" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
				
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites4068" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">non</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement4068" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="Disp" class="champ">
			<div id="Disp_entete" class="champ_entete Disp_entete ">Dispositifs :</div>
					<div id="Disp_pied" class="champ_pied Disp_pied "><ul><li>Programme Sanitaire et Social <br><img class="logo-financeur" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" alt="logo Programme Sanitaire et Social"><br>
</li></ul></div>
	</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
<div class="clear"></div>

                        </div>
                        <div class="tabs_pied"></div>
                    </div>
                    <div id="geoMapContainer" style="position: absolute;top: -1000px;">
                    </div>
                </div>
                <div class="bloc-fiche_pied"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
    					<div class="clear"></div>
					</div>
					<!-- /CONTENT -->

					<!--<div class="footer-region" id="footer-region">
					</div>-->
				<!--</div>-->
			</div>

			<div class="main-wrapper_pied">
			</div>

		</div>



	</div>

	<!-- InlineHtml -->    </body>
</html><!-- 201307260830 -->