<html xml:lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="fr">
<head>
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=EmulateIE7">
<link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<title>Offre - Fiche formation : Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)</title>
<script type="text/javascript" src="/media/minified/js/08b25056c3e3a561ba426f8fb3a28ff0.js"></script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/740ed96ae3b711a6ccfb5f931bdbfd03.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$.Cart.elements = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];$.Cart.elementsDefault = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/778cca8f7c6ce3a14ba590cf93785ca5.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var addthis_config = {ui_language: "fr"};        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4e12bf402f3d0b6e"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDescriptionOrganisation = null;
$(function() {
panelDescriptionOrganisation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDescriptionOrganisation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelModules = null;
$(function() {
panelModules = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModules", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 

    panel12633 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12633", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12639 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12639", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12638 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12638", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12635 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12635", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12636 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12636", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12634 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12634", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12640 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12640", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12641 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12641", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12629 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12629", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12628 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12628", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12630 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12630", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12637 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12637", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12632 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12632", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12631 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12631", {contentIsOpen: false, duration: 200});

});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInformationInscription = null;
$(function() {
	panelInformationInscription = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInformationsInscription", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDiplomeHabilitation = null;
$(function() {
	panelDiplomeHabilitation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDiplomeHabilitation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelMethodeOutilsPedago = null;
$(function() {
panelMethodeOutilsPedago = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInfoPro = null;
$(function() {
	panelInfoPro = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInfoPro", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation8306 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs8306", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation8306 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation8306", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription8306 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription8306", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites8306 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites8306", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement8306 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement8306", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation8307 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs8307", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation8307 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation8307", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription8307 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription8307", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites8307 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites8307", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement8307 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement8307", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation8309 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs8309", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation8309 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation8309", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription8309 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription8309", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites8309 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites8309", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement8309 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement8309", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSession8306 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession8306", {contentIsOpen: false, duration: 200});panelSession8307 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession8307", {contentIsOpen: false, duration: 200});panelSession8309 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession8309", {contentIsOpen: false, duration: 200});});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
    $(function() {
    $('#tabs').tabs();
    });
            //]]>
    </script><script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var Carif=Carif||{'settings':{}};jQuery.extend(Carif.settings,{"debug":"0","urlRoutes":[],"back":"backoffice-offredeformation.picardie.fr","url":{"module":"actionformation","controller":"fiche","action":"consultation"},"adresses":[{"titre":"Du 21\/01\/2013 au 02\/10\/2013 - Compi\u00e8gne(60) - Dur\u00e9e : 1096 heures","longitude":"2.8261450","latitude":"49.4178160","description":"13 avenue de Huy - CT Lyc\u00e9e Mireille Grenet<br\/>23<br\/>60321 Compi\u00e8gne<br\/>Longitude: 2.8261450<br\/>Latitude: 49.4178160"},{"titre":"Du 07\/10\/2013 au 20\/06\/2014 - Compi\u00e8gne(60) - Dur\u00e9e : 1117 heures","longitude":"2.8261450","latitude":"49.4178160","description":"13 avenue de Huy - Lyc\u00e9e Mireille Grenet<br\/>23<br\/>60321 Compi\u00e8gne<br\/>Longitude: 2.8261450<br\/>Latitude: 49.4178160"},{"titre":"Du 21\/01\/2014 au 09\/10\/2014 - Compi\u00e8gne(60) - Dur\u00e9e : 1117 heures","longitude":"2.8261450","latitude":"49.4178160","description":"13 avenue de Huy - Lyc\u00e9e Mireille Grenet<br\/>23<br\/>60321 Compi\u00e8gne<br\/>Longitude: 2.8261450<br\/>Latitude: 49.4178160"}],"geoportail":{"proxy":"http:\/\/offredeformation.picardie.fr\/ajax\/proxy\/get-post-response?url=","version":"latest","key":"j3zneprep650ubmeurd4994u"},"isFront":true,"hasLock":false});
//--><!]]>
</script><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function() {
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)", {"type":null,"url":"\/formation\/fiche\/0080003"});
    $('.table-element-ForcerFront table').trigger('update', ['edit']);
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)", {"type":"Action","url":"\/formation\/fiche\/0080003"});
});
//]]>

</script><link rel="stylesheet" media="screen" type="text/css" href="/media/minified/css/97e4358ba601c3041fef5960df9e374a.css">
</head>
<body class="actionformation actionformation-front-fiche actionformation-front-fiche-consultation browserDefault Browser browserDefault Browser0">
	<div id="page-wrapper" class="no-sidebar">
		<!-- Bandeau Conseil Regional -->
		<div id="bandeau">

		<a href="http://www.picardie.fr/" accesskey="H" title="Conseil régional de Picardie"><img src="/images/conseil_regional/bloc_marque.jpg" alt="Conseil régional de Picardie" width="361" height="80"></a>
		</div>
		<div id="region">
            <div id="menu_region">
                <a href="http://formation.picardie.fr" title="Le conseil régional" accesskey="1" id="le_conseil"><img src="/images/conseil_regional/rien.gif" alt="Le conseil régional" width="171" height="40"></a>
            </div>
		</div>
		<div class="clear_block"> </div>


		<div id="header-wrapper">

			<!--<div class="titre">Administration</div>-->
<div id="bloc-login">
	<ul>
<li class="shortcut-link shortcut-link-account"><a href="/account/home" title="S'inscrire - Se connecter">S'inscrire - Se connecter</a></li>
	</ul>
</div>
<!--<div class="clear"></div>-->
<div id="menu">                        
    <ul class="navigation">
<li>
        <a title="Accueil" href="/Index">Accueil</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Recherche organismes" href="/organisme/search/bycriteres">Organismes</a>
    </li>
    <li class="active">
        <a title="Recherche de formations" href="/formation/recherche/criteres">Formations</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Mon classeur" class="shortcut-link-panier" href="#">Mon classeur</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Contact" href="/default/contact">Contact</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Aide" href="/aide">Aide</a>
    </li>
</ul>
</div>

		</div>
		<div id="main-wrapper">
			<div class="main-wrapper_corps">
				<!--<div class="content-region" id="content-region">-->
					<!--<div id="breadcrumb">

						<div class="chemin"></div>
					</div>
					<div class="messages"></div>-->

					<!-- CONTENT -->
					<div id="main-content">
					<div class="bloc-chemin">
<a href="/" title="Retourne sur la page d'accueil">Accueil</a> › Formation › Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)</div>
<div class="messages"></div>

    <div id="bloc-barreLaterale">
        <div class="bloc-barreLaterale_corps">
                        <div class="bloc-annonce bloc-annonce_information">
                <div class="bloc-annonce_entete">
                </div>
                <div class="bloc-annonce_corps">
                    <h2>Information</h2>
                    les informations contenues dans cette fiche sont susceptibles d'évoluer, pour plus d'information, contactez l'organisme.                </div>
                <div class="bloc-annonce_pied">
                </div>
            </div>

                    </div>
    </div>

    <div id="bloc-page">
        <div class="bloc-page_corps">
            <div class="bloc-fiche">
                <div class="bloc-fiche_entete">
                    <div class="navigation">
                        <ul>
<li>
                            <li><a href="/formation/recherche/resultats" class="bt-nouvelleRecherche">Nouvelle recherche</a></li>
                        </ul>
</div>
                    <div class="titre">
                        Fiche formation - N° : 0080003 - Mise à jour : 03 SEPTEMBRE 2013                    </div>
                    <div class="outils addthis_toolbox addthis_default_style">
<a class="addthis_button_facebook at300b" title="Partager sur facebook"><img src="/front/images/public/bt-fiche_facebook.gif" alt="Partager sur facebook" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_twitter at300b" title="Partager sur twitter"><img src="/front/images/public/bt-fiche_twitter.gif" alt="Partager sur twitter" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_email at300b" title="Envoyer à un ami"><img src="/front/images/public/bt-fiche_sendmail.gif" alt="Envoyer à un ami" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_favorites at300b" title="Ajouter aux favoris"><img src="/front/images/public/bt-fiche_favori.gif" alt="Ajouter aux favoris" width="16" height="16"></a><a class="type-cart at300b" title="Ajouter au classeur"><img src="/front/images/public/bt-fiche_bookmark.gif" alt="Ajouter au classeur" width="16" height="16"></a><a class="exportPDF at300b" title="Exporter en PDF / Imprimer" href="/formation/pdf/0080003"><img src="/front/images/public/bt-fiche_pdf.gif" alt="Exporter en PDF / Imprimer" width="16" height="16"></a>
</div>
                    <div class="resume">
                        <h2>Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)</h2>
                                                <div id="logos-financeurs-container"><img class="logo-financeur" width="40" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" title="Logo financeur Conseil régional" alt="Logo financeur Conseil régional"></div>                    </div>


                    <div class="bloc-organisme-responsable">
                        <div class="bloc-organisme-responsable_entete">
                        </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_corps">
                            <h3 title="Organisme responsable">GRETA  de Compiègne</h3>
                                                            <div class="bloc-organisme-responsable_corps_adresse">
                                    <span>13 avenue de Huy - Lycée Mireille Grenet</span>
                                                                                                                <br><span>BP 23</span>
                                                                                                                <br><span>60321</span>
                                                                                    <span>Compiègne</span>
                                                                                                                            <br>
</div>
                                                                    <div class="bloc-organisme-responsable_corps_tel">Tél : 03-44-86-90-06</div>
                                
                                                                    <div class="lien-contacter-organisme"><a alt="Formulaire de contact" title="Formulaire de contact" href="/default/contact/mode/par_id/id/44?from=%252Fformation%252Ffiche%252F0080003" id="contact_organisme">Contacter l'organisme</a></div>
                                
                                <div class="lien-fiche-organisme"><a target="_blank" alt="Fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" title="Voir la fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" href="/organisme/fiche/0003506/from/af-fiche-public/for_code/0080003">Voir la fiche de l'organisme</a></div>
                                                    </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_pied">
                        </div>
                    </div>



                </div>

                <div class="clear"></div>

                <div class="bloc-fiche_corps">
                    <div id="tabs">
                        <ul class="tabs-list">
<li class="premier"><a href="#tabs-description" onfocus="blur()">Description de la formation</a></li>
                            <li><a href="#tabs-sessions" onfocus="blur()">Sessions de formation</a></li>
                        </ul>
<div id="tabs-description">
                            <div id="CollapsiblePanelDescriptionOrganisation" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Description et Organisation de la formation</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_txtobjectif" class="champ">
<div id="for_txtobjectif_entete" class="champ_entete for_txtobjectif_entete ">Objectif de l'action de formation :</div>
<div id="for_txtobjectif_pied" class="champ_pied for_txtobjectif_pied ">
<p>
	Former des personnes qui pourront intervenir auprès des familles, des enfants, des personnes âgées, des personnes malades, des personnes handicapées et des personnes dépendantes en général, en vue de les aider dans la vie quotidienne, le maintien à domicile, la préservation, la restauration et la stimulation de l'autonomie, l'insertion sociale ainsi que la lutte contre l'exclusion. Obtenir le diplôme d'état d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS). Ce diplôme constitue le premier niveau de qualification de la filière préparant aux métiers de l'aide à domicile, il permet une intégration rapide dans la vie active, compte tenu du vieillissement de la population.<br>
	 </p>
</div>
</div>        <div id="for_txtprog" class="champ">
<div id="for_txtprog_entete" class="champ_entete for_txtprog_entete ">Programme :</div>
<div id="for_txtprog_pied" class="champ_pied for_txtprog_pied ">
<p>
	La formation conduisant au DE d'auxiliaire de vie sociale comprend 504 heures d'enseignement théorique organisées autour de 6 domaines de formation :</p>
<dl>
<dd>
		<ul>
<li>
				Connaissance de la personne</li>
		</ul>
</dd>
	<dd>
		<ul>
<li>
				Accompagnement et aide individualisée dans les actes essentiels de la vie quotidienne</li>
		</ul>
</dd>
	<dd>
		<ul>
<li>
				Accompagnement dans la vie sociale et relationnelle</li>
		</ul>
</dd>
	<dd>
		<ul>
<li>
				Accompagnement et aide dans les actes ordinaires de la vie quotidienne</li>
		</ul>
</dd>
	<dd>
		<ul>
<li>
				Participation à la mise en oeuvre, au suivi et à l'évaluation du projet individualisé</li>
		</ul>
</dd>
	<dd>
		<ul>
<li>
				Communication professionnelle et vie institutionnelle</li>
		</ul>
</dd>
</dl>
<p>
	La formation comprend également des stages d'une durée cumulée de 16 semaines.</p>
<p>
	Les titulaires de certains diplômes et certificats relevant du champ de l'aide à la personne peuvent bénéficier de dispenses et d'allègements de formation.</p>
</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModules" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Modules</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                  
                            <div id="CollapsiblePanelModule12633" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Phase préparatoire : Accueil - Accueillir les stagiaires et de les intégrer sur le cursus de formation qu'ils vont poursuivre</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">4<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12639" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Phase qualifiante : DF 1 - Connaissance de la personne aidée bénéficiaire de l'intervention</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">119<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12638" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Phase qualifiante : DF 2  - Accompagnement et aide aux personnes dans les actes du quotidien. Assurer confort, sécurité, hygiène, stimuler l'autonomie des personnes Repérer et évaluer les besoins</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">91<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12635" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Phase qualifiante : DF 2 : Stages en entreprise. Appliquer les connaissances acquises. Détecter les signes révélateurs d'un problème de santé ou de mal être et prendre les dispositions adaptées</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">175<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12636" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Phase qualifiante : DF 3 - Accompagnement et aide aux personnes dans les activités de la vie sociale et relationnelle. Favoriser et accompagner les relations familiales et sociales de la personne</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">70<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12634" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Phase qualifiante : DF 4 - Réaliser des menus, repas adaptés, attractifs, des achats alimentaires. Entretenir le linge, le cadre de vie Aider à la gestion des documents, démarches administratives</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">77<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12640" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Phase qualifiante : DF 5 - Analyser les besoins et attentes de la personne, la respecter. Contribuer à l'élaboration du projet individualisé, intervenir et rendre compte</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">91<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12641" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Phase qualifiante : DF 5 - Stages en entreprise. Mettre en application les connaissances acquises</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">210<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12629" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Phase qualifiante : DF 6 - Travailler en équipe pluri-professionnelle Les dispositifs sociaux Orientation de la personne aidée vers les acteurs compétents Participer à la vie de l'établissement</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">70<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12628" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Phase qualifiante : DF 6 - Stages en entreprise. Mettre en application les connaissances acquises</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">175<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12630" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Phase qualifiante : Réaliser les bilans des stages en entreprise au retour de chaque séquence. Identifier et mutualiser les expériences professionnelles diverses afin d'enrichir sa propre vision</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">12<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12637" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module d'éducation à la santé. Sensibiliser les apprenants à la prise en charge de leur santé au quotidien. Identifier les facteurs et les comportements à risque</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">7<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12632" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module PSC1. Acquérir les connaissances relatives à la bonne exécution des gestes de secours destinés à préserver l'intégrité physique d'une victime en attendant l'arrivée des secours organisés</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">12<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12631" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module de sensibilisation aux pratiques de développement durable. Amener les apprenants à intégrer l'écocitoyenneté dans les actes professionnels du quotidien</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">7<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelPrerequis" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_prerequis" class="champ">
<div id="for_prerequis_entete" class="champ_entete for_prerequis_entete ">Pré-requis :</div>
<div id="for_prerequis_pied" class="champ_pied for_prerequis_pied ">Le permis de conduire ou tout autre moyen de locomotion autonome est fortement conseillé pour cette activité qui se déroule en majorité au domicile des personnes aidées. Age minimum requis : 18 ans.</div>
</div>        <div id="for_modrecru" class="champ">
<div id="for_modrecru_entete" class="champ_entete for_modrecru_entete ">Conditions d'admission :</div>
<div id="for_modrecru_pied" class="champ_pied for_modrecru_pied ">Etre  demandeur d'emploi inscrit au Pôle Emploi. Entretien, test, positionnement<br>
Si le candidat est reconnu travailleur handicapé, il sera indispensable de se rapprocher du partenaire CAP emploi pour s'assurer de la faisabilité du projet.</div>
</div>        <div id="nif_mini" class="champ">
<div id="nif_mini_entete" class="champ_entete nif_mini_entete ">Niveau d'entrée minimum :</div>
<div id="nif_mini_corps" class="champ_corps nif_mini_corps ">6 - VI (scolarité obligatoire)</div>
</div>                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>                            <div id="CollapsiblePanelInformationsInscription" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
			<ul></ul>
<div id="contacts_autres" class="champ">
<div id="contacts_autres_entete" class="champ_entete contacts_autres_entete ">Contact(s) de la formation :</div>
<div id="contacts_autres_pied" class="champ_pied contacts_autres_pied "><ul><li>DEBRUYNE - Gilles :<br> Tél : 03-44-92-28-46 <br> Fax : 03-44-92-28-47 <br> <a href="/default/contact/mode/parcon_id/id/3179?from=%252Fformation%252Ffiche%252F0080003" title="Contacter cette personne via le formulaire de contact">Contacter cette personne</a>
</li></ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelDiplomeHabilitation" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Diplômes et habilitations</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			
<div class="table-element table-element-ForcerFront" id="table-element-ForcerFront">
<table id="ForcerFront" name="ForcerFront">
<thead><tr>
<th scope="col" name="cer_libelle" class="cer_libelle">Libellé certification</th>
<th scope="col" name="nif_libelle_court" class="nif_libelle_court">Niveau de sortie</th>
</tr></thead>
<tbody><tr rel="0" class="even">
<td class="cer_libelle">Diplôme d'État d'auxiliaire de vie sociale</td>
<td class="nif_libelle_court">V - (BEP/CAP)</td>
</tr></tbody>
</table>
<input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;12992&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;728&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;0&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;12992&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;niveu_id&quot;:null,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20130130040331.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;22377&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;Dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:&quot;2003&quot;,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;5440&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;DEAVS&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile (longtemps appel\u00e9es aides m\u00e9nag\u00e8res) et les auxiliaires de vie sont les v\u00e9ritables chevilles ouvri\u00e8res du secteur de l'aide \u00e0 domicile. Charg\u00e9es d'aider les personnes en difficult\u00e9s, malades ou d\u00e9pendantes \u00e0 accomplir les gestes de la vie quotidienne, elles sont au contact direct des usagers et assument souvent des t\u00e2ches p\u00e9nibles.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me r\u00e9form\u00e9 vise \u00e0 valoriser les m\u00e9tiers de l'aide \u00e0 domicile, qui ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 se d\u00e9velopper avec la mise en place de l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie (APA).&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me d'\u00e9tat d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS) forme des professionnels capables d'accompagner les personnes en difficult\u00e9 de vie ou difficult\u00e9 sociale (personnes \u00e2g\u00e9es, malades ou handicap\u00e9es) dans les activit\u00e9s de la vie quotidienne et sociale, pour compenser leur \u00e9tat de fragilit\u00e9 ou de d\u00e9pendance, et les aider \u00e0 retrouver leur autonomie. L'auxiliaire de vie favorise \u00e9galement le maintien de la personne \u00e0 son domicile et \u00e9vite son isolement.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;56033201&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:&quot;9396&quot;,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2004-07-30&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2013-01-30&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2013-01-29&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2013-01-30&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&lt;p&gt;La formation conduisant au DE d'auxiliaire de vie sociale comprend 504 heures d'enseignement th\u00e9orique organis\u00e9es autour de 6 domaines de formation :&lt;\/p&gt;\n&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Connaissance de la personne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement et aide individualis\u00e9e dans les actes essentiels de la vie quotidienne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement dans la vie sociale et relationnelle&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement et aide dans les actes ordinaires de la vie quotidienne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Participation \u00e0 la mise en oeuvre, au suivi et \u00e0 l'\u00e9valuation du projet individualis\u00e9&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Communication professionnelle et vie institutionnelle&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;\n&lt;p&gt;La formation comprend \u00e9galement des stages d'une dur\u00e9e cumul\u00e9e de 16 semaines.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les titulaires de certains dipl\u00f4mes et certificats relevant du champ de l'aide \u00e0 la personne peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de dispenses et d'all\u00e8gements de formation.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&lt;p&gt;Pour pr\u00e9parer la formation conduisant au DE d'auxiliaire de vie sociale, les candidats doivent passer :&lt;\/p&gt;\n&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Une \u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9 comprenant un questionnaire d'actualit\u00e9 orient\u00e9 sur les probl\u00e8mes sociaux (1h 30) ;&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Un questionnaire d'actualit\u00e9 orient\u00e9 sur les probl\u00e8mes sociaux (1h 30) ;&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;\n&lt;p&gt;La formation est accessible \u00e0 toute personne \u00e2g\u00e9e d'au moins 18 ans, sans aucun dipl\u00f4me requis.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les titulaires de certains dipl\u00f4mes et certificats relevant du champ de l'aide \u00e0 la personne sont dispens\u00e9s de l'\u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;7657&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les objectifs :&lt;\/b&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile (longtemps appel\u00e9es aides m\u00e9nag\u00e8res) et les auxiliaires de vie sont les v\u00e9ritables chevilles ouvri\u00e8res du secteur de l'aide \u00e0 domicile. Charg\u00e9es d'aider les personnes en difficult\u00e9s, malades ou d\u00e9pendantes \u00e0 accomplir les gestes de la vie quotidienne, elles sont au contact direct des usagers et assument souvent des t\u00e2ches p\u00e9nibles.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me r\u00e9form\u00e9 vise \u00e0 valoriser les m\u00e9tiers de l'aide \u00e0 domicile, qui ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 se d\u00e9velopper avec la mise en place de l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie (APA).&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les d\u00e9bouch\u00e9s :&lt;\/b&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile interviennent, en g\u00e9n\u00e9ral, aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es ou des familles alors que les auxiliaires de vie s'adressent plut\u00f4t aux personnes lourdement handicap\u00e9es (certaines sont employ\u00e9es en foyer d'h\u00e9bergement ou en maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e). La tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de ces professionnelles travaille au sein des services associatifs d'aides m\u00e9nag\u00e8res et de travailleuses familiales. Toutefois, leur secteur d'intervention est actuellement en pleine mutation, notamment avec le d\u00e9veloppement des emplois-familiaux. Sans compter l'int\u00e9r\u00eat croissant du secteur priv\u00e9 lucratif pour l'aide \u00e0 domicile. Les communes et les associations sont les principaux employeurs des aides \u00e0 domicile et des auxiliaires de vie.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;MINISTERE DE LA SANTE, JEUNESSE ET SPORT\nMINISTERE DE L'ENSEIGNEMENT SUPERIEUR&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:&quot;7&quot;,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;diplome d etat d auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20080215000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;587&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Autres dipl\u00f4mes d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Le dipl\u00f4me d'Etat (DE) est un dipl\u00f4me national d\u00e9livr\u00e9 par un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur public.\nLes dipl\u00f4mes d'Etat sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les fili\u00e8res sant\u00e9 et sociale (par exemple, dipl\u00f4me d'Etat d'assistant familial, dipl\u00f4me d'Etat d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS) ou encore le dipl\u00f4me d'Etat d'aide m\u00e9dico-psychologique). Formation modulaire de maximum 36 mois.&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;2&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;autre diplome d etat de niveau 5&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121212000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;V - (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;F&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau V (CAP, BEP)&quot;}}}}" rel="0">
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                                <div id="CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Méthodes et outils pédagogiques</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            <div id="for_txtorgapedago" class="champ">
					<div id="for_txtorgapedago_pied" class="champ_pied for_txtorgapedago_pied ">
<p>
	Un accompagnement personnalisé est réalisé notamment au travers de certaines activités : préparation aux évaluations, aide à la recherche de stage, aide face aux difficultés rencontrées par les stagiaires tout au long de la formation, conseils méthodologiques dans la réalisation des rapports de stage.<br><br>
	Un livret, outil d’accompagnement, est remis à chaque stagiaire. Il recense non seulement les modules de formation et les modalités d'évaluation, mais aussi toutes les compétences visées par la formation.</p>
</div>
	</div>            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelInfoPro" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations à destination des professionnels de la formation</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div id="fco_princ" class="champ">
<div id="fco_princ_entete" class="champ_entete fco_princ_entete ">Formacode principal :</div>
<div id="fco_princ_corps" class="champ_corps fco_princ_corps ">44028 auxiliaire vie sociale</div>
</div>			<div id="romes_fco_princ" class="champ">
<div id="romes_fco_princ_entete" class="champ_entete romes_fco_princ_entete ">ROME(s) :</div>
<div id="romes_fco_princ_corps" class="champ_corps romes_fco_princ_corps ">K1301 Accompagnement médicosocial,K1304 Services domestiques,K1302 Assistance auprès d'adultes</div>
</div>			<div id="nsf_fco_princ" class="champ">
<div id="nsf_fco_princ_entete" class="champ_entete nsf_fco_princ_entete ">NSF :</div>
<div id="nsf_fco_princ_corps" class="champ_corps nsf_fco_princ_corps ">332 Travail social</div>
</div>			<div id="formacodes" class="champ">
<div id="formacodes_entete" class="champ_entete formacodes_entete ">Liste des formacodes :</div>
<div id="formacodes_pied" class="champ_pied formacodes_pied "><ul>
<li>42079 service maison</li>
<li>43454 santé secteur sanitaire</li>
<li>44028 auxiliaire vie sociale</li>
<li>50587 Autres diplômes d'Etat de niveau 5</li>
</ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                        </div>
                        <div id="tabs-sessions">
                            
<div class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <table id="tableauSessions">
<tr>
<th>Code session</th>
                <th>Lieu de formation</th>
                <th>Date de début</th>
                <th>Date de fin</th>
                <th>Durée</th>
                <th>Dispositif</th>
                <th> </th>
            </tr>
<tr class="session8306 even">
<td>8000306</td>
                        <td>
                            60321                            Compiègne                        </td>
                                                    <td>21/01/2013</td>
                            <td>02/10/2013</td>
                                                <td>1096 h</td>
                                                <td></td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession8306" onclick="detailSession('8306')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
<tr class="session8307 odd">
<td>8000307</td>
                        <td>
                            60321                            Compiègne                        </td>
                                                    <td>07/10/2013</td>
                            <td>20/06/2014</td>
                                                <td>1117 h</td>
                                                <td>Programme qualifiant (Conseil régional)</td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession8307" onclick="detailSession('8307')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
<tr class="session8309 even">
<td>8000308</td>
                        <td>
                            60321                            Compiègne                        </td>
                                                    <td>21/01/2014</td>
                            <td>09/10/2014</td>
                                                <td>1117 h</td>
                                                <td>Programme qualifiant (Conseil régional)</td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession8309" onclick="detailSession('8309')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
</table>
<div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

    <div id="CollapsiblePanelSession8306" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="11">
                            Du 21/01/2013 au 02/10/2013                        - Compiègne (60)
            - Durée : 1096 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            
    <div class="ses_txtcomment">
        <p>
	session notifiée et reconduite sur 2012/2013</p>
    </div>

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs8306" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    GRETA  de Compiègne                    - <a href="/organisme/fiche/0003506/from/af-fiche-public/for_code/0080003" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>60321 Compiègne                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation8306" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                13 avenue de Huy - CT Lycée Mireille Grenet<br>BP 23<br>60321 Compiègne             </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">536 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">560 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="ses_txtsuivi" class="champ">
			<div id="ses_txtsuivi_entete" class="champ_entete ses_txtsuivi_entete ">Commentaire suivi en entreprise et alternance :</div>
				
		<div id="ses_txtsuivi_corps" class="champ_corps ses_txtsuivi_corps ">3 périodes de stage en entreprise correspondant à chaque domaine de formation</div>
		</div>
<div id="ses_effectif" class="champ">
			<div id="ses_effectif_entete" class="champ_entete ses_effectif_entete ">Effectif :</div>
				
		<div id="ses_effectif_corps" class="champ_corps ses_effectif_corps ">13</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">non</div>
		</div>
<div id="Modens_princ" class="champ">
			<div id="Modens_princ_entete" class="champ_entete Modens_princ_entete ">Modalité d'enseignement :</div>
				
		<div id="Modens_princ_corps" class="champ_corps Modens_princ_corps ">formation entièrement à distance</div>
		</div>
<div id="Modes_princ" class="champ">
			<div id="Modes_princ_entete" class="champ_entete Modes_princ_entete ">Modalité d'entrée/sortie :</div>
				
		<div id="Modes_princ_corps" class="champ_corps Modes_princ_corps ">à date fixe</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription8306" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
		<div id="Adr_information" class="champ">
			<div id="Adr_information_entete" class="champ_entete Adr_information_entete ">Lieu d'information :</div>
				
		<div id="Adr_information_corps" class="champ_corps Adr_information_corps ">Lycée Charles de Gaulle - 44 rue Jacques Daguerre 60200 Compiègne </div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites8306" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">oui</div>
				<div id="ses_flrestauration_pied" class="champ_pied ses_flrestauration_pied ">Cantine scolaire</div>
	</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">oui</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement8306" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="Disp" class="champ">
			<div id="Disp_entete" class="champ_entete Disp_entete ">Dispositifs :</div>
					<div id="Disp_pied" class="champ_pied Disp_pied "><ul></ul></div>
	</div>
<div id="ses_flremuneration" class="champ">
			<div id="ses_flremuneration_entete" class="champ_entete ses_flremuneration_entete ">Rémunération possible :</div>
				
		<div id="ses_flremuneration_corps" class="champ_corps ses_flremuneration_corps information">En fonction de votre statut, cette action peut-être financée / rémunérée. Renseignez-vous auprès des réseaux d'information et d'orientation.</div>
		</div>
<div id="ses_flfrais" class="champ">
			<div id="ses_flfrais_entete" class="champ_entete ses_flfrais_entete ">Prise en charge des frais de formation possible :</div>
				
		<div id="ses_flfrais_corps" class="champ_corps ses_flfrais_corps ">oui</div>
		</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
        <div id="CollapsiblePanelSession8307" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="12">
                            Du 07/10/2013 au 20/06/2014                        - Compiègne (60)
            - Durée : 1117 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs8307" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    GRETA  de Compiègne                    - <a href="/organisme/fiche/0003506/from/af-fiche-public/for_code/0080003" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>60321 Compiègne                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation8307" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                13 avenue de Huy - Lycée Mireille Grenet<br>BP 23<br>60321 Compiègne             </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">557 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">560 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="ses_effectif" class="champ">
			<div id="ses_effectif_entete" class="champ_entete ses_effectif_entete ">Effectif :</div>
				
		<div id="ses_effectif_corps" class="champ_corps ses_effectif_corps ">10</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">non</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription8307" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
		<div id="Adr_information" class="champ">
			<div id="Adr_information_entete" class="champ_entete Adr_information_entete ">Lieu d'information :</div>
				
		<div id="Adr_information_corps" class="champ_corps Adr_information_corps ">Lycée Charles de Gaulle - 44 rue Jacques Daguerre 60200 Compiègne </div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites8307" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">oui</div>
				<div id="ses_flhandicape_pied" class="champ_pied ses_flhandicape_pied ">Les établissements sont conçus pour accueillir un public en situation de handicap : largeur des portes de la salle de formation adaptée pour la circulation en fauteuil, WC adaptés, ascenseur.</div>
	</div>
<div id="ses_txtmoyenacces" class="champ">
			<div id="ses_txtmoyenacces_entete" class="champ_entete ses_txtmoyenacces_entete ">Commentaire :</div>
				
		<div id="ses_txtmoyenacces_corps" class="champ_corps ses_txtmoyenacces_corps ">Les locaux sont accessibles depuis les gares SNCF, par bus avec arrêt à proximité.</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement8307" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="Disp" class="champ">
			<div id="Disp_entete" class="champ_entete Disp_entete ">Dispositifs :</div>
					<div id="Disp_pied" class="champ_pied Disp_pied "><ul><li>Programme qualifiant <br><img class="logo-financeur" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" alt="logo Programme qualifiant"><br>
</li></ul></div>
	</div>
<div id="ses_flremuneration" class="champ">
			<div id="ses_flremuneration_entete" class="champ_entete ses_flremuneration_entete ">Rémunération possible :</div>
				
		<div id="ses_flremuneration_corps" class="champ_corps ses_flremuneration_corps information">En fonction de votre statut, cette action peut-être financée / rémunérée. Renseignez-vous auprès des réseaux d'information et d'orientation.</div>
		</div>
<div id="ses_flfrais" class="champ">
			<div id="ses_flfrais_entete" class="champ_entete ses_flfrais_entete ">Prise en charge des frais de formation possible :</div>
				
		<div id="ses_flfrais_corps" class="champ_corps ses_flfrais_corps ">oui</div>
		</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
        <div id="CollapsiblePanelSession8309" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="13">
                            Du 21/01/2014 au 09/10/2014                        - Compiègne (60)
            - Durée : 1117 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs8309" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    GRETA  de Compiègne                    - <a href="/organisme/fiche/0003506/from/af-fiche-public/for_code/0080003" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>60321 Compiègne                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation8309" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                13 avenue de Huy - Lycée Mireille Grenet<br>BP 23<br>60321 Compiègne             </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">557 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">560 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_txtduree" class="champ">
			<div id="ses_txtduree_entete" class="champ_entete ses_txtduree_entete ">Commentaire durée :</div>
				
		<div id="ses_txtduree_corps" class="champ_corps ses_txtduree_corps ">32 heures/semaine en centre en moyenne et de 35 heures/semaine en entreprise</div>
		</div>
<div id="ses_effectif" class="champ">
			<div id="ses_effectif_entete" class="champ_entete ses_effectif_entete ">Effectif :</div>
				
		<div id="ses_effectif_corps" class="champ_corps ses_effectif_corps ">12</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">oui</div>
				<div id="ses_flplacedispo_pied" class="champ_pied ses_flplacedispo_pied ">12 places disponibles</div>
	</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription8309" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
				
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites8309" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">oui</div>
				<div id="ses_flrestauration_pied" class="champ_pied ses_flrestauration_pied ">Située à 1KM du centre</div>
	</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">oui</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement8309" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="Disp" class="champ">
			<div id="Disp_entete" class="champ_entete Disp_entete ">Dispositifs :</div>
					<div id="Disp_pied" class="champ_pied Disp_pied "><ul><li>Programme qualifiant <br><img class="logo-financeur" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" alt="logo Programme qualifiant"><br>
</li></ul></div>
	</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
<div class="clear"></div>

                        </div>
                        <div class="tabs_pied"></div>
                    </div>
                    <div id="geoMapContainer" style="position: absolute;top: -1000px;">
                    </div>
                </div>
                <div class="bloc-fiche_pied"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
    					<div class="clear"></div>
					</div>
					<!-- /CONTENT -->

					<!--<div class="footer-region" id="footer-region">
					</div>-->
				<!--</div>-->
			</div>

			<div class="main-wrapper_pied">
			</div>

		</div>



	</div>

	<!-- InlineHtml -->    </body>
</html><!-- 201307260830 -->