<html xml:lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="fr">
<head>
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=EmulateIE7">
<link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<title>Offre - Fiche formation : Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)</title>
<script type="text/javascript" src="/media/minified/js/08b25056c3e3a561ba426f8fb3a28ff0.js"></script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/740ed96ae3b711a6ccfb5f931bdbfd03.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$.Cart.elements = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];$.Cart.elementsDefault = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/778cca8f7c6ce3a14ba590cf93785ca5.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var addthis_config = {ui_language: "fr"};        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4e12bf402f3d0b6e"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDescriptionOrganisation = null;
$(function() {
panelDescriptionOrganisation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDescriptionOrganisation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelModules = null;
$(function() {
panelModules = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModules", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 

    panel12523 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12523", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12513 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12513", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12515 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12515", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12517 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12517", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12525 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12525", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12516 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12516", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12518 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12518", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12519 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12519", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12522 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12522", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12521 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12521", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12524 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12524", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12520 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12520", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel12514 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule12514", {contentIsOpen: false, duration: 200});

});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInformationInscription = null;
$(function() {
	panelInformationInscription = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInformationsInscription", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDiplomeHabilitation = null;
$(function() {
	panelDiplomeHabilitation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDiplomeHabilitation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelMethodeOutilsPedago = null;
$(function() {
panelMethodeOutilsPedago = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInfoPro = null;
$(function() {
	panelInfoPro = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInfoPro", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation8235 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs8235", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation8235 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation8235", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription8235 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription8235", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites8235 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites8235", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement8235 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement8235", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation8239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs8239", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation8239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation8239", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription8239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription8239", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites8239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites8239", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement8239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement8239", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSession8235 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession8235", {contentIsOpen: false, duration: 200});panelSession8239 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession8239", {contentIsOpen: false, duration: 200});});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
    $(function() {
    $('#tabs').tabs();
    });
            //]]>
    </script><script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var Carif=Carif||{'settings':{}};jQuery.extend(Carif.settings,{"debug":"0","urlRoutes":[],"back":"backoffice-offredeformation.picardie.fr","url":{"module":"actionformation","controller":"fiche","action":"consultation"},"adresses":[{"titre":"Du 14\/10\/2013 au 21\/11\/2014 - Beauvais(60) - Dur\u00e9e : 1116 heures","longitude":"2.1060612","latitude":"49.4141492","description":"3 Avenue Montaigne<br\/>Lyc\u00e9e Paul Langevin<br\/>.<br\/>60000 Beauvais<br\/>Longitude: 2.1060612<br\/>Latitude: 49.4141492"},{"titre":"Du 04\/03\/2013 au 15\/11\/2013 - Beauvais(60) - Dur\u00e9e : 1115 heures","longitude":"2.1060612","latitude":"49.4141492","description":"3 Avenue Montaigne<br\/>Lyc\u00e9e Paul Langevin<br\/>.<br\/>60000 Beauvais<br\/>Longitude: 2.1060612<br\/>Latitude: 49.4141492"}],"geoportail":{"proxy":"http:\/\/offredeformation.picardie.fr\/ajax\/proxy\/get-post-response?url=","version":"latest","key":"j3zneprep650ubmeurd4994u"},"isFront":true,"hasLock":false});
//--><!]]>
</script><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function() {
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)", {"type":null,"url":"\/formation\/fiche\/0080135"});
    $('.table-element-ForcerFront table').trigger('update', ['edit']);
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)", {"type":"Action","url":"\/formation\/fiche\/0080135"});
});
//]]>

</script><link rel="stylesheet" media="screen" type="text/css" href="/media/minified/css/97e4358ba601c3041fef5960df9e374a.css">
</head>
<body class="actionformation actionformation-front-fiche actionformation-front-fiche-consultation browserDefault Browser browserDefault Browser0">
	<div id="page-wrapper" class="no-sidebar">
		<!-- Bandeau Conseil Regional -->
		<div id="bandeau">

		<a href="http://www.picardie.fr/" accesskey="H" title="Conseil régional de Picardie"><img src="/images/conseil_regional/bloc_marque.jpg" alt="Conseil régional de Picardie" width="361" height="80"></a>
		</div>
		<div id="region">
            <div id="menu_region">
                <a href="http://formation.picardie.fr" title="Le conseil régional" accesskey="1" id="le_conseil"><img src="/images/conseil_regional/rien.gif" alt="Le conseil régional" width="171" height="40"></a>
            </div>
		</div>
		<div class="clear_block"> </div>


		<div id="header-wrapper">

			<!--<div class="titre">Administration</div>-->
<div id="bloc-login">
	<ul>
<li class="shortcut-link shortcut-link-account"><a href="/account/home" title="S'inscrire - Se connecter">S'inscrire - Se connecter</a></li>
	</ul>
</div>
<!--<div class="clear"></div>-->
<div id="menu">                        
    <ul class="navigation">
<li>
        <a title="Accueil" href="/Index">Accueil</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Recherche organismes" href="/organisme/search/bycriteres">Organismes</a>
    </li>
    <li class="active">
        <a title="Recherche de formations" href="/formation/recherche/criteres">Formations</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Mon classeur" class="shortcut-link-panier" href="#">Mon classeur</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Contact" href="/default/contact">Contact</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Aide" href="/aide">Aide</a>
    </li>
</ul>
</div>

		</div>
		<div id="main-wrapper">
			<div class="main-wrapper_corps">
				<!--<div class="content-region" id="content-region">-->
					<!--<div id="breadcrumb">

						<div class="chemin"></div>
					</div>
					<div class="messages"></div>-->

					<!-- CONTENT -->
					<div id="main-content">
					<div class="bloc-chemin">
<a href="/" title="Retourne sur la page d'accueil">Accueil</a> › Formation › Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)</div>
<div class="messages"></div>

    <div id="bloc-barreLaterale">
        <div class="bloc-barreLaterale_corps">
                        <div class="bloc-annonce bloc-annonce_information">
                <div class="bloc-annonce_entete">
                </div>
                <div class="bloc-annonce_corps">
                    <h2>Information</h2>
                    les informations contenues dans cette fiche sont susceptibles d'évoluer, pour plus d'information, contactez l'organisme.                </div>
                <div class="bloc-annonce_pied">
                </div>
            </div>

                    </div>
    </div>

    <div id="bloc-page">
        <div class="bloc-page_corps">
            <div class="bloc-fiche">
                <div class="bloc-fiche_entete">
                    <div class="navigation">
                        <ul>
<li>
                            <li><a href="/formation/recherche/resultats" class="bt-nouvelleRecherche">Nouvelle recherche</a></li>
                        </ul>
</div>
                    <div class="titre">
                        Fiche formation - N° : 0080135 - Mise à jour : 02 SEPTEMBRE 2013                    </div>
                    <div class="outils addthis_toolbox addthis_default_style">
<a class="addthis_button_facebook at300b" title="Partager sur facebook"><img src="/front/images/public/bt-fiche_facebook.gif" alt="Partager sur facebook" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_twitter at300b" title="Partager sur twitter"><img src="/front/images/public/bt-fiche_twitter.gif" alt="Partager sur twitter" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_email at300b" title="Envoyer à un ami"><img src="/front/images/public/bt-fiche_sendmail.gif" alt="Envoyer à un ami" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_favorites at300b" title="Ajouter aux favoris"><img src="/front/images/public/bt-fiche_favori.gif" alt="Ajouter aux favoris" width="16" height="16"></a><a class="type-cart at300b" title="Ajouter au classeur"><img src="/front/images/public/bt-fiche_bookmark.gif" alt="Ajouter au classeur" width="16" height="16"></a><a class="exportPDF at300b" title="Exporter en PDF / Imprimer" href="/formation/pdf/0080135"><img src="/front/images/public/bt-fiche_pdf.gif" alt="Exporter en PDF / Imprimer" width="16" height="16"></a>
</div>
                    <div class="resume">
                        <h2>Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)</h2>
                                                <div id="logos-financeurs-container"><img class="logo-financeur" width="40" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" title="Logo financeur Conseil régional" alt="Logo financeur Conseil régional"></div>                    </div>


                    <div class="bloc-organisme-responsable">
                        <div class="bloc-organisme-responsable_entete">
                        </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_corps">
                            <h3 title="Organisme responsable">GRETA du Beauvaisis</h3>
                                                            <div class="bloc-organisme-responsable_corps_adresse">
                                    <span>3 Avenue Montaigne</span>
                                                                            <br><span>Lycée Paul Langevin</span>
                                                                                                                                                    <br><span>60000</span>
                                                                                    <span>Beauvais</span>
                                                                                            <span>Cedex .</span>
                                                                                                                            <br>
</div>
                                                                    <div class="bloc-organisme-responsable_corps_tel">Tél : 03-44-12-14-90</div>
                                
                                                                    <div class="lien-contacter-organisme"><a alt="Formulaire de contact" title="Formulaire de contact" href="/default/contact/mode/par_id/id/39?from=%252Fformation%252Ffiche%252F0080135" id="contact_organisme">Contacter l'organisme</a></div>
                                
                                <div class="lien-fiche-organisme"><a target="_blank" alt="Fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" title="Voir la fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" href="/organisme/fiche/0003489/from/af-fiche-public/for_code/0080135">Voir la fiche de l'organisme</a></div>
                                                    </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_pied">
                        </div>
                    </div>



                </div>

                <div class="clear"></div>

                <div class="bloc-fiche_corps">
                    <div id="tabs">
                        <ul class="tabs-list">
<li class="premier"><a href="#tabs-description" onfocus="blur()">Description de la formation</a></li>
                            <li><a href="#tabs-sessions" onfocus="blur()">Sessions de formation</a></li>
                        </ul>
<div id="tabs-description">
                            <div id="CollapsiblePanelDescriptionOrganisation" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Description et Organisation de la formation</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_txtobjectif" class="champ">
<div id="for_txtobjectif_entete" class="champ_entete for_txtobjectif_entete ">Objectif de l'action de formation :</div>
<div id="for_txtobjectif_pied" class="champ_pied for_txtobjectif_pied ">
<p>
	Accéder à la qualification et obtenir le diplôme d'état d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS) afin de trouver un emploi.<br>
	Le titulaire du DEAVS sera capable d'effectuer un accompagnement social et relationnel et un soutien auprès de différents publics : personnes dépendantes, personnes âgées, personnes handicapées, personnes en difficulté sociale des familles ou des enfants, dans leur vie quotidienne. Il s’agira des les aider au quotidien : entretien du linge, du cadre de vie, manutention, aide à la toilette,…<br>
	 </p>
</div>
</div>        <div id="for_txtprog" class="champ">
<div id="for_txtprog_entete" class="champ_entete for_txtprog_entete ">Programme :</div>
<div id="for_txtprog_pied" class="champ_pied for_txtprog_pied ">
<ul>
<li>
		Education à la santé (14 h)</li>
	<li>
		Module de sensibilisation à la création d’une auto entreprise (7 h)</li>
	<li>
		PSC1 (10 h)</li>
	<li>
		<u>SENSIBILISATION AUX PRATIQUES DE DEVELOPPEMENT DURABLE </u>(7h<u>)</u>
</li>
	<li>
		<u>Appréhender la bureautique en relation avec l'exigence de rédaction d'un rapport (DF2) et d'un dossier (DF5) </u>(7h)</li>
</ul>
<p>
	<br>
	     DC 1 – Connaissance de la personne (105 h en centre de formation uniquement)<br><br>
	     DC  2 – Accompagnement et aide individualisée dans les actes essentiels de la vie quotidienne (91 heures en centre de formation et 175 h de formation pratique)<br><br>
	     DC 3 – Accompagnement dans la vie relationnelle (70 heures en centre de formation)<br><br>
	     DC  4 – Accompagnement et aide dans les activités ordinaires de la vie quotidienne (77 heures en centre de formation)<br><br>
	     DC  5 – Participation à la mise en œuvre, au suivi et à l’évaluation du projet individualisé (91 heures en centre de formation et 210 heures de formation pratique)<br><br>
	     DC 6 – Communication professionnelle et vie institutionnelle (70 heures en centre de formation et 175 heures de formation pratique)</p>
<p>
	 </p>
</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModules" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Modules</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                  
                            <div id="CollapsiblePanelModule12523" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Accueil en formation. Présenter en détails la formation d'un point de vue administratif et pédagogique</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">3<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12513" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Education à la santé - Sensibiliser le stagiaire aux différentes formes de prévention</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">14<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12515" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module de sensibilisation à la création d'une auto entreprise. Initier les stagiaires à la création d'une auto entreprise</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">7<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12517" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">PSC1 - Prévention et secours de premier niveau. Agir efficacement face à un accidenté ou à un blessé. Connaître les gestes de premier secours en attendant l'arrivée des secours</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">10<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12525" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Compétences 1 - Connaissance de la personne. Situer la personne aidée aux différents stades de son développement, dans son contexte social, culturel Appréhender les incidences des pathologies</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">105<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12516" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Compétences 2 - Accompagnement et aide individualisée au quotidien. Assurer confort, hygiène, sécurité. Stimuler l'autonomie. Détecter un problème, prendre les dispositions adaptées</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">91<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">175<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12518" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Compétences 3 - Accompagnement dans la vie sociale et relationnelle. Avoir une communication adaptée à la personne. Favoriser et les relations familiales et sociales</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">70<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12519" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Compétences 4 - Accompagnement et aide au quotidien. Réaliser des repas, menus adaptés, attractifs, des achats alimentaires. Entretenir le linge, le cadre de vie. Aider à gérer l'administratif</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">77<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12522" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Compétences 5 - Participation à la mise du projet individualisé. Analyser les besoins de la personne. La respecter. Contribuer à l'élaboration du projet, organiser son intervention et en rendre compte</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">91<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">210<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12521" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Compétences 6 - Travailler en équipe pluriprofessionnelle. Identifier les dispositifs sociaux pour orienter la personne aidée vers les acteurs compétents. Participer à la vie de l'établissement</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">70<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">175<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12524" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Sensibilisation aux pratiques de développement durable - Sensibiliser aux enjeux du développement durable et susciter une réflexion éco-citoyenne</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">7<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12520" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Appréhender la bureautique en relation avec l'exigence de rédaction d'un rapport (DF2) et d'un dossier (DF5) - Initier à la bureautique de base par l'initiation au traitement de texte</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">7<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule12514" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Bilan de la formation - Entamer une démarche dynamique d'insertion dans le monde du travail</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">4<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelPrerequis" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_prerequis" class="champ">
<div id="for_prerequis_entete" class="champ_entete for_prerequis_entete ">Pré-requis :</div>
<div id="for_prerequis_pied" class="champ_pied for_prerequis_pied ">Vaccinations à jour. Un moyen de locomotion est fortement recommandé. Age minimum requis : 18 ans. Les fonctions des SAP relatives à l'aide à domicile sont incompatibles avec certains handicaps ou déficiences (handicaps moteurs, douleurs dorsales chroniques...). Ces restrictions exceptées, le GRETA du Beauvaisis accueille dans cette formation des personnes en situation de handicap.</div>
</div>        <div id="for_modrecru" class="champ">
<div id="for_modrecru_entete" class="champ_entete for_modrecru_entete ">Conditions d'admission :</div>
<div id="for_modrecru_pied" class="champ_pied for_modrecru_pied ">Etre  demandeur d'emploi inscrit au Pôle Emploi. Entretien, test, positionnement.<br>
Épreuve écrite d'admissibilité (dispenses possibles)<br>
Epreuve orale d'admission<br>
</div>
</div>        <div id="nif_mini" class="champ">
<div id="nif_mini_entete" class="champ_entete nif_mini_entete ">Niveau d'entrée minimum :</div>
<div id="nif_mini_corps" class="champ_corps nif_mini_corps ">6 - VI (scolarité obligatoire)</div>
</div>                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>                            <div id="CollapsiblePanelInformationsInscription" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
			<ul></ul>
<div id="contacts_autres" class="champ">
<div id="contacts_autres_entete" class="champ_entete contacts_autres_entete ">Contact(s) de la formation :</div>
<div id="contacts_autres_pied" class="champ_pied contacts_autres_pied "><ul><li>ANTHOINE - Claire :<br> Tél : 03-44-12-14-90 <br> Fax : 03-44-12-14-99 <br> <a href="/default/contact/mode/parcon_id/id/3364?from=%252Fformation%252Ffiche%252F0080135" title="Contacter cette personne via le formulaire de contact">Contacter cette personne</a>
</li></ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelDiplomeHabilitation" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Diplômes et habilitations</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			
<div class="table-element table-element-ForcerFront" id="table-element-ForcerFront">
<table id="ForcerFront" name="ForcerFront">
<thead><tr>
<th scope="col" name="cer_libelle" class="cer_libelle">Libellé certification</th>
<th scope="col" name="nif_libelle_court" class="nif_libelle_court">Niveau de sortie</th>
</tr></thead>
<tbody><tr rel="0" class="even">
<td class="cer_libelle">Diplôme d'État d'auxiliaire de vie sociale</td>
<td class="nif_libelle_court">V - (BEP/CAP)</td>
</tr></tbody>
</table>
<input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;12992&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;682&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;0&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;12992&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;niveu_id&quot;:null,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20130130040331.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;22377&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;Dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:&quot;2003&quot;,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;5440&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;DEAVS&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile (longtemps appel\u00e9es aides m\u00e9nag\u00e8res) et les auxiliaires de vie sont les v\u00e9ritables chevilles ouvri\u00e8res du secteur de l'aide \u00e0 domicile. Charg\u00e9es d'aider les personnes en difficult\u00e9s, malades ou d\u00e9pendantes \u00e0 accomplir les gestes de la vie quotidienne, elles sont au contact direct des usagers et assument souvent des t\u00e2ches p\u00e9nibles.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me r\u00e9form\u00e9 vise \u00e0 valoriser les m\u00e9tiers de l'aide \u00e0 domicile, qui ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 se d\u00e9velopper avec la mise en place de l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie (APA).&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me d'\u00e9tat d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS) forme des professionnels capables d'accompagner les personnes en difficult\u00e9 de vie ou difficult\u00e9 sociale (personnes \u00e2g\u00e9es, malades ou handicap\u00e9es) dans les activit\u00e9s de la vie quotidienne et sociale, pour compenser leur \u00e9tat de fragilit\u00e9 ou de d\u00e9pendance, et les aider \u00e0 retrouver leur autonomie. L'auxiliaire de vie favorise \u00e9galement le maintien de la personne \u00e0 son domicile et \u00e9vite son isolement.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;56033201&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:&quot;9396&quot;,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2004-07-30&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2013-01-30&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2013-01-29&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2013-01-30&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&lt;p&gt;La formation conduisant au DE d'auxiliaire de vie sociale comprend 504 heures d'enseignement th\u00e9orique organis\u00e9es autour de 6 domaines de formation :&lt;\/p&gt;\n&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Connaissance de la personne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement et aide individualis\u00e9e dans les actes essentiels de la vie quotidienne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement dans la vie sociale et relationnelle&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement et aide dans les actes ordinaires de la vie quotidienne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Participation \u00e0 la mise en oeuvre, au suivi et \u00e0 l'\u00e9valuation du projet individualis\u00e9&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Communication professionnelle et vie institutionnelle&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;\n&lt;p&gt;La formation comprend \u00e9galement des stages d'une dur\u00e9e cumul\u00e9e de 16 semaines.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les titulaires de certains dipl\u00f4mes et certificats relevant du champ de l'aide \u00e0 la personne peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de dispenses et d'all\u00e8gements de formation.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&lt;p&gt;Pour pr\u00e9parer la formation conduisant au DE d'auxiliaire de vie sociale, les candidats doivent passer :&lt;\/p&gt;\n&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Une \u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9 comprenant un questionnaire d'actualit\u00e9 orient\u00e9 sur les probl\u00e8mes sociaux (1h 30) ;&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Un questionnaire d'actualit\u00e9 orient\u00e9 sur les probl\u00e8mes sociaux (1h 30) ;&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;\n&lt;p&gt;La formation est accessible \u00e0 toute personne \u00e2g\u00e9e d'au moins 18 ans, sans aucun dipl\u00f4me requis.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les titulaires de certains dipl\u00f4mes et certificats relevant du champ de l'aide \u00e0 la personne sont dispens\u00e9s de l'\u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;7657&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les objectifs :&lt;\/b&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile (longtemps appel\u00e9es aides m\u00e9nag\u00e8res) et les auxiliaires de vie sont les v\u00e9ritables chevilles ouvri\u00e8res du secteur de l'aide \u00e0 domicile. Charg\u00e9es d'aider les personnes en difficult\u00e9s, malades ou d\u00e9pendantes \u00e0 accomplir les gestes de la vie quotidienne, elles sont au contact direct des usagers et assument souvent des t\u00e2ches p\u00e9nibles.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me r\u00e9form\u00e9 vise \u00e0 valoriser les m\u00e9tiers de l'aide \u00e0 domicile, qui ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 se d\u00e9velopper avec la mise en place de l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie (APA).&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les d\u00e9bouch\u00e9s :&lt;\/b&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile interviennent, en g\u00e9n\u00e9ral, aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es ou des familles alors que les auxiliaires de vie s'adressent plut\u00f4t aux personnes lourdement handicap\u00e9es (certaines sont employ\u00e9es en foyer d'h\u00e9bergement ou en maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e). La tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de ces professionnelles travaille au sein des services associatifs d'aides m\u00e9nag\u00e8res et de travailleuses familiales. Toutefois, leur secteur d'intervention est actuellement en pleine mutation, notamment avec le d\u00e9veloppement des emplois-familiaux. Sans compter l'int\u00e9r\u00eat croissant du secteur priv\u00e9 lucratif pour l'aide \u00e0 domicile. Les communes et les associations sont les principaux employeurs des aides \u00e0 domicile et des auxiliaires de vie.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;MINISTERE DE LA SANTE, JEUNESSE ET SPORT\nMINISTERE DE L'ENSEIGNEMENT SUPERIEUR&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:&quot;7&quot;,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;diplome d etat d auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20080215000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;587&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Autres dipl\u00f4mes d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Le dipl\u00f4me d'Etat (DE) est un dipl\u00f4me national d\u00e9livr\u00e9 par un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur public.\nLes dipl\u00f4mes d'Etat sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les fili\u00e8res sant\u00e9 et sociale (par exemple, dipl\u00f4me d'Etat d'assistant familial, dipl\u00f4me d'Etat d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS) ou encore le dipl\u00f4me d'Etat d'aide m\u00e9dico-psychologique). Formation modulaire de maximum 36 mois.&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;2&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;autre diplome d etat de niveau 5&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121212000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;V - (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;F&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau V (CAP, BEP)&quot;}}}}" rel="0">
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                                <div id="CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Méthodes et outils pédagogiques</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            <div id="for_txtorgapedago" class="champ">
					<div id="for_txtorgapedago_pied" class="champ_pied for_txtorgapedago_pied ">
<p>
	Les formateurs veilleront à identifier les difficultés d'apprentissage de chaque stagiaire pour individualiser et personnaliser la formation en fonction de son niveau et de sa progression.</p>
<p>
	Un livret, outil d’accompagnement, est remis à chaque stagiaire. Il recense non seulement les modules de formation et les modalités d'évaluation, mais aussi toutes les compétences visées par la formation.</p>
</div>
	</div>            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelInfoPro" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations à destination des professionnels de la formation</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div id="fco_princ" class="champ">
<div id="fco_princ_entete" class="champ_entete fco_princ_entete ">Formacode principal :</div>
<div id="fco_princ_corps" class="champ_corps fco_princ_corps ">44028 auxiliaire vie sociale</div>
</div>			<div id="romes_fco_princ" class="champ">
<div id="romes_fco_princ_entete" class="champ_entete romes_fco_princ_entete ">ROME(s) :</div>
<div id="romes_fco_princ_corps" class="champ_corps romes_fco_princ_corps ">K1301 Accompagnement médicosocial,K1304 Services domestiques,K1302 Assistance auprès d'adultes</div>
</div>			<div id="nsf_fco_princ" class="champ">
<div id="nsf_fco_princ_entete" class="champ_entete nsf_fco_princ_entete ">NSF :</div>
<div id="nsf_fco_princ_corps" class="champ_corps nsf_fco_princ_corps ">332 Travail social</div>
</div>			<div id="formacodes" class="champ">
<div id="formacodes_entete" class="champ_entete formacodes_entete ">Liste des formacodes :</div>
<div id="formacodes_pied" class="champ_pied formacodes_pied "><ul>
<li>42079 service maison</li>
<li>43454 santé secteur sanitaire</li>
<li>44028 auxiliaire vie sociale</li>
<li>50587 Autres diplômes d'Etat de niveau 5</li>
</ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                        </div>
                        <div id="tabs-sessions">
                            
<div class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <table id="tableauSessions">
<tr>
<th>Code session</th>
                <th>Lieu de formation</th>
                <th>Date de début</th>
                <th>Date de fin</th>
                <th>Durée</th>
                <th>Dispositif</th>
                <th> </th>
            </tr>
<tr class="session8235 even">
<td>05</td>
                        <td>
                            60000                            Beauvais                        </td>
                                                    <td>14/10/2013</td>
                            <td>21/11/2014</td>
                                                <td>1116 h</td>
                                                <td>Programme qualifiant (Conseil régional)</td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession8235" onclick="detailSession('8235')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
<tr class="session8239 odd">
<td>04</td>
                        <td>
                            60000                            Beauvais                        </td>
                                                    <td>04/03/2013</td>
                            <td>15/11/2013</td>
                                                <td>1115 h</td>
                                                <td></td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession8239" onclick="detailSession('8239')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
</table>
<div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

    <div id="CollapsiblePanelSession8235" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="11">
                            Du 14/10/2013 au 21/11/2014                        - Beauvais (60)
            - Durée : 1116 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            
    <div class="ses_txtcomment">
        <p>
	 </p>
<p>
	Ouverture des inscriptions 8 semaines avant le démarrage de la session soit à partir du 19 août 2013</p>
<p>
	 </p>
    </div>

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs8235" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    GRETA du Beauvaisis                    - <a href="/organisme/fiche/0003489/from/af-fiche-public/for_code/0080135" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>60000 Beauvais                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation8235" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                3 Avenue Montaigne<br>Lycée Paul Langevin<br>60000 Beauvais Cedex .            </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">556 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">560 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_effectif" class="champ">
			<div id="ses_effectif_entete" class="champ_entete ses_effectif_entete ">Effectif :</div>
				
		<div id="ses_effectif_corps" class="champ_corps ses_effectif_corps ">12</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">oui</div>
				<div id="ses_flplacedispo_pied" class="champ_pied ses_flplacedispo_pied ">12 places disponibles</div>
	</div>
<div id="Ryt_princ" class="champ">
			<div id="Ryt_princ_entete" class="champ_entete Ryt_princ_entete ">Rythme :</div>
				
		<div id="Ryt_princ_corps" class="champ_corps Ryt_princ_corps ">Temps plein</div>
		</div>
<div id="Modens_princ" class="champ">
			<div id="Modens_princ_entete" class="champ_entete Modens_princ_entete ">Modalité d'enseignement :</div>
				
		<div id="Modens_princ_corps" class="champ_corps Modens_princ_corps ">formation entièrement présentielle</div>
		</div>
<div id="Modes_princ" class="champ">
			<div id="Modes_princ_entete" class="champ_entete Modes_princ_entete ">Modalité d'entrée/sortie :</div>
				
		<div id="Modes_princ_corps" class="champ_corps Modes_princ_corps ">à date fixe</div>
		</div>
<div id="Typarcours_princ" class="champ">
			<div id="Typarcours_princ_entete" class="champ_entete Typarcours_princ_entete ">Type de parcours :</div>
				
		<div id="Typarcours_princ_corps" class="champ_corps Typarcours_princ_corps ">Modularisé</div>
		</div>
<div id="Typosition_princ" class="champ">
			<div id="Typosition_princ_entete" class="champ_entete Typosition_princ_entete ">Type de positionnement :</div>
				
		<div id="Typosition_princ_corps" class="champ_corps Typosition_princ_corps ">réglementaire</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription8235" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
		<div id="ses_dateinscription" class="champ">
			<div id="ses_dateinscription_entete" class="champ_entete ses_dateinscription_entete ">Date limite d'inscription :</div>
				
		<div id="ses_dateinscription_corps" class="champ_corps ses_dateinscription_corps ">13/09/2013</div>
		</div>
<div id="Adr_inscription" class="champ">
			<div id="Adr_inscription_entete" class="champ_entete Adr_inscription_entete ">Lieu d'inscription :</div>
				
		<div id="Adr_inscription_corps" class="champ_corps Adr_inscription_corps ">3 Avenue Montaigne Lycée Paul Langevin 60000 Beauvais Cedex .</div>
		</div>
<div id="ses_txtinscription" class="champ">
				
		<div id="ses_txtinscription_corps" class="champ_corps ses_txtinscription_corps ">
<br><p>
	Ouverture des inscriptions 8 semaines avant le démarrage de la session soit à partir du 19 août 2013.</p>
</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites8235" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">oui</div>
				<div id="ses_flhandicape_pied" class="champ_pied ses_flhandicape_pied ">Ascenseur</div>
	</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement8235" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="Disp" class="champ">
			<div id="Disp_entete" class="champ_entete Disp_entete ">Dispositifs :</div>
					<div id="Disp_pied" class="champ_pied Disp_pied "><ul><li>Programme qualifiant <br><img class="logo-financeur" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" alt="logo Programme qualifiant"><br>
</li></ul></div>
	</div>
<div id="ses_flremuneration" class="champ">
			<div id="ses_flremuneration_entete" class="champ_entete ses_flremuneration_entete ">Rémunération possible :</div>
				
		<div id="ses_flremuneration_corps" class="champ_corps ses_flremuneration_corps information">En fonction de votre statut, cette action peut-être financée / rémunérée. Renseignez-vous auprès des réseaux d'information et d'orientation.</div>
		</div>
<div id="ses_flfrais" class="champ">
			<div id="ses_flfrais_entete" class="champ_entete ses_flfrais_entete ">Prise en charge des frais de formation possible :</div>
				
		<div id="ses_flfrais_corps" class="champ_corps ses_flfrais_corps ">oui</div>
		</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
        <div id="CollapsiblePanelSession8239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="12">
                            Du 04/03/2013 au 15/11/2013                        - Beauvais (60)
            - Durée : 1115 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            
    <div class="ses_txtcomment">
        <p>
	10 places sont réservées à un public demandeur d'emploi. Le projet de formation doit être validé par un conseiller Pôle Emploi, MEF, CAP Emploi ou Mission Locale. Une Attestation d'Inscription à un stage de formation (AIS) sera alors remise.</p>
    </div>

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs8239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    GRETA du Beauvaisis                    - <a href="/organisme/fiche/0003489/from/af-fiche-public/for_code/0080135" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>60000 Beauvais                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation8239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                3 Avenue Montaigne<br>Lycée Paul Langevin<br>60000 Beauvais Cedex .            </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">555 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">560 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_effectif" class="champ">
			<div id="ses_effectif_entete" class="champ_entete ses_effectif_entete ">Effectif :</div>
				
		<div id="ses_effectif_corps" class="champ_corps ses_effectif_corps ">16</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">non</div>
		</div>
<div id="Pub" class="champ">
			<div id="Pub_entete" class="champ_entete Pub_entete ">Public(s) :</div>
				
		<div id="Pub_corps" class="champ_corps Pub_corps ">Tout public</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription8239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
		<div id="ses_dateinscription" class="champ">
			<div id="ses_dateinscription_entete" class="champ_entete ses_dateinscription_entete ">Date limite d'inscription :</div>
				
		<div id="ses_dateinscription_corps" class="champ_corps ses_dateinscription_corps ">04/02/2013</div>
		</div>
<div id="Adr_inscription" class="champ">
			<div id="Adr_inscription_entete" class="champ_entete Adr_inscription_entete ">Lieu d'inscription :</div>
				
		<div id="Adr_inscription_corps" class="champ_corps Adr_inscription_corps ">3 Avenue Montaigne Lycée Paul Langevin 60000 Beauvais Cedex .</div>
		</div>
<div id="ses_dateinformation" class="champ">
			<div id="ses_dateinformation_entete" class="champ_entete ses_dateinformation_entete ">Date d'information :</div>
				
		<div id="ses_dateinformation_corps" class="champ_corps ses_dateinformation_corps ">04/02/2013</div>
		</div>
<div id="ses_txtinscription" class="champ">
				
		<div id="ses_txtinscription_corps" class="champ_corps ses_txtinscription_corps ">
<br><p>
	L'accès à la réunion d'information se fait uniquement sur convocation et après réception de l'AIS.</p>
</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites8239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">oui</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement8239" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="Disp" class="champ">
			<div id="Disp_entete" class="champ_entete Disp_entete ">Dispositifs :</div>
					<div id="Disp_pied" class="champ_pied Disp_pied "><ul></ul></div>
	</div>
<div id="ses_flremuneration" class="champ">
			<div id="ses_flremuneration_entete" class="champ_entete ses_flremuneration_entete ">Rémunération possible :</div>
				
		<div id="ses_flremuneration_corps" class="champ_corps ses_flremuneration_corps information">En fonction de votre statut, cette action peut-être financée / rémunérée. Renseignez-vous auprès des réseaux d'information et d'orientation.</div>
		</div>
<div id="ses_flfrais" class="champ">
			<div id="ses_flfrais_entete" class="champ_entete ses_flfrais_entete ">Prise en charge des frais de formation possible :</div>
				
		<div id="ses_flfrais_corps" class="champ_corps ses_flfrais_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="ses_txtfraisremu" class="champ">
			<div id="ses_txtfraisremu_entete" class="champ_entete ses_txtfraisremu_entete ">Commentaire Frais / Rémunération :</div>
					<div id="ses_txtfraisremu_pied" class="champ_pied ses_txtfraisremu_pied ">
<p>
	Nous contacter</p>
</div>
	</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
<div class="clear"></div>

                        </div>
                        <div class="tabs_pied"></div>
                    </div>
                    <div id="geoMapContainer" style="position: absolute;top: -1000px;">
                    </div>
                </div>
                <div class="bloc-fiche_pied"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
    					<div class="clear"></div>
					</div>
					<!-- /CONTENT -->

					<!--<div class="footer-region" id="footer-region">
					</div>-->
				<!--</div>-->
			</div>

			<div class="main-wrapper_pied">
			</div>

		</div>



	</div>

	<!-- InlineHtml -->    </body>
</html><!-- 201307260830 -->