<html xml:lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="fr">
<head>
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=EmulateIE7">
<link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<title>Offre - Fiche formation : Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)</title>
<script type="text/javascript" src="/media/minified/js/08b25056c3e3a561ba426f8fb3a28ff0.js"></script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/740ed96ae3b711a6ccfb5f931bdbfd03.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$.Cart.elements = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];$.Cart.elementsDefault = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/778cca8f7c6ce3a14ba590cf93785ca5.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var addthis_config = {ui_language: "fr"};        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4e12bf402f3d0b6e"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDescriptionOrganisation = null;
$(function() {
panelDescriptionOrganisation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDescriptionOrganisation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelModules = null;
$(function() {
panelModules = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModules", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 

    panel11749 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule11749", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel11752 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule11752", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel11755 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule11755", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel11753 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule11753", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel11750 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule11750", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel11751 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule11751", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel11756 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule11756", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel11757 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule11757", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel11758 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule11758", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel11754 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule11754", {contentIsOpen: false, duration: 200});

});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInformationInscription = null;
$(function() {
	panelInformationInscription = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInformationsInscription", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDiplomeHabilitation = null;
$(function() {
	panelDiplomeHabilitation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDiplomeHabilitation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelMethodeOutilsPedago = null;
$(function() {
panelMethodeOutilsPedago = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInfoPro = null;
$(function() {
	panelInfoPro = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInfoPro", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation7661 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs7661", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation7661 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation7661", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription7661 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription7661", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites7661 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites7661", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement7661 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement7661", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSession7661 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession7661", {contentIsOpen: false, duration: 200});});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
    $(function() {
    $('#tabs').tabs();
    });
            //]]>
    </script><script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var Carif=Carif||{'settings':{}};jQuery.extend(Carif.settings,{"debug":"0","urlRoutes":[],"back":"backoffice-offredeformation.picardie.fr","url":{"module":"actionformation","controller":"fiche","action":"consultation"},"adresses":[{"titre":"Du 01\/10\/2013 au 28\/05\/2014 - La Capelle(02) - Dur\u00e9e : 1113 heures","longitude":"3.9188454","latitude":"49.9756385","description":"12 bis Place Demi-Lune<br\/>35<br\/>02260 La Capelle<br\/>Longitude: 3.9188454<br\/>Latitude: 49.9756385"}],"geoportail":{"proxy":"http:\/\/offredeformation.picardie.fr\/ajax\/proxy\/get-post-response?url=","version":"latest","key":"j3zneprep650ubmeurd4994u"},"isFront":true,"hasLock":false});
//--><!]]>
</script><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function() {
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)", {"type":null,"url":"\/formation\/fiche\/0080102"});
    $('.table-element-ForcerFront table').trigger('update', ['edit']);
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)", {"type":"Action","url":"\/formation\/fiche\/0080102"});
});
//]]>

</script><link rel="stylesheet" media="screen" type="text/css" href="/media/minified/css/97e4358ba601c3041fef5960df9e374a.css">
</head>
<body class="actionformation actionformation-front-fiche actionformation-front-fiche-consultation browserDefault Browser browserDefault Browser0">
	<div id="page-wrapper" class="no-sidebar">
		<!-- Bandeau Conseil Regional -->
		<div id="bandeau">

		<a href="http://www.picardie.fr/" accesskey="H" title="Conseil régional de Picardie"><img src="/images/conseil_regional/bloc_marque.jpg" alt="Conseil régional de Picardie" width="361" height="80"></a>
		</div>
		<div id="region">
            <div id="menu_region">
                <a href="http://formation.picardie.fr" title="Le conseil régional" accesskey="1" id="le_conseil"><img src="/images/conseil_regional/rien.gif" alt="Le conseil régional" width="171" height="40"></a>
            </div>
		</div>
		<div class="clear_block"> </div>


		<div id="header-wrapper">

			<!--<div class="titre">Administration</div>-->
<div id="bloc-login">
	<ul>
<li class="shortcut-link shortcut-link-account"><a href="/account/home" title="S'inscrire - Se connecter">S'inscrire - Se connecter</a></li>
	</ul>
</div>
<!--<div class="clear"></div>-->
<div id="menu">                        
    <ul class="navigation">
<li>
        <a title="Accueil" href="/Index">Accueil</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Recherche organismes" href="/organisme/search/bycriteres">Organismes</a>
    </li>
    <li class="active">
        <a title="Recherche de formations" href="/formation/recherche/criteres">Formations</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Mon classeur" class="shortcut-link-panier" href="#">Mon classeur</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Contact" href="/default/contact">Contact</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Aide" href="/aide">Aide</a>
    </li>
</ul>
</div>

		</div>
		<div id="main-wrapper">
			<div class="main-wrapper_corps">
				<!--<div class="content-region" id="content-region">-->
					<!--<div id="breadcrumb">

						<div class="chemin"></div>
					</div>
					<div class="messages"></div>-->

					<!-- CONTENT -->
					<div id="main-content">
					<div class="bloc-chemin">
<a href="/" title="Retourne sur la page d'accueil">Accueil</a> › Formation › Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)</div>
<div class="messages"></div>

    <div id="bloc-barreLaterale">
        <div class="bloc-barreLaterale_corps">
                        <div class="bloc-annonce bloc-annonce_information">
                <div class="bloc-annonce_entete">
                </div>
                <div class="bloc-annonce_corps">
                    <h2>Information</h2>
                    les informations contenues dans cette fiche sont susceptibles d'évoluer, pour plus d'information, contactez l'organisme.                </div>
                <div class="bloc-annonce_pied">
                </div>
            </div>

                    </div>
    </div>

    <div id="bloc-page">
        <div class="bloc-page_corps">
            <div class="bloc-fiche">
                <div class="bloc-fiche_entete">
                    <div class="navigation">
                        <ul>
<li>
                            <li><a href="/formation/recherche/resultats" class="bt-nouvelleRecherche">Nouvelle recherche</a></li>
                        </ul>
</div>
                    <div class="titre">
                        Fiche formation - N° : 0080102 - Mise à jour : 17 JUILLET 2013                    </div>
                    <div class="outils addthis_toolbox addthis_default_style">
<a class="addthis_button_facebook at300b" title="Partager sur facebook"><img src="/front/images/public/bt-fiche_facebook.gif" alt="Partager sur facebook" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_twitter at300b" title="Partager sur twitter"><img src="/front/images/public/bt-fiche_twitter.gif" alt="Partager sur twitter" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_email at300b" title="Envoyer à un ami"><img src="/front/images/public/bt-fiche_sendmail.gif" alt="Envoyer à un ami" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_favorites at300b" title="Ajouter aux favoris"><img src="/front/images/public/bt-fiche_favori.gif" alt="Ajouter aux favoris" width="16" height="16"></a><a class="type-cart at300b" title="Ajouter au classeur"><img src="/front/images/public/bt-fiche_bookmark.gif" alt="Ajouter au classeur" width="16" height="16"></a><a class="exportPDF at300b" title="Exporter en PDF / Imprimer" href="/formation/pdf/0080102"><img src="/front/images/public/bt-fiche_pdf.gif" alt="Exporter en PDF / Imprimer" width="16" height="16"></a>
</div>
                    <div class="resume">
                        <h2>Auxiliaire de vie sociale - Diplôme d'état (DEAVS)</h2>
                                                <div id="logos-financeurs-container"><img class="logo-financeur" width="40" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" title="Logo financeur Conseil régional" alt="Logo financeur Conseil régional"></div>                    </div>


                    <div class="bloc-organisme-responsable">
                        <div class="bloc-organisme-responsable_entete">
                        </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_corps">
                            <h3 title="Organisme responsable">Maison Familiale Rurale - MFR - La Capelle</h3>
                                                            <div class="bloc-organisme-responsable_corps_adresse">
                                    <span>12 bis Place Demi-Lune</span>
                                                                                                                <br><span>BP 35</span>
                                                                                                                <br><span>02260</span>
                                                                                    <span>La Capelle</span>
                                                                                                                            <br>
</div>
                                                                    <div class="bloc-organisme-responsable_corps_tel">Tél : 03-23-97-21-33</div>
                                
                                                                    <div class="lien-contacter-organisme"><a alt="Formulaire de contact" title="Formulaire de contact" href="/default/contact/mode/par_id/id/145?from=%252Fformation%252Ffiche%252F0080102" id="contact_organisme">Contacter l'organisme</a></div>
                                
                                <div class="lien-fiche-organisme"><a target="_blank" alt="Fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" title="Voir la fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" href="/organisme/fiche/0006101/from/af-fiche-public/for_code/0080102">Voir la fiche de l'organisme</a></div>
                                                    </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_pied">
                        </div>
                    </div>



                </div>

                <div class="clear"></div>

                <div class="bloc-fiche_corps">
                    <div id="tabs">
                        <ul class="tabs-list">
<li class="premier"><a href="#tabs-description" onfocus="blur()">Description de la formation</a></li>
                            <li><a href="#tabs-sessions" onfocus="blur()">Sessions de formation</a></li>
                        </ul>
<div id="tabs-description">
                            <div id="CollapsiblePanelDescriptionOrganisation" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Description et Organisation de la formation</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_txtobjectif" class="champ">
<div id="for_txtobjectif_entete" class="champ_entete for_txtobjectif_entete ">Objectif de l'action de formation :</div>
<div id="for_txtobjectif_pied" class="champ_pied for_txtobjectif_pied ">
<p>
	- Acquérir les compétences professionnelles nécessaires pour exercer le métier d'auxiliaire de vie sociale. Et pouvoir intervenir quotidiennement au domicile de personnes fragilisées, en milieu rural, souvent seules, et vivant parfois en habitat isolé...<br>
	- Accéder à la qualification et valider le diplôme d'état d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS).<br>
	- Favoriser leur insertion professionnelle.<br>
	 </p>
</div>
</div>        <div id="for_txtprog" class="champ">
<div id="for_txtprog_entete" class="champ_entete for_txtprog_entete ">Programme :</div>
<div id="for_txtprog_pied" class="champ_pied for_txtprog_pied ">
<p>
	La formation conduisant au DE d'auxiliaire de vie sociale comprend 504 heures d'enseignement théorique organisées autour de 6 domaines de formation :</p>
<dl>
<dd>
		<ul>
<li>
				Connaissance de la personne</li>
		</ul>
</dd>
	<dd>
		<ul>
<li>
				Accompagnement et aide individualisée dans les actes essentiels de la vie quotidienne</li>
		</ul>
</dd>
	<dd>
		<ul>
<li>
				Accompagnement dans la vie sociale et relationnelle</li>
		</ul>
</dd>
	<dd>
		<ul>
<li>
				Accompagnement et aide dans les actes ordinaires de la vie quotidienne</li>
		</ul>
</dd>
	<dd>
		<ul>
<li>
				Participation à la mise en oeuvre, au suivi et à l'évaluation du projet individualisé</li>
		</ul>
</dd>
	<dd>
		<ul>
<li>
				Communication professionnelle et vie institutionnelle</li>
		</ul>
</dd>
</dl>
<p>
	La formation comprend également des stages d'une durée cumulée de 16 semaines.</p>
<p>
	Les titulaires de certains diplômes et certificats relevant du champ de l'aide à la personne peuvent bénéficier de dispenses et d'allégements de formation.</p>
</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModules" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Modules</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                  
                            <div id="CollapsiblePanelModule11749" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module 01 - Education à la santé. Etre acteur de sa santé</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">10<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule11752" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module 02 - Secourisme PSC1 (Prévention Secours Civique de niveau 1). Savoir intervenir en urgence. Préparation au PSC1 (Objectif qui fait partie du domaine de formation 2)</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">14<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule11755" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module 03 - DF 1 : Connaissance de la personne aidée - La situer aux différents stades de son développement, dans son contexte social, culturel. Appréhender les incidences des pathologies, handicaps..</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">105<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule11753" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module 04 - DF 2 : Accompagnement, aide individualisée. Assurer confort, sécurité, hygiène, aide aux déplacements Stimuler l'autonomie, évaluer les besoins détecter 1 problème prendre les dispositions</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">83<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">175<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule11750" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module 05 - DF 3 : Accompagnement dans la vie sociale et relationnelle - Avoir une communication adaptée à la personne. Favoriser et accompagner les relations familiales et sociales</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">70<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule11751" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module 06 - DF 4 : Accompagnement et aide au quotidien - Réaliser des repas adaptés, attractifs, des menus, des achats alimentaires. Entretenir le linge, le cadre de vie. Aider à gérer l'administratif</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">70<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule11756" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module 07 - DF 5 : Participation à la mise du projet individualisé. Analyser les besoins de la personne, la respecter Contribuer à l'élaboration du projet, organiser son intervention, en rendre compte</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">91<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">210<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule11757" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module 08 - DF 6 : Vie institutionnelle. Travailler en équipe pluri-professionnelle. Identifier les dispositifs sociaux pour orienter la personne aidée vers les acteurs compétents</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">70<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">175<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule11758" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module 09 - Intervention du centre de formation - Mettre en oeuvre une démarche de projet de formation qualifiante et d'insertion professionnelle</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">39<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule11754" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Module 10 - Ecocitoyenneté - Sensibiliser les bénéficiaires au développement durable dans l'exercice du métier d'auxiliaire de vie sociale</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">7<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelPrerequis" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_prerequis" class="champ">
<div id="for_prerequis_entete" class="champ_entete for_prerequis_entete ">Pré-requis :</div>
<div id="for_prerequis_pied" class="champ_pied for_prerequis_pied ">Etre âgé de 18 ans au moins, à la date d'entrée en formation. Etre disponible et mobile. Vaccinations à jour.  Bonne résistance physique (port de charges,  déplacement de personnes, contraintes horaires, ...).</div>
</div>        <div id="for_modrecru" class="champ">
<div id="for_modrecru_entete" class="champ_entete for_modrecru_entete ">Conditions d'admission :</div>
<div id="for_modrecru_pied" class="champ_pied for_modrecru_pied ">Être demandeur d'emploi inscrit au Pôle Emploi. Tests, positionnement, entretien.</div>
</div>        <div id="nif_mini" class="champ">
<div id="nif_mini_entete" class="champ_entete nif_mini_entete ">Niveau d'entrée minimum :</div>
<div id="nif_mini_corps" class="champ_corps nif_mini_corps ">A déterminer</div>
</div>        <div id="for_condition" class="champ">
<div id="for_condition_entete" class="champ_entete for_condition_entete ">Expérience professionnelle :</div>
<div id="for_condition_pied" class="champ_pied for_condition_pied ">Expérience souhaitable mais non obligatoire, acquise dans le secteur sanitaire et social, au cours de stages en entreprises, d'emplois occupés, d'activités de bénévolat...</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>                            <div id="CollapsiblePanelInformationsInscription" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
			<div id="contacts_reponsables" class="champ">
<div id="contacts_reponsables_entete" class="champ_entete contacts_reponsables_entete ">Responsable(s) de la formation :</div>
<div id="contacts_reponsables_pied" class="champ_pied contacts_reponsables_pied "><ul><li>VĖRON - Pascale :<br> Tél : 03-23-97-21-33 <br> Fax : 03-23-97-32-71 <br> <a href="/default/contact/mode/parcon_id/id/1899?from=%252Fformation%252Ffiche%252F0080102" title="Contacter cette personne via le formulaire de contact">Contacter cette personne</a>
</li></ul></div>
</div>			<ul></ul>
<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelDiplomeHabilitation" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Diplômes et habilitations</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			
<div class="table-element table-element-ForcerFront" id="table-element-ForcerFront">
<table id="ForcerFront" name="ForcerFront">
<thead><tr>
<th scope="col" name="cer_libelle" class="cer_libelle">Libellé certification</th>
<th scope="col" name="nif_libelle_court" class="nif_libelle_court">Niveau de sortie</th>
</tr></thead>
<tbody><tr rel="0" class="even">
<td class="cer_libelle">Diplôme d'État d'auxiliaire de vie sociale</td>
<td class="nif_libelle_court">V - (BEP/CAP)</td>
</tr></tbody>
</table>
<input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;12992&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;1430&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;0&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;12992&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;niveu_id&quot;:null,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20130130040331.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;22377&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;Dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:&quot;2003&quot;,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;5440&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;DEAVS&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile (longtemps appel\u00e9es aides m\u00e9nag\u00e8res) et les auxiliaires de vie sont les v\u00e9ritables chevilles ouvri\u00e8res du secteur de l'aide \u00e0 domicile. Charg\u00e9es d'aider les personnes en difficult\u00e9s, malades ou d\u00e9pendantes \u00e0 accomplir les gestes de la vie quotidienne, elles sont au contact direct des usagers et assument souvent des t\u00e2ches p\u00e9nibles.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me r\u00e9form\u00e9 vise \u00e0 valoriser les m\u00e9tiers de l'aide \u00e0 domicile, qui ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 se d\u00e9velopper avec la mise en place de l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie (APA).&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me d'\u00e9tat d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS) forme des professionnels capables d'accompagner les personnes en difficult\u00e9 de vie ou difficult\u00e9 sociale (personnes \u00e2g\u00e9es, malades ou handicap\u00e9es) dans les activit\u00e9s de la vie quotidienne et sociale, pour compenser leur \u00e9tat de fragilit\u00e9 ou de d\u00e9pendance, et les aider \u00e0 retrouver leur autonomie. L'auxiliaire de vie favorise \u00e9galement le maintien de la personne \u00e0 son domicile et \u00e9vite son isolement.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;56033201&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:&quot;9396&quot;,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2004-07-30&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2013-01-30&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2013-01-29&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2013-01-30&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&lt;p&gt;La formation conduisant au DE d'auxiliaire de vie sociale comprend 504 heures d'enseignement th\u00e9orique organis\u00e9es autour de 6 domaines de formation :&lt;\/p&gt;\n&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Connaissance de la personne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement et aide individualis\u00e9e dans les actes essentiels de la vie quotidienne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement dans la vie sociale et relationnelle&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement et aide dans les actes ordinaires de la vie quotidienne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Participation \u00e0 la mise en oeuvre, au suivi et \u00e0 l'\u00e9valuation du projet individualis\u00e9&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Communication professionnelle et vie institutionnelle&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;\n&lt;p&gt;La formation comprend \u00e9galement des stages d'une dur\u00e9e cumul\u00e9e de 16 semaines.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les titulaires de certains dipl\u00f4mes et certificats relevant du champ de l'aide \u00e0 la personne peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de dispenses et d'all\u00e8gements de formation.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&lt;p&gt;Pour pr\u00e9parer la formation conduisant au DE d'auxiliaire de vie sociale, les candidats doivent passer :&lt;\/p&gt;\n&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Une \u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9 comprenant un questionnaire d'actualit\u00e9 orient\u00e9 sur les probl\u00e8mes sociaux (1h 30) ;&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Un questionnaire d'actualit\u00e9 orient\u00e9 sur les probl\u00e8mes sociaux (1h 30) ;&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;\n&lt;p&gt;La formation est accessible \u00e0 toute personne \u00e2g\u00e9e d'au moins 18 ans, sans aucun dipl\u00f4me requis.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les titulaires de certains dipl\u00f4mes et certificats relevant du champ de l'aide \u00e0 la personne sont dispens\u00e9s de l'\u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;7657&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les objectifs :&lt;\/b&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile (longtemps appel\u00e9es aides m\u00e9nag\u00e8res) et les auxiliaires de vie sont les v\u00e9ritables chevilles ouvri\u00e8res du secteur de l'aide \u00e0 domicile. Charg\u00e9es d'aider les personnes en difficult\u00e9s, malades ou d\u00e9pendantes \u00e0 accomplir les gestes de la vie quotidienne, elles sont au contact direct des usagers et assument souvent des t\u00e2ches p\u00e9nibles.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me r\u00e9form\u00e9 vise \u00e0 valoriser les m\u00e9tiers de l'aide \u00e0 domicile, qui ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 se d\u00e9velopper avec la mise en place de l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie (APA).&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les d\u00e9bouch\u00e9s :&lt;\/b&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile interviennent, en g\u00e9n\u00e9ral, aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es ou des familles alors que les auxiliaires de vie s'adressent plut\u00f4t aux personnes lourdement handicap\u00e9es (certaines sont employ\u00e9es en foyer d'h\u00e9bergement ou en maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e). La tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de ces professionnelles travaille au sein des services associatifs d'aides m\u00e9nag\u00e8res et de travailleuses familiales. Toutefois, leur secteur d'intervention est actuellement en pleine mutation, notamment avec le d\u00e9veloppement des emplois-familiaux. Sans compter l'int\u00e9r\u00eat croissant du secteur priv\u00e9 lucratif pour l'aide \u00e0 domicile. Les communes et les associations sont les principaux employeurs des aides \u00e0 domicile et des auxiliaires de vie.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;MINISTERE DE LA SANTE, JEUNESSE ET SPORT\nMINISTERE DE L'ENSEIGNEMENT SUPERIEUR&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:&quot;7&quot;,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;diplome d etat d auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20080215000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;587&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Autres dipl\u00f4mes d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Le dipl\u00f4me d'Etat (DE) est un dipl\u00f4me national d\u00e9livr\u00e9 par un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur public.\nLes dipl\u00f4mes d'Etat sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les fili\u00e8res sant\u00e9 et sociale (par exemple, dipl\u00f4me d'Etat d'assistant familial, dipl\u00f4me d'Etat d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS) ou encore le dipl\u00f4me d'Etat d'aide m\u00e9dico-psychologique). Formation modulaire de maximum 36 mois.&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;2&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;autre diplome d etat de niveau 5&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121212000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;V - (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;F&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau V (CAP, BEP)&quot;}}}}" rel="0">
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                                <div id="CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Méthodes et outils pédagogiques</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            <div id="for_txtorgapedago" class="champ">
					<div id="for_txtorgapedago_pied" class="champ_pied for_txtorgapedago_pied ">
<p>
	Le parcours de formation est adapté à chaque stagiaire</p>
<p>
	Un livret d'accueil est remis au stagiaire au démarrage de la formation. Ce livret de formation accompagne le stagiaire tout au long de la formation (compte-rendu des acquis en centre de formation et en entreprise…).</p>
</div>
	</div>            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelInfoPro" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations à destination des professionnels de la formation</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div id="fco_princ" class="champ">
<div id="fco_princ_entete" class="champ_entete fco_princ_entete ">Formacode principal :</div>
<div id="fco_princ_corps" class="champ_corps fco_princ_corps ">44028 auxiliaire vie sociale</div>
</div>			<div id="romes_fco_princ" class="champ">
<div id="romes_fco_princ_entete" class="champ_entete romes_fco_princ_entete ">ROME(s) :</div>
<div id="romes_fco_princ_corps" class="champ_corps romes_fco_princ_corps ">K1302 Assistance auprès d'adultes,K1304 Services domestiques,K1301 Accompagnement médicosocial</div>
</div>			<div id="nsf_fco_princ" class="champ">
<div id="nsf_fco_princ_entete" class="champ_entete nsf_fco_princ_entete ">NSF :</div>
<div id="nsf_fco_princ_corps" class="champ_corps nsf_fco_princ_corps ">332 Travail social</div>
</div>			<div id="formacodes" class="champ">
<div id="formacodes_entete" class="champ_entete formacodes_entete ">Liste des formacodes :</div>
<div id="formacodes_pied" class="champ_pied formacodes_pied "><ul>
<li>42079 service maison</li>
<li>43454 santé secteur sanitaire</li>
<li>44028 auxiliaire vie sociale</li>
<li>50587 Autres diplômes d'Etat de niveau 5</li>
</ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                        </div>
                        <div id="tabs-sessions">
                            
<div class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <table id="tableauSessions">
<tr>
<th>Code session</th>
                <th>Lieu de formation</th>
                <th>Date de début</th>
                <th>Date de fin</th>
                <th>Durée</th>
                <th>Dispositif</th>
                <th> </th>
            </tr>
<tr class="session7661 even">
<td>03</td>
                        <td>
                            02260                            La Capelle                        </td>
                                                    <td>01/10/2013</td>
                            <td>28/05/2014</td>
                                                <td>1113 h</td>
                                                <td>Programme qualifiant (Conseil régional)</td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession7661" onclick="detailSession('7661')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
</table>
<div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

    <div id="CollapsiblePanelSession7661" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="11">
                            Du 01/10/2013 au 28/05/2014                        - La Capelle (02)
            - Durée : 1113 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            
    <div class="ses_txtcomment">
        <p>
	</p>
    </div>

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs7661" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    Maison Familiale Rurale - MFR - La Capelle                    - <a href="/organisme/fiche/0006101/from/af-fiche-public/for_code/0080102" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>02260 La Capelle                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation7661" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                12 bis Place Demi-Lune<br>BP 35<br>02260 La Capelle             </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">553 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">560 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="ses_txtsuivi" class="champ">
			<div id="ses_txtsuivi_entete" class="champ_entete ses_txtsuivi_entete ">Commentaire suivi en entreprise et alternance :</div>
				
		<div id="ses_txtsuivi_corps" class="champ_corps ses_txtsuivi_corps ">3 stages en entreprises<br>
 Durée: 2 stages de 175 heures chacun et 1 stage de 210 heures,<br>
- 1 stage de 175 heures auprès de publics fragilisés, pour excercer des activités d'accompagnement dans les actes essentiels de la vie quotidienne,<br>
- 1 stage au moins, de 210 heures dans une structure  d'aide à domicile,<br>
- Au cours de la formation réaliser des stages auprès de deux publics différents, <br>
- Au cours de la formation réaliser les stages auprès de 2 entreprises différentes au moins.<br>
Les horaires de stage sont fixés par les maîtres de stage.<br>
Réalisation d' un  rapport de stage et d'un dossier de pratique professionnelle. </div>
		</div>
<div id="ses_effectif" class="champ">
			<div id="ses_effectif_entete" class="champ_entete ses_effectif_entete ">Effectif :</div>
				
		<div id="ses_effectif_corps" class="champ_corps ses_effectif_corps ">16</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">oui</div>
				<div id="ses_flplacedispo_pied" class="champ_pied ses_flplacedispo_pied ">16 places disponibles</div>
	</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription7661" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
		<div id="Adr_inscription" class="champ">
			<div id="Adr_inscription_entete" class="champ_entete Adr_inscription_entete ">Lieu d'inscription :</div>
				
		<div id="Adr_inscription_corps" class="champ_corps Adr_inscription_corps ">12 bis Place Demi-Lune BP 35 02260 La Capelle </div>
		</div>
<div id="ses_txtinscription" class="champ">
				
		<div id="ses_txtinscription_corps" class="champ_corps ses_txtinscription_corps ">
<br><p>
	Une réunion d'information collective se déroulera courant septembre 2013 (la date de cette réunion sera communiquée début septembre). Au cours de cette réunion les dates des tests, de rentrée seront précisées. Un courrier d'invitation à la réunion sera envoyé auprès des candidats disposant d'une AIS (Attestation d'Inscription à un Stage de formation), (AIS remis à notre organisme).</p>
</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites7661" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">oui</div>
				<div id="ses_flhandicape_pied" class="champ_pied ses_flhandicape_pied ">Nous disposons de salles de cours en rez-de-chaussée, de salles de travaux pratiques accessibles également, ainsi que l'appartement pédagogique de plain-pied.</div>
	</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement7661" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="Disp" class="champ">
			<div id="Disp_entete" class="champ_entete Disp_entete ">Dispositifs :</div>
					<div id="Disp_pied" class="champ_pied Disp_pied "><ul><li>Programme qualifiant <br><img class="logo-financeur" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" alt="logo Programme qualifiant"><br>
</li></ul></div>
	</div>
<div id="ses_flremuneration" class="champ">
			<div id="ses_flremuneration_entete" class="champ_entete ses_flremuneration_entete ">Rémunération possible :</div>
				
		<div id="ses_flremuneration_corps" class="champ_corps ses_flremuneration_corps information">En fonction de votre statut, cette action peut-être financée / rémunérée. Renseignez-vous auprès des réseaux d'information et d'orientation.</div>
		</div>
<div id="ses_flfrais" class="champ">
			<div id="ses_flfrais_entete" class="champ_entete ses_flfrais_entete ">Prise en charge des frais de formation possible :</div>
				
		<div id="ses_flfrais_corps" class="champ_corps ses_flfrais_corps ">oui</div>
		</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
<div class="clear"></div>

                        </div>
                        <div class="tabs_pied"></div>
                    </div>
                    <div id="geoMapContainer" style="position: absolute;top: -1000px;">
                    </div>
                </div>
                <div class="bloc-fiche_pied"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
    					<div class="clear"></div>
					</div>
					<!-- /CONTENT -->

					<!--<div class="footer-region" id="footer-region">
					</div>-->
				<!--</div>-->
			</div>

			<div class="main-wrapper_pied">
			</div>

		</div>



	</div>

	<!-- InlineHtml -->    </body>
</html><!-- 201307260830 -->