<html xml:lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="fr">
<head>
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=EmulateIE7">
<link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<title>Offre - Fiche formation : CAP - Petite enfance</title>
<script type="text/javascript" src="/media/minified/js/08b25056c3e3a561ba426f8fb3a28ff0.js"></script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/740ed96ae3b711a6ccfb5f931bdbfd03.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$.Cart.elements = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];$.Cart.elementsDefault = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/778cca8f7c6ce3a14ba590cf93785ca5.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var addthis_config = {ui_language: "fr"};        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4e12bf402f3d0b6e"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDescriptionOrganisation = null;
$(function() {
panelDescriptionOrganisation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDescriptionOrganisation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelModules = null;
$(function() {
panelModules = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModules", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 


});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInformationInscription = null;
$(function() {
	panelInformationInscription = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInformationsInscription", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDiplomeHabilitation = null;
$(function() {
	panelDiplomeHabilitation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDiplomeHabilitation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelMethodeOutilsPedago = null;
$(function() {
panelMethodeOutilsPedago = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInfoPro = null;
$(function() {
	panelInfoPro = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInfoPro", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation499 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs499", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation499 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation499", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription499 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription499", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites499 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites499", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement499 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement499", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSession499 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession499", {contentIsOpen: false, duration: 200});});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
    $(function() {
    $('#tabs').tabs();
    });
            //]]>
    </script><script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var Carif=Carif||{'settings':{}};jQuery.extend(Carif.settings,{"debug":"0","urlRoutes":[],"back":"backoffice-offredeformation.picardie.fr","url":{"module":"actionformation","controller":"fiche","action":"consultation"},"adresses":[{"titre":"Entr\u00e9e\/sortie permanente - Beauquesne(80) - Dur\u00e9e : 875heures","longitude":"2.3981649","latitude":"50.0866602","description":"13 rue Alexandre Bouthors<br\/>80600 Beauquesne<br\/>Longitude: 2.3981649<br\/>Latitude: 50.0866602"}],"geoportail":{"proxy":"http:\/\/offredeformation.picardie.fr\/ajax\/proxy\/get-post-response?url=","version":"latest","key":"j3zneprep650ubmeurd4994u"},"isFront":true,"hasLock":false});
//--><!]]>
</script><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function() {
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "CAP - Petite enfance", {"type":null,"url":"\/formation\/fiche\/0059005"});
    $('.table-element-ForcerFront table').trigger('update', ['edit']);
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "CAP - Petite enfance", {"type":"Action","url":"\/formation\/fiche\/0059005"});
});
//]]>

</script><link rel="stylesheet" media="screen" type="text/css" href="/media/minified/css/97e4358ba601c3041fef5960df9e374a.css">
</head>
<body class="actionformation actionformation-front-fiche actionformation-front-fiche-consultation browserDefault Browser browserDefault Browser0">
	<div id="page-wrapper" class="no-sidebar">
		<!-- Bandeau Conseil Regional -->
		<div id="bandeau">

		<a href="http://www.picardie.fr/" accesskey="H" title="Conseil régional de Picardie"><img src="/images/conseil_regional/bloc_marque.jpg" alt="Conseil régional de Picardie" width="361" height="80"></a>
		</div>
		<div id="region">
            <div id="menu_region">
                <a href="http://formation.picardie.fr" title="Le conseil régional" accesskey="1" id="le_conseil"><img src="/images/conseil_regional/rien.gif" alt="Le conseil régional" width="171" height="40"></a>
            </div>
		</div>
		<div class="clear_block"> </div>


		<div id="header-wrapper">

			<!--<div class="titre">Administration</div>-->
<div id="bloc-login">
	<ul>
<li class="shortcut-link shortcut-link-account"><a href="/account/home" title="S'inscrire - Se connecter">S'inscrire - Se connecter</a></li>
	</ul>
</div>
<!--<div class="clear"></div>-->
<div id="menu">                        
    <ul class="navigation">
<li>
        <a title="Accueil" href="/Index">Accueil</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Recherche organismes" href="/organisme/search/bycriteres">Organismes</a>
    </li>
    <li class="active">
        <a title="Recherche de formations" href="/formation/recherche/criteres">Formations</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Mon classeur" class="shortcut-link-panier" href="#">Mon classeur</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Contact" href="/default/contact">Contact</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Aide" href="/aide">Aide</a>
    </li>
</ul>
</div>

		</div>
		<div id="main-wrapper">
			<div class="main-wrapper_corps">
				<!--<div class="content-region" id="content-region">-->
					<!--<div id="breadcrumb">

						<div class="chemin"></div>
					</div>
					<div class="messages"></div>-->

					<!-- CONTENT -->
					<div id="main-content">
					<div class="bloc-chemin">
<a href="/" title="Retourne sur la page d'accueil">Accueil</a> › Formation › CAP - Petite enfance</div>
<div class="messages"></div>

    <div id="bloc-barreLaterale">
        <div class="bloc-barreLaterale_corps">
                        <div class="bloc-annonce bloc-annonce_information">
                <div class="bloc-annonce_entete">
                </div>
                <div class="bloc-annonce_corps">
                    <h2>Information</h2>
                    les informations contenues dans cette fiche sont susceptibles d'évoluer, pour plus d'information, contactez l'organisme.                </div>
                <div class="bloc-annonce_pied">
                </div>
            </div>

                    </div>
    </div>

    <div id="bloc-page">
        <div class="bloc-page_corps">
            <div class="bloc-fiche">
                <div class="bloc-fiche_entete">
                    <div class="navigation">
                        <ul>
<li>
                            <li><a href="/formation/recherche/resultats" class="bt-nouvelleRecherche">Nouvelle recherche</a></li>
                        </ul>
</div>
                    <div class="titre">
                        Fiche formation - N° : 0059005 - Mise à jour : 11 JUILLET 2012                    </div>
                    <div class="outils addthis_toolbox addthis_default_style">
<a class="addthis_button_facebook at300b" title="Partager sur facebook"><img src="/front/images/public/bt-fiche_facebook.gif" alt="Partager sur facebook" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_twitter at300b" title="Partager sur twitter"><img src="/front/images/public/bt-fiche_twitter.gif" alt="Partager sur twitter" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_email at300b" title="Envoyer à un ami"><img src="/front/images/public/bt-fiche_sendmail.gif" alt="Envoyer à un ami" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_favorites at300b" title="Ajouter aux favoris"><img src="/front/images/public/bt-fiche_favori.gif" alt="Ajouter aux favoris" width="16" height="16"></a><a class="type-cart at300b" title="Ajouter au classeur"><img src="/front/images/public/bt-fiche_bookmark.gif" alt="Ajouter au classeur" width="16" height="16"></a><a class="exportPDF at300b" title="Exporter en PDF / Imprimer" href="/formation/pdf/0059005"><img src="/front/images/public/bt-fiche_pdf.gif" alt="Exporter en PDF / Imprimer" width="16" height="16"></a>
</div>
                    <div class="resume">
                        <h2>CAP - Petite enfance</h2>
                                                                    </div>


                    <div class="bloc-organisme-responsable">
                        <div class="bloc-organisme-responsable_entete">
                        </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_corps">
                            <h3 title="Organisme responsable">Maison Familiale Rurale - MFR - Beauquesne</h3>
                                                            <div class="bloc-organisme-responsable_corps_adresse">
                                    <span>13 rue Alexandre Bouthors</span>
                                                                                                                                                    <br><span>80600</span>
                                                                                    <span>Beauquesne</span>
                                                                                                                            <br>
</div>
                                                                    <div class="bloc-organisme-responsable_corps_tel">Tél : 03-22-32-86-03</div>
                                
                                                                    <div class="lien-contacter-organisme"><a alt="Formulaire de contact" title="Formulaire de contact" href="/default/contact/mode/par_id/id/197?from=%252Fformation%252Ffiche%252F0059005" id="contact_organisme">Contacter l'organisme</a></div>
                                
                                <div class="lien-fiche-organisme"><a target="_blank" alt="Fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" title="Voir la fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" href="/organisme/fiche/0006531/from/af-fiche-public/for_code/0059005">Voir la fiche de l'organisme</a></div>
                                                    </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_pied">
                        </div>
                    </div>



                </div>

                <div class="clear"></div>

                <div class="bloc-fiche_corps">
                    <div id="tabs">
                        <ul class="tabs-list">
<li class="premier"><a href="#tabs-description" onfocus="blur()">Description de la formation</a></li>
                            <li><a href="#tabs-sessions" onfocus="blur()">Sessions de formation</a></li>
                        </ul>
<div id="tabs-description">
                            <div id="CollapsiblePanelDescriptionOrganisation" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Description et Organisation de la formation</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_txtobjectif" class="champ">
<div id="for_txtobjectif_entete" class="champ_entete for_txtobjectif_entete ">Objectif de l'action de formation :</div>
<div id="for_txtobjectif_pied" class="champ_pied for_txtobjectif_pied ">
<p>
	. - permettre l'acquisition de bases techniques et professionnelles dans les domaines des métiers liés à la petite enfance. - développer l'autonomie et la responsabilité de l'apprenti.</p>
</div>
</div>        <div id="for_txtprog" class="champ">
<div id="for_txtprog_entete" class="champ_entete for_txtprog_entete ">Programme :</div>
<div id="for_txtprog_pied" class="champ_pied for_txtprog_pied ">
<p>
	. - Matières générales : Mathématiques / sciences, expression française, histoire, géographie, EPS. - Matières professionnelles : Nutrition / alimentation, puériculture, animation, économie familiale et rurale, SMS l'enfant, SMS cadre juridique, biologie.</p>
</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModules" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Modules</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelPrerequis" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_prerequis" class="champ">
<div id="for_prerequis_entete" class="champ_entete for_prerequis_entete ">Pré-requis :</div>
<div id="for_prerequis_pied" class="champ_pied for_prerequis_pied ">Formation en contrat d'apprentissage sur 2 ans pour les élèves issus de la classe de troisième générale, insertion ou SEGPA et 1 an après un BEPA SAP, BEP SASO, BAC SMS.</div>
</div>                <div id="nif_mini" class="champ">
<div id="nif_mini_entete" class="champ_entete nif_mini_entete ">Niveau d'entrée minimum :</div>
<div id="nif_mini_corps" class="champ_corps nif_mini_corps ">6 - VI (scolarité obligatoire)</div>
<div id="nif_mini_pied" class="champ_pied nif_mini_pied ">6 - VI (scolarité obligatoire)</div>
</div>                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>                            <div id="CollapsiblePanelInformationsInscription" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
			<ul></ul>
<div id="contacts_autres" class="champ">
<div id="contacts_autres_entete" class="champ_entete contacts_autres_entete ">Contact(s) de la formation :</div>
<div id="contacts_autres_pied" class="champ_pied contacts_autres_pied "><ul><li>THIRET - Nicole :<br> Tél : 03-22-32-86-03 <br> <a href="/default/contact/mode/parcon_id/id/1168?from=%252Fformation%252Ffiche%252F0059005" title="Contacter cette personne via le formulaire de contact">Contacter cette personne</a>
</li></ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelDiplomeHabilitation" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Diplômes et habilitations</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			
<div class="table-element table-element-ForcerFront" id="table-element-ForcerFront">
<table id="ForcerFront" name="ForcerFront">
<thead><tr>
<th scope="col" name="cer_libelle" class="cer_libelle">Libellé certification</th>
<th scope="col" name="nif_libelle_court" class="nif_libelle_court">Niveau de sortie</th>
</tr></thead>
<tbody><tr rel="0" class="even">
<td class="cer_libelle">CAP petite enfance</td>
<td class="nif_libelle_court">V - (BEP/CAP)</td>
</tr></tbody>
</table>
<input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;29293&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;1647&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;1&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;29293&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;niveu_id&quot;:&quot;3&quot;,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;147&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20130607040326.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;56072&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;CAP petite enfance&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:&quot;2009&quot;,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;652&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;PE&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;CAP&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;Certificat d'aptitude professionnelle&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;petite enfance&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le titulaire de ce CAP, le plus souvent une femme, accueille et garde des jeunes enfants et contribue \u00e0 leur \u00e9ducation.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le CAP d\u00e9bouche sur la vie active mais il est possible, \u00e0 certaines conditions, de continuer en pr\u00e9parant un bac pro ou de pr\u00e9parer les concours d'entr\u00e9e de certains Dipl\u00f4me d'Etat du secteur sanitaire et social.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le titulaire de ce CAP est un professionnel de l'accueil et de la garde des jeunes enfants. Par ses activit\u00e9s (aide \u00e0 la prise des repas, soins d'hygi\u00e8ne corporelle, jeux divers...), il contribue \u00e0leur \u00e9ducation. Il les aide \u00e0 acqu\u00e9rir leur autonomie (vestimentaire, alimentaire, motrice). Il participe \u00e0 leur d\u00e9veloppement affectif et intellectuel.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;En outre, il assure l'entretien courant et l'hygi\u00e8ne des locaux et des \u00e9quipements.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Le dipl\u00f4m\u00e9 peut travailler en \u00e9cole maternelle, en cr\u00e8che, en halte-garderie ou en centre de vacances. Il exerce souvent les fonctions d'agent territorial sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9coles maternelles (ATSEM).&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;50033202&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:null,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2007-12-14&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2013-06-07&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2010-11-19&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2013-06-07&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;http:\/\/www2.cndp.fr\/archivage\/valid\/brochadmin\/bouton\/b154.htm&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sciences m\u00e9dico-sociales :&lt;\/b&gt; l'enfant et son d\u00e9veloppement, cadre juridique et institutionnel de l'enfant et de la famille, communication appliqu\u00e9e au secteur professionnel, organisation g\u00e9n\u00e9rale du corps humain et fonctions, les fonctions de relation, les fonctions de nutrition, maintien de l'int\u00e9grit\u00e9 de l'organisme, besoins nutritionnels de l'enfant et apports conseill\u00e9s en nutriments, caract\u00e9ristiques de l'appareil digestif du nourrisson et du jeune enfant, les sources nutritionnelles et les aliments, l'alimentation de l'enfant, les r\u00e9gimes alimentaires de l'enfant, \u00e9ducation alimentaire de l'enfant, contaminations alimentaires.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Technologie :&lt;\/b&gt; qualit\u00e9 de vie dans le logement et pr\u00e9vention des accidents domestiques, environnement de l'enfant en collectivit\u00e9s, technologies de service \u00e0 l'usager.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;La p\u00e9riode de formation en entreprise porte sur 12 semaines.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;3589&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les objectifs :&lt;\/b&gt;&lt;br \/&gt;&lt;p&gt;En grande majorit\u00e9 des femmes, leur fonction est de r\u00e9pondre aux besoins fondamentaux de l'enfant et d'assurer :&lt;\/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;l'accueil et la communication&lt;\/li&gt;&lt;li&gt;l'organisation des activit\u00e9s&lt;\/li&gt;&lt;li&gt;les r\u00e9alisations en lien avec les besoins fondamentaux de l'enfant (hygi\u00e8ne, repas, espaces de vie de l'enfant, soins, etc.)&lt;\/li&gt;&lt;li&gt;l'entretien de l'espace de vie&lt;\/li&gt;&lt;\/ul&gt;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les d\u00e9bouch\u00e9s :&lt;\/b&gt;&lt;br \/&gt;&lt;p&gt;Le titulaire du CAP Petite enfance peut exercer comme salari\u00e9 d'employeur particulier ou de cr\u00e8che familiale \u00e0 son domicile (\u00e0 condition d'\u00eatre agr\u00e9\u00e9), ou comme salari\u00e9 d'employeur particulier ou de services d'aide \u00e0 domicile au domicile des parents.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Il peut \u00e9galement exercer dans des structures collectives : \u00e9cole maternelle, cr\u00e8che collective, halte garderie, garderie p\u00e9riscolaire, centre de loisirs sans h\u00e9bergement, centre de vacances collectifs d'enfants ainsi que tout \u00e9tablissement d'accueil des jeunes enfants.&lt;\/p&gt;&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;MINISTERE DE L'EDUCATION NATIONALE&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:null,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;cap petite enfance&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;147&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20050401000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;500&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;CAP&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Certificat d'aptitude professionnelle&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Certificat d'aptitude professionnelle&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Certificats d'aptitude professionnelle&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Le CAP est le premier niveau de dipl\u00f4me de la fili\u00e8re professionnelle. Il sanctionne une formation d'ouvrier ou d'employ\u00e9 qualifi\u00e9 dans un m\u00e9tier pr\u00e9cis. Il existe environ 250 sp\u00e9cialit\u00e9s de CAP dans les secteurs agricoles, industriels, commerciaux et des services. Il permet d'entrer directement dans la vie active : son objectif principal est l'insertion. \nLe CAP se pr\u00e9pare au lyc\u00e9e professionnel :\n- en deux ans apr\u00e8s une classe de troisi\u00e8me\n- en un an apr\u00e8s un CAP ou un BEP de sp\u00e9cialit\u00e9 voisine.\nIl se pr\u00e9pare aussi par apprentissage en CFA (environ 65 % des \u00e9l\u00e8ves le pr\u00e9parent par cette voie) ou en formation continue.\nLa formation comprend des enseignements g\u00e9n\u00e9raux, des enseignements techniques et professionnels, et une p\u00e9riode de formation en milieu professionnel (dur\u00e9e : 12, 14 ou 16 semaines suivant le CAP).&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;0&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;certificat d aptitude professionnelle&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121212000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;V - (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;F&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau V (CAP, BEP)&quot;}}}}" rel="0">
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                                                        <div id="CollapsiblePanelInfoPro" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations à destination des professionnels de la formation</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div id="fco_princ" class="champ">
<div id="fco_princ_entete" class="champ_entete fco_princ_entete ">Formacode principal :</div>
<div id="fco_princ_corps" class="champ_corps fco_princ_corps ">44041 petite enfance</div>
</div>			<div id="romes_fco_princ" class="champ">
<div id="romes_fco_princ_entete" class="champ_entete romes_fco_princ_entete ">ROME(s) :</div>
<div id="romes_fco_princ_corps" class="champ_corps romes_fco_princ_corps ">K1303 Assistance auprès d'enfants</div>
</div>			<div id="nsf_fco_princ" class="champ">
<div id="nsf_fco_princ_entete" class="champ_entete nsf_fco_princ_entete ">NSF :</div>
<div id="nsf_fco_princ_corps" class="champ_corps nsf_fco_princ_corps ">332 Travail social</div>
</div>			<div id="formacodes" class="champ">
<div id="formacodes_entete" class="champ_entete formacodes_entete ">Liste des formacodes :</div>
<div id="formacodes_pied" class="champ_pied formacodes_pied "><ul>
<li>44041 petite enfance</li>
<li>50500 Certificats d'aptitude professionnelle</li>
</ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                        </div>
                        <div id="tabs-sessions">
                            
<div class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <table id="tableauSessions">
<tr>
<th>Code session</th>
                <th>Lieu de formation</th>
                <th>Date de début</th>
                <th>Date de fin</th>
                <th>Durée</th>
                <th>Dispositif</th>
                <th> </th>
            </tr>
<tr class="session499 even">
<td>5900501</td>
                        <td>
                            80600                            Beauquesne                        </td>
                                                    <td colspan="2">Entrée/sortie permanente</td>
                                                <td>875 h</td>
                                                <td></td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession499" onclick="detailSession('499')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
</table>
<div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

    <div id="CollapsiblePanelSession499" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="11">
                            Entrée/sortie permanente
                        - Beauquesne (80)
            - Durée : 875 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs499" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    Maison Familiale Rurale - MFR - Beauquesne                    - <a href="/organisme/fiche/0006531/from/af-fiche-public/for_code/0059005" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>80600 Beauquesne                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation499" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                13 rue Alexandre Bouthors<br>80600 Beauquesne             </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">875 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">0</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="Modens_princ" class="champ">
			<div id="Modens_princ_entete" class="champ_entete Modens_princ_entete ">Modalité d'enseignement :</div>
				
		<div id="Modens_princ_corps" class="champ_corps Modens_princ_corps ">formation entièrement présentielle</div>
		</div>
<div id="Modes_princ" class="champ">
			<div id="Modes_princ_entete" class="champ_entete Modes_princ_entete ">Modalité d'entrée/sortie :</div>
				
		<div id="Modes_princ_corps" class="champ_corps Modes_princ_corps ">entrée-sortie permanente</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription499" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
		<div id="Adr_information" class="champ">
			<div id="Adr_information_entete" class="champ_entete Adr_information_entete ">Lieu d'information :</div>
				
		<div id="Adr_information_corps" class="champ_corps Adr_information_corps ">13 rue Alexandre Bouthors 80600 Beauquesne </div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites499" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">non</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement499" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="ses_flfrais" class="champ">
			<div id="ses_flfrais_entete" class="champ_entete ses_flfrais_entete ">Prise en charge des frais de formation possible :</div>
				
		<div id="ses_flfrais_corps" class="champ_corps ses_flfrais_corps ">oui</div>
		</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
<div class="clear"></div>

                        </div>
                        <div class="tabs_pied"></div>
                    </div>
                    <div id="geoMapContainer" style="position: absolute;top: -1000px;">
                    </div>
                </div>
                <div class="bloc-fiche_pied"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
    					<div class="clear"></div>
					</div>
					<!-- /CONTENT -->

					<!--<div class="footer-region" id="footer-region">
					</div>-->
				<!--</div>-->
			</div>

			<div class="main-wrapper_pied">
			</div>

		</div>



	</div>

	<!-- InlineHtml -->    </body>
</html><!-- 201307260830 -->