<html xml:lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="fr">
<head>
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=EmulateIE7">
<link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<title>Offre - Fiche formation : Auxiliaire de puériculture - Diplôme d'état (DEAP)</title>
<script type="text/javascript" src="/media/minified/js/08b25056c3e3a561ba426f8fb3a28ff0.js"></script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/740ed96ae3b711a6ccfb5f931bdbfd03.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$.Cart.elements = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];$.Cart.elementsDefault = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/778cca8f7c6ce3a14ba590cf93785ca5.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var addthis_config = {ui_language: "fr"};        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4e12bf402f3d0b6e"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDescriptionOrganisation = null;
$(function() {
panelDescriptionOrganisation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDescriptionOrganisation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelModules = null;
$(function() {
panelModules = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModules", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 


});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInformationInscription = null;
$(function() {
	panelInformationInscription = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInformationsInscription", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDiplomeHabilitation = null;
$(function() {
	panelDiplomeHabilitation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDiplomeHabilitation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelMethodeOutilsPedago = null;
$(function() {
panelMethodeOutilsPedago = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInfoPro = null;
$(function() {
	panelInfoPro = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInfoPro", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation4026 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs4026", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation4026 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation4026", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription4026 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription4026", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites4026 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites4026", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement4026 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement4026", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSession4026 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession4026", {contentIsOpen: false, duration: 200});});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
    $(function() {
    $('#tabs').tabs();
    });
            //]]>
    </script><script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var Carif=Carif||{'settings':{}};jQuery.extend(Carif.settings,{"debug":"0","urlRoutes":[],"back":"backoffice-offredeformation.picardie.fr","url":{"module":"actionformation","controller":"fiche","action":"consultation"},"adresses":[{"titre":"Du  au  - Amiens(80) - Dur\u00e9e : 1435 heures","longitude":"2.2957530","latitude":"49.8940670","description":"CHU Sud<br\/>Avenue Ren\u00e9 La\u00ebnnec<br\/>1<br\/>80054 Amiens<br\/>Longitude: 2.2957530<br\/>Latitude: 49.8940670"}],"geoportail":{"proxy":"http:\/\/offredeformation.picardie.fr\/ajax\/proxy\/get-post-response?url=","version":"latest","key":"j3zneprep650ubmeurd4994u"},"isFront":true,"hasLock":false});
//--><!]]>
</script><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function() {
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Auxiliaire de puériculture - Diplôme d'état (DEAP)", {"type":null,"url":"\/formation\/fiche\/3990"});
    $('.table-element-ForcerFront table').trigger('update', ['edit']);
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Auxiliaire de puériculture - Diplôme d'état (DEAP)", {"type":"Action","url":"\/formation\/fiche\/3990"});
});
//]]>

</script><link rel="stylesheet" media="screen" type="text/css" href="/media/minified/css/97e4358ba601c3041fef5960df9e374a.css">
</head>
<body class="actionformation actionformation-front-fiche actionformation-front-fiche-consultation browserDefault Browser browserDefault Browser0">
	<div id="page-wrapper" class="no-sidebar">
		<!-- Bandeau Conseil Regional -->
		<div id="bandeau">

		<a href="http://www.picardie.fr/" accesskey="H" title="Conseil régional de Picardie"><img src="/images/conseil_regional/bloc_marque.jpg" alt="Conseil régional de Picardie" width="361" height="80"></a>
		</div>
		<div id="region">
            <div id="menu_region">
                <a href="http://formation.picardie.fr" title="Le conseil régional" accesskey="1" id="le_conseil"><img src="/images/conseil_regional/rien.gif" alt="Le conseil régional" width="171" height="40"></a>
            </div>
		</div>
		<div class="clear_block"> </div>


		<div id="header-wrapper">

			<!--<div class="titre">Administration</div>-->
<div id="bloc-login">
	<ul>
<li class="shortcut-link shortcut-link-account"><a href="/account/home" title="S'inscrire - Se connecter">S'inscrire - Se connecter</a></li>
	</ul>
</div>
<!--<div class="clear"></div>-->
<div id="menu">                        
    <ul class="navigation">
<li>
        <a title="Accueil" href="/Index">Accueil</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Recherche organismes" href="/organisme/search/bycriteres">Organismes</a>
    </li>
    <li class="active">
        <a title="Recherche de formations" href="/formation/recherche/criteres">Formations</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Mon classeur" class="shortcut-link-panier" href="#">Mon classeur</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Contact" href="/default/contact">Contact</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Aide" href="/aide">Aide</a>
    </li>
</ul>
</div>

		</div>
		<div id="main-wrapper">
			<div class="main-wrapper_corps">
				<!--<div class="content-region" id="content-region">-->
					<!--<div id="breadcrumb">

						<div class="chemin"></div>
					</div>
					<div class="messages"></div>-->

					<!-- CONTENT -->
					<div id="main-content">
					<div class="bloc-chemin">
<a href="/" title="Retourne sur la page d'accueil">Accueil</a> › Formation › Auxiliaire de puériculture - Diplôme d'état (DEAP)</div>
<div class="messages"></div>

    <div id="bloc-barreLaterale">
        <div class="bloc-barreLaterale_corps">
                        <div class="bloc-annonce bloc-annonce_information">
                <div class="bloc-annonce_entete">
                </div>
                <div class="bloc-annonce_corps">
                    <h2>Information</h2>
                    les informations contenues dans cette fiche sont susceptibles d'évoluer, pour plus d'information, contactez l'organisme.                </div>
                <div class="bloc-annonce_pied">
                </div>
            </div>

                    </div>
    </div>

    <div id="bloc-page">
        <div class="bloc-page_corps">
            <div class="bloc-fiche">
                <div class="bloc-fiche_entete">
                    <div class="navigation">
                        <ul>
<li>
                            <li><a href="/formation/recherche/resultats" class="bt-nouvelleRecherche">Nouvelle recherche</a></li>
                        </ul>
</div>
                    <div class="titre">
                        Fiche formation - N° : 3990 - Mise à jour : 17 MAI 2013                    </div>
                    <div class="outils addthis_toolbox addthis_default_style">
<a class="addthis_button_facebook at300b" title="Partager sur facebook"><img src="/front/images/public/bt-fiche_facebook.gif" alt="Partager sur facebook" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_twitter at300b" title="Partager sur twitter"><img src="/front/images/public/bt-fiche_twitter.gif" alt="Partager sur twitter" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_email at300b" title="Envoyer à un ami"><img src="/front/images/public/bt-fiche_sendmail.gif" alt="Envoyer à un ami" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_favorites at300b" title="Ajouter aux favoris"><img src="/front/images/public/bt-fiche_favori.gif" alt="Ajouter aux favoris" width="16" height="16"></a><a class="type-cart at300b" title="Ajouter au classeur"><img src="/front/images/public/bt-fiche_bookmark.gif" alt="Ajouter au classeur" width="16" height="16"></a><a class="exportPDF at300b" title="Exporter en PDF / Imprimer" href="/formation/pdf/3990"><img src="/front/images/public/bt-fiche_pdf.gif" alt="Exporter en PDF / Imprimer" width="16" height="16"></a>
</div>
                    <div class="resume">
                        <h2>Auxiliaire de puériculture - Diplôme d'état (DEAP)</h2>
                                                <div id="logos-financeurs-container"><img class="logo-financeur" width="40" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" title="Logo financeur Conseil régional" alt="Logo financeur Conseil régional"></div>                    </div>


                    <div class="bloc-organisme-responsable">
                        <div class="bloc-organisme-responsable_entete">
                        </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_corps">
                            <h3 title="Organisme responsable">Ecole de puériculture du CHU d'Amiens</h3>
                                                            <div class="bloc-organisme-responsable_corps_adresse">
                                    <span>CHU Sud</span>
                                                                            <br><span>Avenue René Laënnec</span>
                                                                                                                                                    <br><span>80054</span>
                                                                                    <span>Amiens</span>
                                                                                            <span>Cedex 1</span>
                                                                                                                            <br>
</div>
                                                                    <div class="bloc-organisme-responsable_corps_tel">Tél : 03-22-45-59-94</div>
                                
                                                                    <div class="lien-contacter-organisme"><a alt="Formulaire de contact" title="Formulaire de contact" href="/default/contact/mode/par_id/id/174?from=%252Fformation%252Ffiche%252F3990" id="contact_organisme">Contacter l'organisme</a></div>
                                
                                <div class="lien-fiche-organisme"><a target="_blank" alt="Fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" title="Voir la fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" href="/organisme/fiche/0006371/from/af-fiche-public/for_code/3990">Voir la fiche de l'organisme</a></div>
                                                    </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_pied">
                        </div>
                    </div>



                </div>

                <div class="clear"></div>

                <div class="bloc-fiche_corps">
                    <div id="tabs">
                        <ul class="tabs-list">
<li class="premier"><a href="#tabs-description" onfocus="blur()">Description de la formation</a></li>
                            <li><a href="#tabs-sessions" onfocus="blur()">Sessions de formation</a></li>
                        </ul>
<div id="tabs-description">
                            <div id="CollapsiblePanelDescriptionOrganisation" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Description et Organisation de la formation</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_txtobjectif" class="champ">
<div id="for_txtobjectif_entete" class="champ_entete for_txtobjectif_entete ">Objectif de l'action de formation :</div>
<div id="for_txtobjectif_pied" class="champ_pied for_txtobjectif_pied ">
<p>
	Obtenir le diplôme d'état d'auxiliaire de puériculture. L'enseignement en institut de formation comprend des cours, des travaux dirigés, des travaux de groupe et des séances d'apprentissages pratiques et gestuels. Les stages cliniques sont organisés par les instituts de formation en collaboration avec les structures d'accueil. Ils constituent un temps d'apprentissage privilégié de la pratique professionnelle.<br>
	 </p>
</div>
</div>        <div id="for_txtprog" class="champ">
<div id="for_txtprog_entete" class="champ_entete for_txtprog_entete ">Programme :</div>
<div id="for_txtprog_pied" class="champ_pied for_txtprog_pied ">
<p>
	Les modules de formation correspondent à l'acquisition des huit compétences du diplôme :<br><br>
	- Module 1 : L'accompagnement d'un enfant dans les activités d'éveil et de la vie quotidienne - 5 semaines (175h).<br>
	- Module 2 : L'état clinique d'une personne à tout âge de la vie - 2 semaines (70h).<br>
	- Module 3 : Les soins à l'enfant - 4 semaines (140h).<br>
	- Module 4 : Ergonomie - 1 semaine (35h).<br>
	- Module 5 : Relation - Communication - 2 semaines (70h).<br>
	- Module 6 : Hygiène des locaux hospitaliers - 1 semaine (35h).<br>
	- Module 7 : Transmission des informations - 1 semaine (35h).<br>
	- Module 8 : Organisation du travail - 1 semaine (35h).<br><br>
	6 stages de 140 heures chacun, ils sont réalisés dans des structures sanitaires, sociales ou médico-sociales.<br>
	 </p>
</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModules" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Modules</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelPrerequis" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_prerequis" class="champ">
<div id="for_prerequis_entete" class="champ_entete for_prerequis_entete ">Pré-requis :</div>
<div id="for_prerequis_pied" class="champ_pied for_prerequis_pied ">Aucune condition de diplôme n'est requise pour se présenter à l'épreuve écrite d'admissibilité. Être âgé de 17 ans au moins à la date de la rentrée. Dossier médical complet (vaccinations à jour).</div>
</div>        <div id="for_modrecru" class="champ">
<div id="for_modrecru_entete" class="champ_entete for_modrecru_entete ">Conditions d'admission :</div>
<div id="for_modrecru_pied" class="champ_pied for_modrecru_pied ">Admission sur concours : les épreuves de sélection comprennent deux épreuves écrites d'admissibilité et une épreuve orale d'admission. L'inscription définitive nécessite une confirmation par écrit de la demande d'admission dans les dix jours suivant l'affichage des résultats du concours d'entrée.</div>
</div>        <div id="nif_mini" class="champ">
<div id="nif_mini_entete" class="champ_entete nif_mini_entete ">Niveau d'entrée minimum :</div>
<div id="nif_mini_corps" class="champ_corps nif_mini_corps ">6 - VI (scolarité obligatoire)</div>
</div>                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>                            <div id="CollapsiblePanelInformationsInscription" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
			<ul></ul>
<div id="contacts_autres" class="champ">
<div id="contacts_autres_entete" class="champ_entete contacts_autres_entete ">Contact(s) de la formation :</div>
<div id="contacts_autres_pied" class="champ_pied contacts_autres_pied "><ul><li>MOULLART - Nathalie :<br> Tél : 03-22-45-59-94 <br> Fax : 03-22-45-60-49 <br> <a href="/default/contact/mode/parcon_id/id/1736?from=%252Fformation%252Ffiche%252F3990" title="Contacter cette personne via le formulaire de contact">Contacter cette personne</a>
</li></ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelDiplomeHabilitation" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Diplômes et habilitations</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			
<div class="table-element table-element-ForcerFront" id="table-element-ForcerFront">
<table id="ForcerFront" name="ForcerFront">
<thead><tr>
<th scope="col" name="cer_libelle" class="cer_libelle">Libellé certification</th>
<th scope="col" name="nif_libelle_court" class="nif_libelle_court">Niveau de sortie</th>
</tr></thead>
<tbody><tr rel="0" class="even">
<td class="cer_libelle">Diplôme d'État d'auxiliaire de puériculture</td>
<td class="nif_libelle_court">V - (BEP/CAP)</td>
</tr></tbody>
</table>
<input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;28293&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;3990&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;1&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;28293&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;niveu_id&quot;:null,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20130130040333.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;54917&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;Dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'auxiliaire de pu\u00e9riculture&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:null,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;4496&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;DEAP&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'auxiliaire de pu\u00e9riculture&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&lt;p&gt;Apr\u00e8s 3 ans d'exp\u00e9riences professionnelles, le titulaire du DE d'auxiliaire de pu\u00e9riculture peut se pr\u00e9senter \u00e0 l'examen d'admission sp\u00e9cifique pour entrer en Institut de Formation en Soins Infirmiers (IFSI) ou s'orienter vers une formation d'\u00e9ducateur de jeunes enfants.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le DE d'auxiliaire de pu\u00e9riculture forme \u00e0 la r\u00e9alisation d'activit\u00e9s d'\u00e9veil et des soins visant au bien-\u00eatre, \u00e0 l'autonomie et au d\u00e9veloppement de l'enfant. Plac\u00e9e sous la responsabilit\u00e9 de l'infirmi\u00e8re ou de la pu\u00e9ricultrice, l'auxiliaire de pu\u00e9riculture participe \u00e9galement \u00e0 l'accueil et \u00e0 l'int\u00e9gration sociale d'enfant porteurs de handicap, atteints de maladies chroniques, ou en situation de risque d'exclusion. Elle travaille le plus souvent dans une \u00e9quipe pluri professionnelle. Elle exerce dans les \u00e9tablissements sanitaires, sociaux ou m\u00e9dico-sociaux ou dans des structures d'accueil d'enfants de moins de six ans (maternit\u00e9s, centres de Protection Maternelle et Infantile, structures d'accueil - cr\u00e8ches, pouponni\u00e8res ...)&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;56033103&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:null,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2007-09-11&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2013-01-30&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2012-11-07&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2013-01-30&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&lt;p&gt;La formation conduisant au DE d'auxiliaire de pu\u00e9riculture comprend 17 semaines de cours th\u00e9oriques et cliniques en institut de formation.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Elle s'organise autour de 8 modules :&lt;\/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;l'accompagnement d'un enfant dans les activit\u00e9s d'\u00e9veil et de la vie quotidienne&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;l'\u00e9tat clinique d'une personne \u00e0 tout \u00e2ge de la vie&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;les soins \u00e0 l'enfant&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;ergonomie&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;relation, communication&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;hygi\u00e8ne des locaux&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;transmission des informations&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;organisation du travail&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;&lt;p&gt;La formation comprend \u00e9galement 6 stages, d'une dur\u00e9e totale de 24 semaines, dans des structures sanitaires, sociales ou m\u00e9dico-sociales (maternit\u00e9, \u00e9tablissements de soin, structure d'accueil d'enfants de moins de 6 ans ...).&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le candidat doit \u00eatre \u00e2g\u00e9 de 17 ans au moins \u00e0 la date d'entr\u00e9e en formation. Il doit \u00e9galement r\u00e9ussir les \u00e9preuves de s\u00e9lection organis\u00e9es par l'\u00e9tablissement de formation. Aucun dipl\u00f4me n'est exig\u00e9.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Ces \u00e9preuves comprennent :&lt;\/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;2 \u00e9preuves \u00e9crites d'admissibilit\u00e9 : la premi\u00e8re consiste \u00e0 analyser et commenter un texte de culture g\u00e9n\u00e9rale sur le domaine sanitaire et social \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 10 question (5 de biologie humaine, 3 sur les op\u00e9rations num\u00e9riques de base, 2 exercices de math\u00e9matiques de conversion) ; la deuxi\u00e8me est un test destin\u00e9 \u00e0 \u00e9valuer l'attention, le raisonnement logique et l'organisation&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;&lt;li&gt;une \u00e9preuve orale d'admission consistant en un expos\u00e9 \u00e0 partir d'un th\u00e8me du domaine sanitaire et social et un entretien sur la connaissance, l'int\u00e9r\u00eat, et la motivation pour la profession&lt;\/li&gt;&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;&lt;p&gt;Les titulaires d'un titre ou dipl\u00f4me homologu\u00e9 au minium au niveau IV ou enregistr\u00e9 \u00e0 ce niveau au RNCP, d'un titre ou dipl\u00f4me du secteur sanitaire ou social homologu\u00e9 au minimum au niveau V, et es \u00e9tudiants ayant suivi une premi\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9tudes conduisant au dipl\u00f4me d'Etat d'Infirmier et n'ayant pas \u00e9t\u00e9 admis en deuxi\u00e8me ann\u00e9e, sont dispens\u00e9s de l'\u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;4865&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:&quot;7&quot;,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;diplome d etat d auxiliaire de puericulture&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20080215000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;587&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Autres dipl\u00f4mes d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Le dipl\u00f4me d'Etat (DE) est un dipl\u00f4me national d\u00e9livr\u00e9 par un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur public.\nLes dipl\u00f4mes d'Etat sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les fili\u00e8res sant\u00e9 et sociale (par exemple, dipl\u00f4me d'Etat d'assistant familial, dipl\u00f4me d'Etat d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS) ou encore le dipl\u00f4me d'Etat d'aide m\u00e9dico-psychologique). Formation modulaire de maximum 36 mois.&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;2&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;autre diplome d etat de niveau 5&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121212000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;V - (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;F&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau V (CAP, BEP)&quot;}}}}" rel="0">
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                                                        <div id="CollapsiblePanelInfoPro" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations à destination des professionnels de la formation</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div id="fco_princ" class="champ">
<div id="fco_princ_entete" class="champ_entete fco_princ_entete ">Formacode principal :</div>
<div id="fco_princ_corps" class="champ_corps fco_princ_corps ">43441 auxiliaire puériculture</div>
</div>			<div id="romes_fco_princ" class="champ">
<div id="romes_fco_princ_entete" class="champ_entete romes_fco_princ_entete ">ROME(s) :</div>
<div id="romes_fco_princ_corps" class="champ_corps romes_fco_princ_corps ">J1304 Aide en puériculture,K1303 Assistance auprès d'enfants</div>
</div>			<div id="nsf_fco_princ" class="champ">
<div id="nsf_fco_princ_entete" class="champ_entete nsf_fco_princ_entete ">NSF :</div>
<div id="nsf_fco_princ_corps" class="champ_corps nsf_fco_princ_corps ">332 Travail social</div>
</div>			<div id="formacodes" class="champ">
<div id="formacodes_entete" class="champ_entete formacodes_entete ">Liste des formacodes :</div>
<div id="formacodes_pied" class="champ_pied formacodes_pied "><ul>
<li>43441 auxiliaire puériculture</li>
<li>50587 Autres diplômes d'Etat de niveau 5</li>
</ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                        </div>
                        <div id="tabs-sessions">
                            
<div class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <table id="tableauSessions">
<tr>
<th>Code session</th>
                <th>Lieu de formation</th>
                <th>Date de début</th>
                <th>Date de fin</th>
                <th>Durée</th>
                <th>Dispositif</th>
                <th> </th>
            </tr>
<tr class="session4026 even">
<td>01</td>
                        <td>
                            80054                            Amiens                        </td>
                                                    <td></td>
                            <td></td>
                                                <td>1435 h</td>
                                                <td>Programme Sanitaire et Social (Conseil régional)</td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession4026" onclick="detailSession('4026')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
</table>
<div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

    <div id="CollapsiblePanelSession4026" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="11">
                            Du  au                         - Amiens (80)
            - Durée : 1435 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs4026" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    Ecole de puériculture du CHU d'Amiens                    - <a href="/organisme/fiche/0006371/from/af-fiche-public/for_code/3990" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>80054 Amiens                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation4026" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                CHU Sud<br>Avenue René Laënnec<br>80054 Amiens Cedex 1            </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">595 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">840 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">oui</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription4026" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
				
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites4026" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">non</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement4026" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="Disp" class="champ">
			<div id="Disp_entete" class="champ_entete Disp_entete ">Dispositifs :</div>
					<div id="Disp_pied" class="champ_pied Disp_pied "><ul><li>Programme Sanitaire et Social <br><img class="logo-financeur" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" alt="logo Programme Sanitaire et Social"><br>
</li></ul></div>
	</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
<div class="clear"></div>

                        </div>
                        <div class="tabs_pied"></div>
                    </div>
                    <div id="geoMapContainer" style="position: absolute;top: -1000px;">
                    </div>
                </div>
                <div class="bloc-fiche_pied"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
    					<div class="clear"></div>
					</div>
					<!-- /CONTENT -->

					<!--<div class="footer-region" id="footer-region">
					</div>-->
				<!--</div>-->
			</div>

			<div class="main-wrapper_pied">
			</div>

		</div>



	</div>

	<!-- InlineHtml -->    </body>
</html><!-- 201307260830 -->