<html xml:lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="fr">
<head>
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=EmulateIE7">
<link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<title>Offre - Fiche formation : Éducateur de jeunes enfants - Diplôme d'état (DEEJE)</title>
<script type="text/javascript" src="/media/minified/js/08b25056c3e3a561ba426f8fb3a28ff0.js"></script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/740ed96ae3b711a6ccfb5f931bdbfd03.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$.Cart.elements = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];$.Cart.elementsDefault = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/778cca8f7c6ce3a14ba590cf93785ca5.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var addthis_config = {ui_language: "fr"};        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4e12bf402f3d0b6e"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDescriptionOrganisation = null;
$(function() {
panelDescriptionOrganisation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDescriptionOrganisation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelModules = null;
$(function() {
panelModules = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModules", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 


});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInformationInscription = null;
$(function() {
	panelInformationInscription = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInformationsInscription", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDiplomeHabilitation = null;
$(function() {
	panelDiplomeHabilitation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDiplomeHabilitation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelMethodeOutilsPedago = null;
$(function() {
panelMethodeOutilsPedago = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInfoPro = null;
$(function() {
	panelInfoPro = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInfoPro", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation4245 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs4245", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation4245 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation4245", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription4245 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription4245", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites4245 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites4245", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement4245 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement4245", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSession4245 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession4245", {contentIsOpen: false, duration: 200});});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
    $(function() {
    $('#tabs').tabs();
    });
            //]]>
    </script><script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var Carif=Carif||{'settings':{}};jQuery.extend(Carif.settings,{"debug":"0","urlRoutes":[],"back":"backoffice-offredeformation.picardie.fr","url":{"module":"actionformation","controller":"fiche","action":"consultation"},"adresses":[{"titre":"Du  au  - Amiens(80) - Dur\u00e9e : 3600 heures","longitude":"2.2636869","latitude":"49.8880626","description":"12 rue des deux Ponts<br\/>1<br\/>80044 Amiens<br\/>Longitude: 2.2636869<br\/>Latitude: 49.8880626"}],"geoportail":{"proxy":"http:\/\/offredeformation.picardie.fr\/ajax\/proxy\/get-post-response?url=","version":"latest","key":"j3zneprep650ubmeurd4994u"},"isFront":true,"hasLock":false});
//--><!]]>
</script><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function() {
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Éducateur de jeunes enfants - Diplôme d'état (DEEJE)", {"type":null,"url":"\/formation\/fiche\/4048"});
    $('.table-element-ForcerFront table').trigger('update', ['edit']);
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Éducateur de jeunes enfants - Diplôme d'état (DEEJE)", {"type":"Action","url":"\/formation\/fiche\/4048"});
});
//]]>

</script><link rel="stylesheet" media="screen" type="text/css" href="/media/minified/css/97e4358ba601c3041fef5960df9e374a.css">
</head>
<body class="actionformation actionformation-front-fiche actionformation-front-fiche-consultation browserDefault Browser browserDefault Browser0">
	<div id="page-wrapper" class="no-sidebar">
		<!-- Bandeau Conseil Regional -->
		<div id="bandeau">

		<a href="http://www.picardie.fr/" accesskey="H" title="Conseil régional de Picardie"><img src="/images/conseil_regional/bloc_marque.jpg" alt="Conseil régional de Picardie" width="361" height="80"></a>
		</div>
		<div id="region">
            <div id="menu_region">
                <a href="http://formation.picardie.fr" title="Le conseil régional" accesskey="1" id="le_conseil"><img src="/images/conseil_regional/rien.gif" alt="Le conseil régional" width="171" height="40"></a>
            </div>
		</div>
		<div class="clear_block"> </div>


		<div id="header-wrapper">

			<!--<div class="titre">Administration</div>-->
<div id="bloc-login">
	<ul>
<li class="shortcut-link shortcut-link-account"><a href="/account/home" title="S'inscrire - Se connecter">S'inscrire - Se connecter</a></li>
	</ul>
</div>
<!--<div class="clear"></div>-->
<div id="menu">                        
    <ul class="navigation">
<li>
        <a title="Accueil" href="/Index">Accueil</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Recherche organismes" href="/organisme/search/bycriteres">Organismes</a>
    </li>
    <li class="active">
        <a title="Recherche de formations" href="/formation/recherche/criteres">Formations</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Mon classeur" class="shortcut-link-panier" href="#">Mon classeur</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Contact" href="/default/contact">Contact</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Aide" href="/aide">Aide</a>
    </li>
</ul>
</div>

		</div>
		<div id="main-wrapper">
			<div class="main-wrapper_corps">
				<!--<div class="content-region" id="content-region">-->
					<!--<div id="breadcrumb">

						<div class="chemin"></div>
					</div>
					<div class="messages"></div>-->

					<!-- CONTENT -->
					<div id="main-content">
					<div class="bloc-chemin">
<a href="/" title="Retourne sur la page d'accueil">Accueil</a> › Formation › Éducateur de jeunes enfants - Diplôme d'état (DEEJE)</div>
<div class="messages"></div>

    <div id="bloc-barreLaterale">
        <div class="bloc-barreLaterale_corps">
                        <div class="bloc-annonce bloc-annonce_information">
                <div class="bloc-annonce_entete">
                </div>
                <div class="bloc-annonce_corps">
                    <h2>Information</h2>
                    les informations contenues dans cette fiche sont susceptibles d'évoluer, pour plus d'information, contactez l'organisme.                </div>
                <div class="bloc-annonce_pied">
                </div>
            </div>

                    </div>
    </div>

    <div id="bloc-page">
        <div class="bloc-page_corps">
            <div class="bloc-fiche">
                <div class="bloc-fiche_entete">
                    <div class="navigation">
                        <ul>
<li>
                            <li><a href="/formation/recherche/resultats" class="bt-nouvelleRecherche">Nouvelle recherche</a></li>
                        </ul>
</div>
                    <div class="titre">
                        Fiche formation - N° : 4048 - Mise à jour : 24 JUILLET 2012                    </div>
                    <div class="outils addthis_toolbox addthis_default_style">
<a class="addthis_button_facebook at300b" title="Partager sur facebook"><img src="/front/images/public/bt-fiche_facebook.gif" alt="Partager sur facebook" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_twitter at300b" title="Partager sur twitter"><img src="/front/images/public/bt-fiche_twitter.gif" alt="Partager sur twitter" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_email at300b" title="Envoyer à un ami"><img src="/front/images/public/bt-fiche_sendmail.gif" alt="Envoyer à un ami" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_favorites at300b" title="Ajouter aux favoris"><img src="/front/images/public/bt-fiche_favori.gif" alt="Ajouter aux favoris" width="16" height="16"></a><a class="type-cart at300b" title="Ajouter au classeur"><img src="/front/images/public/bt-fiche_bookmark.gif" alt="Ajouter au classeur" width="16" height="16"></a><a class="exportPDF at300b" title="Exporter en PDF / Imprimer" href="/formation/pdf/4048"><img src="/front/images/public/bt-fiche_pdf.gif" alt="Exporter en PDF / Imprimer" width="16" height="16"></a>
</div>
                    <div class="resume">
                        <h2>Éducateur de jeunes enfants - Diplôme d'état (DEEJE)</h2>
                                                <div id="logos-financeurs-container"><img class="logo-financeur" width="40" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" title="Logo financeur Conseil régional" alt="Logo financeur Conseil régional"></div>                    </div>


                    <div class="bloc-organisme-responsable">
                        <div class="bloc-organisme-responsable_entete">
                        </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_corps">
                            <h3 title="Organisme responsable">Institut Régional de Formation aux Fonctions Educatives - IRFFE UPA - Amiens</h3>
                                                            <div class="bloc-organisme-responsable_corps_adresse">
                                    <span>12 rue des deux Ponts</span>
                                                                                                                                                    <br><span>80044</span>
                                                                                    <span>Amiens</span>
                                                                                            <span>Cedex 1</span>
                                                                                                                            <br>
</div>
                                                                    <div class="bloc-organisme-responsable_corps_tel">Tél : 03-22-66-33-71</div>
                                
                                                                    <div class="lien-contacter-organisme"><a alt="Formulaire de contact" title="Formulaire de contact" href="/default/contact/mode/par_id/id/28?from=%252Fformation%252Ffiche%252F4048" id="contact_organisme">Contacter l'organisme</a></div>
                                
                                <div class="lien-fiche-organisme"><a target="_blank" alt="Fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" title="Voir la fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" href="/organisme/fiche/0003398/from/af-fiche-public/for_code/4048">Voir la fiche de l'organisme</a></div>
                                                    </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_pied">
                        </div>
                    </div>



                </div>

                <div class="clear"></div>

                <div class="bloc-fiche_corps">
                    <div id="tabs">
                        <ul class="tabs-list">
<li class="premier"><a href="#tabs-description" onfocus="blur()">Description de la formation</a></li>
                            <li><a href="#tabs-sessions" onfocus="blur()">Sessions de formation</a></li>
                        </ul>
<div id="tabs-description">
                            <div id="CollapsiblePanelDescriptionOrganisation" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Description et Organisation de la formation</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_txtobjectif" class="champ">
<div id="for_txtobjectif_entete" class="champ_entete for_txtobjectif_entete ">Objectif de l'action de formation :</div>
<div id="for_txtobjectif_pied" class="champ_pied for_txtobjectif_pied ">
<p>
	Il exerce ses fonctions auprès d'enfants de 0 à 7 ans, il assure à ce titre l'animation et la mise en oeuvre d'action éducative auprès de ces personnes. Il participe à l'éboration de projet éducatif. Ces spécialistes de la petite enfance contribuent au développement harmonieux sur le plan physique, intellectuel, sensoriel, psycho-affectif : une fonction éducative qui constitue une première étape vers la socialisation. Grâce à sa vision d'ensemble l'EJE joue un rôle important d'information auprès des différents partenaires, parents et équipes qu'il est assez souvent chargé d'encadrer.<br><br>
	Validation de la formation : diplôme d'état d'éducateur de jeunes enfants délivré par le Ministère chargé des Affaires Sociales.</p>
<p>
	 </p>
</div>
</div>        <div id="for_txtprog" class="champ">
<div id="for_txtprog_entete" class="champ_entete for_txtprog_entete ">Programme :</div>
<div id="for_txtprog_pied" class="champ_pied for_txtprog_pied ">
<p>
	La formation préparatoire au diplôme d'éducateur de jeunes enfants est dispensée en 3 ans. L'enseignement théorique se décompose en quatre domaines de formation (DF) :</p>
<p>
	- DF 1. Accueil et accompagnement du jeune enfant et de sa famille (400 heures).</p>
<p>
	- DF 2. Action éducative en direction du jeune enfant (600 heures).</p>
<p>
	- DF 3. Communication professionnelle (250 heures).</p>
<p>
	- DF 4. Dynamiques institutionnelles, inter institutionnelles et partenariales (250 heures).</p>
<p>
	 </p>
<p>
	La formation pratique se déroule sous la forme de quatre stages minimum, d'une durée totale cumulée de 60 semaines (2100 heures).</p>
<p>
	 </p>
</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModules" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Modules</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelPrerequis" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                <div id="for_modrecru" class="champ">
<div id="for_modrecru_entete" class="champ_entete for_modrecru_entete ">Conditions d'admission :</div>
<div id="for_modrecru_pied" class="champ_pied for_modrecru_pied ">Prochaines inscriptions par le biais du site internet www.irffe.fr</div>
</div>        <div id="nif_mini" class="champ">
<div id="nif_mini_entete" class="champ_entete nif_mini_entete ">Niveau d'entrée minimum :</div>
<div id="nif_mini_corps" class="champ_corps nif_mini_corps ">4 - IV (niv. Bac)</div>
</div>        <div id="for_condition" class="champ">
<div id="for_condition_entete" class="champ_entete for_condition_entete ">Expérience professionnelle :</div>
<div id="for_condition_pied" class="champ_pied for_condition_pied ">Le DEEJE peut faire l'objet d'une demande de VAE. La durée minimale d'activité requise ne peut être inférieure à trois ans.</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>                            <div id="CollapsiblePanelInformationsInscription" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
			<ul></ul>
<div id="contacts_autres" class="champ">
<div id="contacts_autres_entete" class="champ_entete contacts_autres_entete ">Contact(s) de la formation :</div>
<div id="contacts_autres_pied" class="champ_pied contacts_autres_pied "><ul><li>BAUDE - Amandine :<br> Tél : 03-22-66-33-80 <br> Fax : 03-22-66-33-97 <br> <a href="/default/contact/mode/parcon_id/id/2672?from=%252Fformation%252Ffiche%252F4048" title="Contacter cette personne via le formulaire de contact">Contacter cette personne</a>
</li></ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelDiplomeHabilitation" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Diplômes et habilitations</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			
<div class="table-element table-element-ForcerFront" id="table-element-ForcerFront">
<table id="ForcerFront" name="ForcerFront">
<thead><tr>
<th scope="col" name="cer_libelle" class="cer_libelle">Libellé certification</th>
<th scope="col" name="nif_libelle_court" class="nif_libelle_court">Niveau de sortie</th>
</tr></thead>
<tbody><tr rel="0" class="even">
<td class="cer_libelle">Diplôme d'État d'éducateur de jeunes enfants</td>
<td class="nif_libelle_court">III - (Bac+2)</td>
</tr></tbody>
</table>
<input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;13512&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;4048&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;0&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;13512&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;3&quot;,&quot;niveu_id&quot;:&quot;6&quot;,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;109&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20130824040339.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;23715&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;Dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'\u00e9ducateur de jeunes enfants&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:null,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;4501&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;DEEJE&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'\u00e9ducateur de jeunes enfants&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&lt;p&gt;L'\u00e9ducateur de jeunes enfants exerce les fonctions suivantes :&lt;br \/&gt; - Il \u00e9tablit une relation, \u00e9labore et met en &amp;oelig;uvre le projet \u00e9ducatif en direction du jeune enfant&lt;br \/&gt; - Il \u00e9tablit une relation, \u00e9labore et met en &amp;oelig;uvre le projet \u00e9ducatif en coop\u00e9ration avec les parents&lt;br \/&gt; - Il con\u00e7oit et conduit l&amp;rsquo;action \u00e9ducative au sein d&amp;rsquo;une \u00e9quipe pluri-professionnelle&lt;br \/&gt; - Il \u00e9labore l&amp;rsquo;action \u00e9ducative et sociale en lien avec les cadres institutionnels, partenariaux et les politiques de la famille et de l&amp;rsquo;enfance&lt;br \/&gt; \u00a0&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me d'\u00e9tat d'\u00e9ducateur de jeunes enfants (DEEJE) forme des sp\u00e9cialistes de l'accompagnement des enfants de moins de sept ans.&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;En mettant en place des activit\u00e9s plus ou moins dirig\u00e9es, l'\u00e9ducateur\/rice sensibilise les enfants aux r\u00e8gles de la vie en groupe. Il joue un r\u00f4le crucial, aussi bien en mati\u00e8re d'\u00e9veil que de socialisation. Il exerce principalement dans les structures d'accueil de la petite enfance (cr\u00e8ches, jardins d'enfants, haltes-garderies), mais aussi dans les h\u00f4pitaux et les \u00e9tablissements accueillant des enfants handicap\u00e9s ou connaissant des difficult\u00e9s sociales.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;36033207&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:&quot;4740&quot;,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2000-01-01&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2013-08-24&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2013-08-23&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2013-08-24&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&lt;p&gt;La formation conduisant au DE d'\u00e9ducateur de jeunes enfants comprend 1500 heures d'enseignement th\u00e9oriques organis\u00e9es autour de 4 domaines de formation :&lt;\/p&gt; &lt;dl&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Accueil et accompagnement du jeune enfant et de sa famille&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Action \u00e9ducative en direction du jeune enfant&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Communication professionnelle&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Dynamiques institutionnelles, inter-institutionnelles et partenariales&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt; &lt;p&gt;La formation comprend \u00e9galement des stages d'une dur\u00e9e cumul\u00e9e de 60 semaines.&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;Les titulaires d'un dipl\u00f4me de travail social de niveau III peuvent \u00eatre dispens\u00e9s de certains domaines de formation, et b\u00e9n\u00e9ficier d'all\u00e8gements.&lt;\/p&gt; &lt;p&gt;Les titulaires des dipl\u00f4mes suivant peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'all\u00e8gement dans la limit\u00e9 1\/3 de la dur\u00e9e de formation :&lt;\/p&gt; &lt;dl&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;dipl\u00f4me bac + 2&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;DE de moniteur \u00e9ducateur&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;DE de technicien d'intervention sociale et familiale&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;DE d'auxiliaire de pu\u00e9riculture&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt; &lt;p&gt;Les titulaires des dipl\u00f4mes suivants peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'all\u00e8gements dans la limite de 2\/3 de la dur\u00e9e de formation :&lt;\/p&gt; &lt;dl&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;licence ou titre \u00e9quivalent&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;DUT carri\u00e8res sociales&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;DE d'infirmier ou de pu\u00e9ricultrice&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&lt;p&gt;Pour \u00eatre admis en formation conduisant au DE d'\u00e9ducateur de jeunes enfants, les candidats doivent passer&lt;\/p&gt; &lt;dl&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Une \u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9 permettant de v\u00e9rifier leurs capacit\u00e9s d'analyse, de synth\u00e8se et leurs aptitudes \u00e0 l'expression \u00e9crite&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;Une \u00e9preuve orale d'admission servant \u00e0 appr\u00e9cier leur aptitude et leur motivation \u00e0 l'exercice de la profession&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt; &lt;p&gt;Peuvent se pr\u00e9senter \u00e0 ces \u00e9preuves les titulaires :&lt;\/p&gt; &lt;dl&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;du baccalaur\u00e9at ou d'un titre \u00e9quivalent&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;d'une attestation de r\u00e9ussite de l'examen de niveau organis\u00e9 par la DRASS&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;d'un dipl\u00f4me de travail social au moins de niveau IV&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;d'un dipl\u00f4me ou d'un titre du secteur param\u00e9dical au moins de niveau IV&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt; &lt;ul&gt;     &lt;li&gt;d'un DE d'auxiliaire de pu\u00e9riculture, du CAP petite enfance, du DE d'aide m\u00e9dico-psychologique, du DE d'auxiliaire de vie sociale avec 3 ans d'exp\u00e9rience dans la petite enfance.&lt;\/li&gt; &lt;\/ul&gt; &lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;3163&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&lt;p&gt;Ils interviennent aupr\u00e8s d'enfants \u00e2g\u00e9s de 0 \u00e0 7 ans en relation avec leurs parents. Ils les accompagnent dans leur apprentissage de l'autonomie, de la vie sociale... Leur r\u00f4le consiste \u00e0 stimuler leurs potentialit\u00e9s intellectuelles, affectives et artistiques \u00e0 travers des activit\u00e9s ludiques et \u00e9ducatives.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les d\u00e9bouch\u00e9s :&lt;\/b&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Ils interviennent dans des structures d'accueil (sp\u00e9cialis\u00e9es ou non) ou au sein d'\u00e9tablissements sociaux et m\u00e9dico-sociaux. Les communes et les associations sont les principaux employeurs d'\u00e9ducateurs de jeunes enfants.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;MINISTERE DE LA SANTE, JEUNESSE ET SPORT&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:null,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;diplome d etat d educateur de jeunes enfants&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;109&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;3&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20080215000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;387&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 3&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 3&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Autres dipl\u00f4mes d'Etat de niveau 3&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Le dipl\u00f4me d'Etat (DE) est un dipl\u00f4me national d\u00e9livr\u00e9 par un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur public.\nLes dipl\u00f4mes d'Etat sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les fili\u00e8res sant\u00e9 et sociale (par exemple, dipl\u00f4me d'Etat d'Assistant de Service Social (DEASS), dipl\u00f4me d'Etat de Techniciens en Analyses Biom\u00e9dicales (DETAB) ou encore le dipl\u00f4me d'Etat d'Educateur Sp\u00e9cialis\u00e9). La formation peut \u00eatre modulaire et s'\u00e9tendre sur une dur\u00e9e de 3 ans.&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;2&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;autre diplome d etat de niveau 3&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;3&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121114000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;3&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;3 - III (Bac+2)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;III - (Bac+2)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;D&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;3 - III (Bac+2)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;2&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;6&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;3&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau III (Bac + 2)&quot;}}}}" rel="0">
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                                                        <div id="CollapsiblePanelInfoPro" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations à destination des professionnels de la formation</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div id="fco_princ" class="champ">
<div id="fco_princ_entete" class="champ_entete fco_princ_entete ">Formacode principal :</div>
<div id="fco_princ_corps" class="champ_corps fco_princ_corps ">44050 éducateur jeune enfant</div>
</div>			<div id="romes_fco_princ" class="champ">
<div id="romes_fco_princ_entete" class="champ_entete romes_fco_princ_entete ">ROME(s) :</div>
<div id="romes_fco_princ_corps" class="champ_corps romes_fco_princ_corps ">K1202 Éducation de jeunes enfants</div>
</div>			<div id="nsf_fco_princ" class="champ">
<div id="nsf_fco_princ_entete" class="champ_entete nsf_fco_princ_entete ">NSF :</div>
<div id="nsf_fco_princ_corps" class="champ_corps nsf_fco_princ_corps ">332 Travail social</div>
</div>			<div id="formacodes" class="champ">
<div id="formacodes_entete" class="champ_entete formacodes_entete ">Liste des formacodes :</div>
<div id="formacodes_pied" class="champ_pied formacodes_pied "><ul>
<li>44050 éducateur jeune enfant</li>
<li>50387 Autres diplômes d'Etat de niveau 3</li>
</ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                        </div>
                        <div id="tabs-sessions">
                            
<div class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <table id="tableauSessions">
<tr>
<th>Code session</th>
                <th>Lieu de formation</th>
                <th>Date de début</th>
                <th>Date de fin</th>
                <th>Durée</th>
                <th>Dispositif</th>
                <th> </th>
            </tr>
<tr class="session4245 even">
<td>01</td>
                        <td>
                            80044                            Amiens                        </td>
                                                    <td></td>
                            <td></td>
                                                <td>3600 h</td>
                                                <td>Programme Sanitaire et Social (Conseil régional)</td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession4245" onclick="detailSession('4245')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
</table>
<div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

    <div id="CollapsiblePanelSession4245" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="11">
                            Du  au                         - Amiens (80)
            - Durée : 3600 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs4245" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    Institut Régional de Formation aux Fonctions Educatives - IRFFE UPA - Amiens                    - <a href="/organisme/fiche/0003398/from/af-fiche-public/for_code/4048" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>80044 Amiens                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation4245" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                12 rue des deux Ponts<br>80044 Amiens Cedex 1            </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">1500 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">2100 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">oui</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription4245" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
				
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites4245" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">non</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement4245" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="Disp" class="champ">
			<div id="Disp_entete" class="champ_entete Disp_entete ">Dispositifs :</div>
					<div id="Disp_pied" class="champ_pied Disp_pied "><ul><li>Programme Sanitaire et Social <br><img class="logo-financeur" src="http://offredeformation.picardie.fr/media/logo/logoPicardie40px.jpg" alt="logo Programme Sanitaire et Social"><br>
</li></ul></div>
	</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
<div class="clear"></div>

                        </div>
                        <div class="tabs_pied"></div>
                    </div>
                    <div id="geoMapContainer" style="position: absolute;top: -1000px;">
                    </div>
                </div>
                <div class="bloc-fiche_pied"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
    					<div class="clear"></div>
					</div>
					<!-- /CONTENT -->

					<!--<div class="footer-region" id="footer-region">
					</div>-->
				<!--</div>-->
			</div>

			<div class="main-wrapper_pied">
			</div>

		</div>



	</div>

	<!-- InlineHtml -->    </body>
</html><!-- 201307260830 -->