<html xml:lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="fr">
<head>
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=EmulateIE7">
<link rel="shortcut icon" href="/favicon.ico" type="image/x-icon">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
<title>Offre - Fiche formation : Service à la personne (CAPA SMR - DEAVS)</title>
<script type="text/javascript" src="/media/minified/js/08b25056c3e3a561ba426f8fb3a28ff0.js"></script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/740ed96ae3b711a6ccfb5f931bdbfd03.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$.Cart.elements = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];$.Cart.elementsDefault = [{"id":"root","text":"Mes classeurs","label":"Mes classeurs","showcheck":false,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[{"id":"root_0_doc","text":"Mes fiches <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes fiches","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]},{"id":"root_0_search","text":"Mes requ\u00eates <span class=\"info\">(0 \u00e9l\u00e9ment)<\/span>","label":"Mes requ\u00eates","showcheck":true,"complete":true,"isexpand":true,"checkstate":0,"hasChildren":true,"ChildNodes":[]}]}];        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="/media/minified/js/778cca8f7c6ce3a14ba590cf93785ca5.js"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var addthis_config = {ui_language: "fr"};        //]]>
    </script><script type="text/javascript" src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js#pubid=ra-4e12bf402f3d0b6e"></script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDescriptionOrganisation = null;
$(function() {
panelDescriptionOrganisation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDescriptionOrganisation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelModules = null;
$(function() {
panelModules = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModules", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 

    panel2073 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2073", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2074 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2074", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2075 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2075", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2076 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2076", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2077 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2077", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2078 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2078", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2079 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2079", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2080 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2080", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2081 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2081", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2082 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2082", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2083 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2083", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2084 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2084", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2085 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2085", {contentIsOpen: false, duration: 200});
    panel2086 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelModule2086", {contentIsOpen: false, duration: 200});

});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInformationInscription = null;
$(function() {
	panelInformationInscription = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInformationsInscription", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelDiplomeHabilitation = null;
$(function() {
	panelDiplomeHabilitation = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelDiplomeHabilitation", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelMethodeOutilsPedago = null;
$(function() {
panelMethodeOutilsPedago = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelMethodeOutilsPedago", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
var panelInfoPro = null;
$(function() {
	panelInfoPro = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelInfoPro", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation1098 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs1098", {contentIsOpen: true, duration: 200});
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionOrganisation1098 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionOrganisation1098", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionInformationsInscription1098 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionInformationsInscription1098", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
	panelSessionMoyensModalites1098 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionMoyensModalites1098", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSessionFinancement1098 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSessionFinancement1098", {contentIsOpen: true, duration: 200}); 
});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
$(function() {
panelSession1098 = new Spry.Widget.CollapsiblePanel("CollapsiblePanelSession1098", {contentIsOpen: false, duration: 200});});
        //]]>
    </script><script type="text/javascript">
        //<![CDATA[
    $(function() {
    $('#tabs').tabs();
    });
            //]]>
    </script><script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var Carif=Carif||{'settings':{}};jQuery.extend(Carif.settings,{"debug":"0","urlRoutes":[],"back":"backoffice-offredeformation.picardie.fr","url":{"module":"actionformation","controller":"fiche","action":"consultation"},"adresses":[{"titre":"Entr\u00e9e\/sortie permanente - Flixecourt(80) - Dur\u00e9e : 1505heures","longitude":"2.0750778","latitude":"50.0203575","description":"MFR Flixecourt - 28 rue Courbet<br\/>80420 Flixecourt<br\/>Longitude: 2.0750778<br\/>Latitude: 50.0203575"}],"geoportail":{"proxy":"http:\/\/offredeformation.picardie.fr\/ajax\/proxy\/get-post-response?url=","version":"latest","key":"j3zneprep650ubmeurd4994u"},"isFront":true,"hasLock":false});
//--><!]]>
</script><script type="text/javascript">
//<![CDATA[
$(document).ready(function() {
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Service à la personne (CAPA SMR - DEAVS)", {"type":null,"url":"\/formation\/fiche\/0075953"});
    $('.table-element-ForcerFront table').trigger('update', ['edit']);
    Panier.addLink("a.type-cart", 1, "Service à la personne (CAPA SMR - DEAVS)", {"type":"Action","url":"\/formation\/fiche\/0075953"});
});
//]]>

</script><link rel="stylesheet" media="screen" type="text/css" href="/media/minified/css/97e4358ba601c3041fef5960df9e374a.css">
</head>
<body class="actionformation actionformation-front-fiche actionformation-front-fiche-consultation browserDefault Browser browserDefault Browser0">
	<div id="page-wrapper" class="no-sidebar">
		<!-- Bandeau Conseil Regional -->
		<div id="bandeau">

		<a href="http://www.picardie.fr/" accesskey="H" title="Conseil régional de Picardie"><img src="/images/conseil_regional/bloc_marque.jpg" alt="Conseil régional de Picardie" width="361" height="80"></a>
		</div>
		<div id="region">
            <div id="menu_region">
                <a href="http://formation.picardie.fr" title="Le conseil régional" accesskey="1" id="le_conseil"><img src="/images/conseil_regional/rien.gif" alt="Le conseil régional" width="171" height="40"></a>
            </div>
		</div>
		<div class="clear_block"> </div>


		<div id="header-wrapper">

			<!--<div class="titre">Administration</div>-->
<div id="bloc-login">
	<ul>
<li class="shortcut-link shortcut-link-account"><a href="/account/home" title="S'inscrire - Se connecter">S'inscrire - Se connecter</a></li>
	</ul>
</div>
<!--<div class="clear"></div>-->
<div id="menu">                        
    <ul class="navigation">
<li>
        <a title="Accueil" href="/Index">Accueil</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Recherche organismes" href="/organisme/search/bycriteres">Organismes</a>
    </li>
    <li class="active">
        <a title="Recherche de formations" href="/formation/recherche/criteres">Formations</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Mon classeur" class="shortcut-link-panier" href="#">Mon classeur</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Contact" href="/default/contact">Contact</a>
    </li>
    <li>
        <a title="Aide" href="/aide">Aide</a>
    </li>
</ul>
</div>

		</div>
		<div id="main-wrapper">
			<div class="main-wrapper_corps">
				<!--<div class="content-region" id="content-region">-->
					<!--<div id="breadcrumb">

						<div class="chemin"></div>
					</div>
					<div class="messages"></div>-->

					<!-- CONTENT -->
					<div id="main-content">
					<div class="bloc-chemin">
<a href="/" title="Retourne sur la page d'accueil">Accueil</a> › Formation › Service à la personne (CAPA SMR - DEAVS)</div>
<div class="messages"></div>

    <div id="bloc-barreLaterale">
        <div class="bloc-barreLaterale_corps">
                        <div class="bloc-annonce bloc-annonce_information">
                <div class="bloc-annonce_entete">
                </div>
                <div class="bloc-annonce_corps">
                    <h2>Information</h2>
                    les informations contenues dans cette fiche sont susceptibles d'évoluer, pour plus d'information, contactez l'organisme.                </div>
                <div class="bloc-annonce_pied">
                </div>
            </div>

                    </div>
    </div>

    <div id="bloc-page">
        <div class="bloc-page_corps">
            <div class="bloc-fiche">
                <div class="bloc-fiche_entete">
                    <div class="navigation">
                        <ul>
<li>
                            <li><a href="/formation/recherche/resultats" class="bt-nouvelleRecherche">Nouvelle recherche</a></li>
                        </ul>
</div>
                    <div class="titre">
                        Fiche formation - N° : 0075953 - Mise à jour : 04 MARS 2013                    </div>
                    <div class="outils addthis_toolbox addthis_default_style">
<a class="addthis_button_facebook at300b" title="Partager sur facebook"><img src="/front/images/public/bt-fiche_facebook.gif" alt="Partager sur facebook" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_twitter at300b" title="Partager sur twitter"><img src="/front/images/public/bt-fiche_twitter.gif" alt="Partager sur twitter" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_email at300b" title="Envoyer à un ami"><img src="/front/images/public/bt-fiche_sendmail.gif" alt="Envoyer à un ami" width="16" height="16"></a><a class="addthis_button_favorites at300b" title="Ajouter aux favoris"><img src="/front/images/public/bt-fiche_favori.gif" alt="Ajouter aux favoris" width="16" height="16"></a><a class="type-cart at300b" title="Ajouter au classeur"><img src="/front/images/public/bt-fiche_bookmark.gif" alt="Ajouter au classeur" width="16" height="16"></a><a class="exportPDF at300b" title="Exporter en PDF / Imprimer" href="/formation/pdf/0075953"><img src="/front/images/public/bt-fiche_pdf.gif" alt="Exporter en PDF / Imprimer" width="16" height="16"></a>
</div>
                    <div class="resume">
                        <h2>Service à la personne (CAPA SMR - DEAVS)</h2>
                                                                    </div>


                    <div class="bloc-organisme-responsable">
                        <div class="bloc-organisme-responsable_entete">
                        </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_corps">
                            <h3 title="Organisme responsable">Maison Familiale Rurale - MFR - Beauquesne</h3>
                                                            <div class="bloc-organisme-responsable_corps_adresse">
                                    <span>13 rue Alexandre Bouthors</span>
                                                                                                                                                    <br><span>80600</span>
                                                                                    <span>Beauquesne</span>
                                                                                                                            <br>
</div>
                                                                    <div class="bloc-organisme-responsable_corps_tel">Tél : 03-22-32-86-03</div>
                                
                                                                    <div class="lien-contacter-organisme"><a alt="Formulaire de contact" title="Formulaire de contact" href="/default/contact/mode/par_id/id/197?from=%252Fformation%252Ffiche%252F0075953" id="contact_organisme">Contacter l'organisme</a></div>
                                
                                <div class="lien-fiche-organisme"><a target="_blank" alt="Fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" title="Voir la fiche de l'organisme responsable de cette formation (nouvelle fenêtre)" href="/organisme/fiche/0006531/from/af-fiche-public/for_code/0075953">Voir la fiche de l'organisme</a></div>
                                                    </div>
                        <div class="bloc-organisme-responsable_pied">
                        </div>
                    </div>



                </div>

                <div class="clear"></div>

                <div class="bloc-fiche_corps">
                    <div id="tabs">
                        <ul class="tabs-list">
<li class="premier"><a href="#tabs-description" onfocus="blur()">Description de la formation</a></li>
                            <li><a href="#tabs-sessions" onfocus="blur()">Sessions de formation</a></li>
                        </ul>
<div id="tabs-description">
                            <div id="CollapsiblePanelDescriptionOrganisation" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Description et Organisation de la formation</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_txtobjectif" class="champ">
<div id="for_txtobjectif_entete" class="champ_entete for_txtobjectif_entete ">Objectif de l'action de formation :</div>
<div id="for_txtobjectif_pied" class="champ_pied for_txtobjectif_pied ">
<p>
	Permettre aux personnes motivées par un projet professionnel dans le secteur sanitaire et social d'accéder à une qualification.</p>
<p>
	Découpage de la formation :</p>
<p>
	Cycle 1 : consolider le projet professionnel (redynamisation, remise à niveau, découverte des métiers)</p>
<p>
	Cycle 2 : pré professionnalisation (acquérir des compétences professionnelles)</p>
<p>
	Cycle 3 : qualification de niveau V : DEAVS (diplôme d'état d'auxiliaire de vie sociale) et/ou CAPA SMR (service en milieu rural).</p>
<p>
	 </p>
</div>
</div>        <div id="for_txtprog" class="champ">
<div id="for_txtprog_entete" class="champ_entete for_txtprog_entete ">Programme :</div>
<div id="for_txtprog_pied" class="champ_pied for_txtprog_pied ">
<p>
	<strong>Diplôme accessible par UC ou par modules :</strong></p>
<p>
	<u>1) par UC :</u><br>
	Les UC (unités capitalisables) sont des unités d’évaluation capitalisables, indépendantes les unes des autres et pouvant être obtenues dans n’importe quel ordre. Le diplôme du CAPA est délivré dès lors que les 8 UC qui le constituent sont obtenues : 3 UC du domaine technologique et professionnel (D1), 1 UC du domaine mathématiques (D2), 1 UC du domaine expression et communication (D4), 2 UC du domaine économique et professionnel (D5) et 1 UC du domaine hygiène, sécurité et éducation physique et sportive (D7).</p>
<p>
	* Objectifs terminaux d’intégration (OTI) des UC constitutives du titre :<br>
	UC 11 : être capable d’utiliser des connaissances scientifiques et techniques appropriées pour expliciter les principales pratiques professionnelles du service en milieu rural<br>
	UC 12 : être capable de réaliser, dans le respect des règles d’hygiène et de sécurité, les tâches et travaux liés aux services aux personnes, à l’accueil et à la vente, à partir de demandes et/ou de consignes données<br>
	UC 2 : être capable de mobiliser des mathématiques pour résoudre des problèmes simples de la vie professionnelle et sociale<br>
	UC 4 : être capable de s’exprimer et de communiquer par oral et par écrit dans les situations de la vie professionnelle et sociale<br>
	UC 51 : être capable de participer à la vie sociale, professionnelle et culturelle, dans le but de s’insérer dans le monde actuel<br>
	UC 52 : être capable décrire les entreprises de service en milieu rural des secteurs services aux personnes et accueil-vente en les situant dans leur environnement<br>
	UC 7 : être capable de mettre en œuvre des comportements moteurs adaptés à des situations professionnelles et sociales</p>
<p>
	Validité des composantes acquises : 5 ans</p>
<p>
	OU</p>
<p>
	<u>2) par modules :</u><br>
	&gt; Modules communs :<br>
	MC1 : Expression française et communication<br>
	MC2 : Traitement de données mathématiques<br>
	MC3 : Education physique et sportive, santé et sécurité<br>
	MC4 : Monde actuel<br>
	&gt; Modules professionnels :<br>
	MP1 : Entreprise et vie professionnelle<br>
	MP2 : Bases scientifiques des techniques professionnelles<br>
	MP3 : Techniques et pratiques professionnelles</p>
<p>
	 </p>
</div>
</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModules" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Modules</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                  
                            <div id="CollapsiblePanelModule2073" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 1 : éducation à la santé. Acquérir des informations scientifiques et pratiques sur la santé</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">21<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2074" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 1 : expression écrite et orale. Acquérir les bases de niveau 3ème</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">21<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2075" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 1 : culture générale - actualités. Permettre aux stagiaires de réussir le test d'actualité d'admissibilité DEAVS</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">14<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2076" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 1 : mathématiques. Acquérir les bases niveau fin 3ème</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">21<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2077" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 1 : Connaissances des structures sanitaires et sociales. Découvrir les structures sanitaires et sociales du territoire</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">14<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2078" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 1 : mobilisation accompagnement. Accompagner le stagiaire dans une démarche de qualification professionnelle</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">14<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2079" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 1 : stage découverte des métiers. Découvrir un métier dans une structure d'aide aux personnes</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">35<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2080" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 2 : expression écrite et orale. Préparer les stagiaires du cycle 2 à réussir les tests d'entrée en cycle 3</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">35<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2081" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 2 : techniques professionnelles. Acquérir des gestes et des compétences professionnelles</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">49<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2082" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 2 : prévention des risques professionnels. Préparer SST</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">14<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2083" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 2 : biologie / nutrition. Acquérir les bases pour faciliter la prise en charge des personnes fragilisées</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">49<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2084" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 2 : accompagnement dans le projet. Consolider le projet professionnel du stagiaire</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">28<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">0<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2085" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 3 : CAPA SMR. Préparer le CAPA</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">595<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">490<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelModule2086" class="CollapsiblePanel">
                    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Cycle 3 : DEAVS. Préparer le DEAVS</div>
                    <div class="CollapsiblePanelContent">
                                                <div class="champsEn2Colonnes collapsible2ndNiveauColonnes">
                            <div id="module_dureecent" class="champ">
			<div id="module_dureecent_entete" class="champ_entete module_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="module_dureecent_corps" class="champ_corps module_dureecent_corps ">525<br><br>
</div>
		</div>
<div id="module_dureeent" class="champ">
			<div id="module_dureeent_entete" class="champ_entete module_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="module_dureeent_corps" class="champ_corps module_dureeent_corps ">560<br><br>
</div>
		</div>                        </div>

                        

                    </div>
                    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
                </div>
                <div class="clear"></div>
                            <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelPrerequis" class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="for_prerequis" class="champ">
<div id="for_prerequis_entete" class="champ_entete for_prerequis_entete ">Pré-requis :</div>
<div id="for_prerequis_pied" class="champ_pied for_prerequis_pied ">Niveau sortie classe de 3ème souhaitable. Bonne condition physique (pas de problème lombaire, d'allergie aux produits ménagers...). Etre disponible (travail soirées...) et mobile (un moyen de locomotion est obligatoire pour le DEAVS). Savoir travailler en équipe (en qualité de salarié). Vaccins à jour.</div>
</div>                <div id="nif_mini" class="champ">
<div id="nif_mini_entete" class="champ_entete nif_mini_entete ">Niveau d'entrée minimum :</div>
<div id="nif_mini_corps" class="champ_corps nif_mini_corps ">6 - VI (scolarité obligatoire)</div>
</div>                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>                            <div id="CollapsiblePanelInformationsInscription" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
			<ul></ul>
<div id="contacts_autres" class="champ">
<div id="contacts_autres_entete" class="champ_entete contacts_autres_entete ">Contact(s) de la formation :</div>
<div id="contacts_autres_pied" class="champ_pied contacts_autres_pied "><ul><li>THIRET - Nicole :<br> Tél : 03-22-32-86-03 <br> <a href="/default/contact/mode/parcon_id/id/1168?from=%252Fformation%252Ffiche%252F0075953" title="Contacter cette personne via le formulaire de contact">Contacter cette personne</a>
</li></ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                            <div id="CollapsiblePanelDiplomeHabilitation" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Diplômes et habilitations</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			
<div class="table-element table-element-ForcerFront" id="table-element-ForcerFront">
<table id="ForcerFront" name="ForcerFront">
<thead><tr>
<th scope="col" name="cer_libelle" class="cer_libelle">Libellé certification</th>
<th scope="col" name="nif_libelle_court" class="nif_libelle_court">Niveau de sortie</th>
</tr></thead>
<tbody>
<tr rel="0" class="even">
<td class="cer_libelle">Diplôme d'État d'auxiliaire de vie sociale</td>
<td class="nif_libelle_court">V - (BEP/CAP)</td>
</tr>
<tr rel="1" class="odd">
<td class="cer_libelle">CAPA services en milieu rural</td>
<td class="nif_libelle_court">V - (BEP/CAP)</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;12992&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;1648&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;0&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;12992&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;niveu_id&quot;:null,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20130130040331.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;22377&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;Dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:&quot;2003&quot;,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;5440&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;DEAVS&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;dipl\u00f4me d'\u00c9tat d'auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile (longtemps appel\u00e9es aides m\u00e9nag\u00e8res) et les auxiliaires de vie sont les v\u00e9ritables chevilles ouvri\u00e8res du secteur de l'aide \u00e0 domicile. Charg\u00e9es d'aider les personnes en difficult\u00e9s, malades ou d\u00e9pendantes \u00e0 accomplir les gestes de la vie quotidienne, elles sont au contact direct des usagers et assument souvent des t\u00e2ches p\u00e9nibles.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me r\u00e9form\u00e9 vise \u00e0 valoriser les m\u00e9tiers de l'aide \u00e0 domicile, qui ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 se d\u00e9velopper avec la mise en place de l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie (APA).&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me d'\u00e9tat d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS) forme des professionnels capables d'accompagner les personnes en difficult\u00e9 de vie ou difficult\u00e9 sociale (personnes \u00e2g\u00e9es, malades ou handicap\u00e9es) dans les activit\u00e9s de la vie quotidienne et sociale, pour compenser leur \u00e9tat de fragilit\u00e9 ou de d\u00e9pendance, et les aider \u00e0 retrouver leur autonomie. L'auxiliaire de vie favorise \u00e9galement le maintien de la personne \u00e0 son domicile et \u00e9vite son isolement.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;56033201&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:&quot;9396&quot;,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2004-07-30&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2013-01-30&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2013-01-29&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2013-01-30&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&lt;p&gt;La formation conduisant au DE d'auxiliaire de vie sociale comprend 504 heures d'enseignement th\u00e9orique organis\u00e9es autour de 6 domaines de formation :&lt;\/p&gt;\n&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Connaissance de la personne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement et aide individualis\u00e9e dans les actes essentiels de la vie quotidienne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement dans la vie sociale et relationnelle&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Accompagnement et aide dans les actes ordinaires de la vie quotidienne&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Participation \u00e0 la mise en oeuvre, au suivi et \u00e0 l'\u00e9valuation du projet individualis\u00e9&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Communication professionnelle et vie institutionnelle&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;\n&lt;p&gt;La formation comprend \u00e9galement des stages d'une dur\u00e9e cumul\u00e9e de 16 semaines.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les titulaires de certains dipl\u00f4mes et certificats relevant du champ de l'aide \u00e0 la personne peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de dispenses et d'all\u00e8gements de formation.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&lt;p&gt;Pour pr\u00e9parer la formation conduisant au DE d'auxiliaire de vie sociale, les candidats doivent passer :&lt;\/p&gt;\n&lt;dl&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Une \u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9 comprenant un questionnaire d'actualit\u00e9 orient\u00e9 sur les probl\u00e8mes sociaux (1h 30) ;&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;dd&gt;\n&lt;ul&gt;\n    &lt;li&gt;Un questionnaire d'actualit\u00e9 orient\u00e9 sur les probl\u00e8mes sociaux (1h 30) ;&lt;\/li&gt;\n&lt;\/ul&gt;\n&lt;\/dd&gt;&lt;\/dl&gt;\n&lt;p&gt;La formation est accessible \u00e0 toute personne \u00e2g\u00e9e d'au moins 18 ans, sans aucun dipl\u00f4me requis.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les titulaires de certains dipl\u00f4mes et certificats relevant du champ de l'aide \u00e0 la personne sont dispens\u00e9s de l'\u00e9preuve \u00e9crite d'admissibilit\u00e9.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;7657&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les objectifs :&lt;\/b&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile (longtemps appel\u00e9es aides m\u00e9nag\u00e8res) et les auxiliaires de vie sont les v\u00e9ritables chevilles ouvri\u00e8res du secteur de l'aide \u00e0 domicile. Charg\u00e9es d'aider les personnes en difficult\u00e9s, malades ou d\u00e9pendantes \u00e0 accomplir les gestes de la vie quotidienne, elles sont au contact direct des usagers et assument souvent des t\u00e2ches p\u00e9nibles.&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Le dipl\u00f4me r\u00e9form\u00e9 vise \u00e0 valoriser les m\u00e9tiers de l'aide \u00e0 domicile, qui ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 se d\u00e9velopper avec la mise en place de l'allocation personnalis\u00e9e d'autonomie (APA).&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les d\u00e9bouch\u00e9s :&lt;\/b&gt;&lt;\/p&gt;\n&lt;p&gt;Les aides \u00e0 domicile interviennent, en g\u00e9n\u00e9ral, aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es ou des familles alors que les auxiliaires de vie s'adressent plut\u00f4t aux personnes lourdement handicap\u00e9es (certaines sont employ\u00e9es en foyer d'h\u00e9bergement ou en maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e). La tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de ces professionnelles travaille au sein des services associatifs d'aides m\u00e9nag\u00e8res et de travailleuses familiales. Toutefois, leur secteur d'intervention est actuellement en pleine mutation, notamment avec le d\u00e9veloppement des emplois-familiaux. Sans compter l'int\u00e9r\u00eat croissant du secteur priv\u00e9 lucratif pour l'aide \u00e0 domicile. Les communes et les associations sont les principaux employeurs des aides \u00e0 domicile et des auxiliaires de vie.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;MINISTERE DE LA SANTE, JEUNESSE ET SPORT\nMINISTERE DE L'ENSEIGNEMENT SUPERIEUR&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:&quot;7&quot;,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;diplome d etat d auxiliaire de vie sociale&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;162&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20080215000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;587&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Autre dipl\u00f4me d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Autres dipl\u00f4mes d'Etat de niveau 5&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Le dipl\u00f4me d'Etat (DE) est un dipl\u00f4me national d\u00e9livr\u00e9 par un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur public.\nLes dipl\u00f4mes d'Etat sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les fili\u00e8res sant\u00e9 et sociale (par exemple, dipl\u00f4me d'Etat d'assistant familial, dipl\u00f4me d'Etat d'auxiliaire de vie sociale (DEAVS) ou encore le dipl\u00f4me d'Etat d'aide m\u00e9dico-psychologique). Formation modulaire de maximum 36 mois.&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;2&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;autre diplome d etat de niveau 5&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121212000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;V - (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;F&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau V (CAP, BEP)&quot;}}}}" rel="0"><input type="hidden" name="ForcerFront[]" value="{&quot;cer_id&quot;:&quot;35781&quot;,&quot;for_id&quot;:&quot;1648&quot;,&quot;forcer_cerpal&quot;:&quot;1&quot;,&quot;Cer&quot;:{&quot;cer_id&quot;:&quot;35781&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;niveu_id&quot;:&quot;3&quot;,&quot;etacer_id&quot;:&quot;1&quot;,&quot;tce_id&quot;:&quot;152&quot;,&quot;cer_datem&quot;:&quot;20130207040322.000000&quot;,&quot;cer_code&quot;:&quot;63463&quot;,&quot;cer_libelle&quot;:&quot;CAPA services en milieu rural&quot;,&quot;cer_premsession&quot;:&quot;2002&quot;,&quot;cer_dersession&quot;:null,&quot;cer_accca&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accfc&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_acccp&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accvae&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_accind&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_accuc&quot;:null,&quot;cer_flrncp&quot;:&quot;3&quot;,&quot;cer_coderncp&quot;:&quot;2330&quot;,&quot;cer_codeonisep&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_accfi&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_sigle&quot;:&quot;SMR&quot;,&quot;cer_type_sigle&quot;:&quot;CAPA&quot;,&quot;cer_type_complet&quot;:&quot;Certificat d'aptitude professionnelle agricole&quot;,&quot;cer_dominante&quot;:&quot;services en milieu rural&quot;,&quot;cer_mention&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_specialite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_chapo&quot;:&quot;&lt;p&gt;Ce CAPA forme des employ\u00e9s qualifi\u00e9s en services aux personnes et en accueil-vente.&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_poursuite&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_objectif&quot;:&quot;&lt;p&gt;L'employ\u00e9 en milieu rural exerce son activit\u00e9 sous le contr\u00f4le d'un responsable. En contact direct avec l'usager, il doit poss\u00e9der un bon sens relationnel. Ses conditions de travail exigent de la polyvalence et une bonne r\u00e9sistance physique et psychologique. Les emplois sont nombreux, souvent \u00e0 temps partiel. Au cours de sa formation, le titulaire du CAPA s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accueil et la vente ou dans les services aux personnes.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&lt;specif&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Accueil-vente\u00a0: &lt;\/b&gt;les employ\u00e9s travaillent dans les petits magasins de proximit\u00e9, les ventes \u00e0 la ferme, les march\u00e9s locaux, les supermarch\u00e9s, les hypermarch\u00e9s, les petites h\u00f4telleries, les chambres ou tables d'h\u00f4tes et les villages de vacances.&lt;\/p&gt;&lt;\/specif&gt;&lt;specif&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Services aux personnes\u00a0:&lt;\/b&gt; les dipl\u00f4m\u00e9s exercent leur activit\u00e9 chez les particuliers, dans les maisons de repos, les maisons de cure, les maisons de retraite, les \u00e9coles maternelles, les centres de loisirs, les centres de vacances, les cantines scolaires et les restaurants d'entreprise.&lt;\/p&gt;&lt;\/specif&gt;&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_comduree&quot;:null,&quot;cer_codescolarite&quot;:&quot;50333002&quot;,&quot;cer_codesise&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeapogee&quot;:null,&quot;cer_codeafpa&quot;:null,&quot;cer_codeministereemploi&quot;:null,&quot;cer_code_lettre_nsf&quot;:&quot;T&quot;,&quot;cer_code_carif_07&quot;:null,&quot;cer_code_carif_26&quot;:null,&quot;cer_datecreat&quot;:&quot;2009-06-22&quot;,&quot;cer_datemadm&quot;:&quot;2013-02-07&quot;,&quot;cer_datemcertif&quot;:&quot;2013-02-06&quot;,&quot;cer_dateinteg&quot;:&quot;2013-02-07&quot;,&quot;cer_source&quot;:&quot;http:\/\/www.chlorofil.fr\/diplomes-et-referentiels\/formations-et-diplomes\/capa\/services-en-milieu-rural.html&quot;,&quot;cer_programme&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_comment&quot;:null,&quot;cer_annee_entree&quot;:null,&quot;cer_admission&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_codeonisepideo&quot;:&quot;5810&quot;,&quot;cer_code_specificite_ideo&quot;:null,&quot;cer_codecqp&quot;:&quot;&quot;,&quot;cer_debouches&quot;:&quot;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les objectifs :&lt;\/b&gt;&lt;br \/&gt;&lt;p&gt;Le CAPA Services en milieu rural permet \u00e0 son titulaire d'obtenir une qualification professionnelle dans le secteur du service aux personnes et en accueil vente. Il pourra exercer son activit\u00e9 dans des structures vari\u00e9es comme : maison de repos ou de retraite, centres de loisirs.&lt;\/p&gt;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Les d\u00e9bouch\u00e9s :&lt;\/b&gt;&lt;br \/&gt;&lt;p&gt;Employ\u00e9 technique de collectivit\u00e9, agent hospitalier, aide \u00e0 domicile ou employ\u00e9 de commerce de petite et moyenne surfacedans des structures vari\u00e9es comme supermarch\u00e9s et hypermarch\u00e9s, cantine scolaire, centres de loisirs ou de vacances, \u00e9cole maternelle, maison de repos ou de retraite.&lt;\/p&gt;&lt;\/p&gt;&quot;,&quot;cer_valideur&quot;:&quot;MINISTERE DE L'AGRICULTURE&quot;,&quot;cer_validation_interne&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_flcarif&quot;:&quot;0&quot;,&quot;cer_validation_alfa&quot;:null,&quot;cer_notes&quot;:null,&quot;cer_indexation&quot;:null,&quot;cer_type_intervention&quot;:&quot;M&quot;,&quot;cer_flpartiel&quot;:&quot;1&quot;,&quot;cer_libelle_strip&quot;:&quot;capa services en milieu rural&quot;,&quot;Tce&quot;:{&quot;tce_id&quot;:&quot;152&quot;,&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;tce_datem&quot;:&quot;20110502000000.000000&quot;,&quot;tce_code&quot;:&quot;533&quot;,&quot;tce_libabr&quot;:&quot;CAPA&quot;,&quot;tce_libelle&quot;:&quot;Certificat d'aptitude professionnelle agricole&quot;,&quot;tce_libelle_sing&quot;:&quot;Certificat d'aptitude professionnelle agricole&quot;,&quot;tce_libelle_plu&quot;:&quot;Certificats d'aptitude professionnelle agricole&quot;,&quot;tce_objectif&quot;:&quot;Certificat d'aptitude professionnelle agricole. Il sanctionne une formation d'ouvrier qualifi\u00e9 dans les entreprises agricoles ou para-agricoles. Ce dipl\u00f4me permet l'entr\u00e9e dans la vie professionelle Le CAPA se pr\u00e9pare en deux ans apr\u00e8s la classe de troisi\u00e8me, dans un lyc\u00e9e agricole ou un \u00e9tablissement priv\u00e9 de m\u00eame niveau.\nIl peut aussi \u00eatre pr\u00e9par\u00e9 par l'apprentissage ou par la formation continue.&quot;,&quot;tce_synonyme&quot;:&quot;&quot;,&quot;tce_ordre&quot;:&quot;0&quot;,&quot;tce_libelle_strip&quot;:&quot;certificat d aptitude professionnelle agricole&quot;,&quot;Nif&quot;:{&quot;nif_id&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_datem&quot;:&quot;20121212000000.000000&quot;,&quot;nif_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_libelle&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_libelle_court&quot;:&quot;V - (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_ordre&quot;:&quot;F&quot;,&quot;nif_libweb&quot;:&quot;5 - V (BEP\/CAP)&quot;,&quot;nif_code_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_libelle_niveau_intercarif&quot;:null,&quot;nif_ofaa_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_ofaa_libelle&quot;:null,&quot;nif_cdm_code&quot;:null,&quot;nif_cdm_libelle&quot;:null,&quot;nif_lheo_code&quot;:&quot;4&quot;,&quot;nif_certifinfo_code&quot;:&quot;5&quot;,&quot;nif_certifinfo_libelle&quot;:&quot;Niveau V (CAP, BEP)&quot;}}}}" rel="1">
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                                                        <div id="CollapsiblePanelInfoPro" class="CollapsiblePanel">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations à destination des professionnels de la formation</div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
			<div id="fco_princ" class="champ">
<div id="fco_princ_entete" class="champ_entete fco_princ_entete ">Formacode principal :</div>
<div id="fco_princ_corps" class="champ_corps fco_princ_corps ">44028 auxiliaire vie sociale</div>
</div>			<div id="romes_fco_princ" class="champ">
<div id="romes_fco_princ_entete" class="champ_entete romes_fco_princ_entete ">ROME(s) :</div>
<div id="romes_fco_princ_corps" class="champ_corps romes_fco_princ_corps ">K1302 Assistance auprès d'adultes,K1304 Services domestiques,K1301 Accompagnement médicosocial</div>
</div>			<div id="nsf_fco_princ" class="champ">
<div id="nsf_fco_princ_entete" class="champ_entete nsf_fco_princ_entete ">NSF :</div>
<div id="nsf_fco_princ_corps" class="champ_corps nsf_fco_princ_corps ">332 Travail social</div>
</div>			<div id="formacodes" class="champ">
<div id="formacodes_entete" class="champ_entete formacodes_entete ">Liste des formacodes :</div>
<div id="formacodes_pied" class="champ_pied formacodes_pied "><ul>
<li>42056 service à la personne</li>
<li>44026 aide famille</li>
<li>44028 auxiliaire vie sociale</li>
<li>50533 Certificats d'aptitude professionnelle agricole</li>
<li>50587 Autres diplômes d'Etat de niveau 5</li>
<li>21084 commercialisation agricole</li>
<li>42693 tourisme rural</li>
<li>44072 travail social</li>
</ul></div>
</div>			<div class="clear"></div>
        </div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>
                        </div>
                        <div id="tabs-sessions">
                            
<div class="CollapsiblePanel">
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <table id="tableauSessions">
<tr>
<th>Code session</th>
                <th>Lieu de formation</th>
                <th>Date de début</th>
                <th>Date de fin</th>
                <th>Durée</th>
                <th>Dispositif</th>
                <th> </th>
            </tr>
<tr class="session1098 even">
<td>7595301</td>
                        <td>
                            80420                            Flixecourt                        </td>
                                                    <td colspan="2">Entrée/sortie permanente</td>
                                                <td>1505 h</td>
                                                <td></td>
                        <td>
                            <a href="#CollapsiblePanelSession1098" onclick="detailSession('1098')" title="Voir le détail de la session">Voir le détail</a>
                        </td>
                    </tr>
</table>
<div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

    <div id="CollapsiblePanelSession1098" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelSession">
        <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="11">
                            Entrée/sortie permanente
                        - Flixecourt (80)
            - Durée : 1505 heures
        </div>
        <div class="CollapsiblePanelContent">
            

<div class="clear"></div>            <div id="CollapsiblePanelSessionOrgFormateurs1098" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">
                    Organisme formateur
            </div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
                    <div class="champ">
                <div class="champ_entete" style="color:#000;float:none">
                    Maison Familiale Rurale - MFR - Beauquesne                    - <a href="/organisme/fiche/0006531/from/af-fiche-public/for_code/0075953" title="Voir la fiche de l'organisme formateur">Voir la fiche</a>
                                            <br>80600 Beauquesne                                    </div>
            </div>
                <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionOrganisation1098" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Organisation de la session</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div class="champ">
            <div class="champ_entete champ_entete-color">Lieu de formation :</div>
            <div class="champ_pied">
                MFR Flixecourt - 28 rue Courbet<br>80420 Flixecourt             </div>
        </div>
        <div id="ses_dureecent" class="champ">
			<div id="ses_dureecent_entete" class="champ_entete ses_dureecent_entete ">Durée centre :</div>
				
		<div id="ses_dureecent_corps" class="champ_corps ses_dureecent_corps ">875 heures</div>
		</div>
<div id="ses_dureeent" class="champ">
			<div id="ses_dureeent_entete" class="champ_entete ses_dureeent_entete ">Durée entreprise :</div>
				
		<div id="ses_dureeent_corps" class="champ_corps ses_dureeent_corps ">630 heures</div>
		</div>
<div id="ses_flalternance" class="champ">
			<div id="ses_flalternance_entete" class="champ_entete ses_flalternance_entete ">Alternance :</div>
				
		<div id="ses_flalternance_corps" class="champ_corps ses_flalternance_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flplacedispo" class="champ">
			<div id="ses_flplacedispo_entete" class="champ_entete ses_flplacedispo_entete ">Places disponibles :</div>
				
		<div id="ses_flplacedispo_corps" class="champ_corps ses_flplacedispo_corps ">oui</div>
		</div>
<div id="Modens_princ" class="champ">
			<div id="Modens_princ_entete" class="champ_entete Modens_princ_entete ">Modalité d'enseignement :</div>
				
		<div id="Modens_princ_corps" class="champ_corps Modens_princ_corps ">formation entièrement présentielle</div>
		</div>
<div id="Modes_princ" class="champ">
			<div id="Modes_princ_entete" class="champ_entete Modes_princ_entete ">Modalité d'entrée/sortie :</div>
				
		<div id="Modes_princ_corps" class="champ_corps Modes_princ_corps ">entrée-sortie permanente</div>
		</div>
        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionInformationsInscription1098" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Informations et inscription</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
    	<div class="information">Attention : Si vous êtes demandeur d'emploi, vous devez obligatoirement vous adresser à un conseiller d'un réseau d'accueil (Pôle emploi, MEF, Mission Locale, ...)</div>
		<div id="Adr_information" class="champ">
			<div id="Adr_information_entete" class="champ_entete Adr_information_entete ">Lieu d'information :</div>
				
		<div id="Adr_information_corps" class="champ_corps Adr_information_corps ">MFR Flixecourt - 28 rue Courbet 80420 Flixecourt </div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionMoyensModalites1098" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
	<div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Moyens d'accès et modalités d'accueil</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
		
		<div id="ses_flhebergement" class="champ">
			<div id="ses_flhebergement_entete" class="champ_entete ses_flhebergement_entete ">Hébergement :</div>
				
		<div id="ses_flhebergement_corps" class="champ_corps ses_flhebergement_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flrestauration" class="champ">
			<div id="ses_flrestauration_entete" class="champ_entete ses_flrestauration_entete ">Restauration :</div>
				
		<div id="ses_flrestauration_corps" class="champ_corps ses_flrestauration_corps ">non</div>
		</div>
<div id="ses_flhandicape" class="champ">
			<div id="ses_flhandicape_entete" class="champ_entete ses_flhandicape_entete ">Accès handicapé :</div>
				
		<div id="ses_flhandicape_corps" class="champ_corps ses_flhandicape_corps ">non</div>
		</div>		
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div id="CollapsiblePanelSessionFinancement1098" class="CollapsiblePanel CollapsiblePanelOpen">
    <div class="CollapsiblePanelTab" tabindex="0">Financement</div>
    <div class="CollapsiblePanelContent">
        <div id="ses_flfrais" class="champ">
			<div id="ses_flfrais_entete" class="champ_entete ses_flfrais_entete ">Prise en charge des frais de formation possible :</div>
				
		<div id="ses_flfrais_corps" class="champ_corps ses_flfrais_corps ">oui</div>
		</div>        <div class="clear"></div>
    </div>
    <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
</div>
<div class="clear"></div>

<div class="clear"></div>
            <div class="clear"></div>
        </div>
        <div class="CollapsiblePanel_pied"></div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
<div class="clear"></div>

                        </div>
                        <div class="tabs_pied"></div>
                    </div>
                    <div id="geoMapContainer" style="position: absolute;top: -1000px;">
                    </div>
                </div>
                <div class="bloc-fiche_pied"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="clear"></div>
    
    					<div class="clear"></div>
					</div>
					<!-- /CONTENT -->

					<!--<div class="footer-region" id="footer-region">
					</div>-->
				<!--</div>-->
			</div>

			<div class="main-wrapper_pied">
			</div>

		</div>



	</div>

	<!-- InlineHtml -->    </body>
</html><!-- 201307260830 -->